第十六章 淬体五层

? 难道……就真的上不了新书榜么？推荐票啊，如此稀少~~~

*******

这个发现让杨开感到振奋，自己在凌霄阁内修炼三年，才不过淬体三层，可自从得了无字黑书之后，第二日便突破到四层，现在才过去两日，竟又要突破了，这个修炼速度便是杨开本人也觉得有些恐怖了。

习练淬体篇消耗巨大，杨开休息了好大一会功夫才渐渐缓过神来，将剩下的几个饭团吃掉，这才踏上继续寻药的旅程。

昨天已经把记忆中所有应该存在草药的地方都找完，今天就得碰运气了。好在这些凡级的草药价值委实不高，并不是每个人看到都会采的，所以总还是有些收获。

一整个白天，杨开又找到七八株草药，甚至连三叶残魂花也找到两株。这下总算凑齐了修炼需要的草药，只不过数量就有些寒碜了。

时间匆匆流逝，夜色降临的时候杨开还在山林中走动，不是他不想休息，实在是饿的不行了。

本来想着今天能猎到些野味，却没想连只兔子都没碰到，只找到几颗指甲大小的野果，酸了吧唧，吃得倒牙，进了肚子之后感觉越发饿了。

早知道，就多做些饭团带着了，悔不当初啊！这前不着村后不着店的，去哪找吃的？

正饿的发窘，杨开却是蓦然看到前方山林中有一丝火光传来，当下精神一震，连忙朝那边走去。

敢在山野中生火的人，要么是毫无经验的蠢蛋，要么是有恃无恐的熟手，杨开这一次碰到的就属于后者。

才刚靠近火堆，迎面便传来一声怒喝：“谁！”

与此同时，杨开竟然感觉自己的肌肤一紧，脊梁骨都冷风嗖嗖的，定眼看去，只见火堆旁边一高一矮两个身影，皆都警惕无比地朝自己望来。

高的是个身形壮硕的男人，手上捏着一把弓，弓上搭箭，已经满弦，箭尖对准了自己，而在这个男人身边的，却是一个大概十一二岁的小男孩，年纪虽小，可小男孩的眼眸却很亮，不但没有丝毫害怕，反而有些跃跃欲试的味道。小男孩的手上也捏了一张弓，只不过要小很多，威力应该也不大。

虽然被两张拉满弦的弓指着，可杨开却没有丝毫恼怒之意，在外行走，防人之心不可无，他们的做法也没什么。

“别紧张，我只是进山采药的。”杨开赶紧出声。

听到这句话，对面一大一小两个男人才仔细地打量了他一眼，那个壮硕的男人缓缓放下手上的弓箭，又拍了拍小男孩，示意他放松，这才笑道：“我还以为火光吸引了什么猛兽，倒是虚惊了一场。”

“抱歉抱歉。”杨开尴尬一笑。

壮硕男人倒是豪爽，招手道：“过来吧，夜风寒冷，在外讨生活都不容易。”

杨开道了声谢，这才走上前去，坐在火堆旁，壮硕男人一直在打量杨开，见他瘦骨伶仃，不禁有些同情。

既然坐到了一起，那自然是要说说话的，闲聊中，杨开得知这是父子两人，就住在山脚下，以打猎为生，日子虽然不算富裕，倒能维持温饱。而且小男孩看着虽小，但也是猎场老手了，随着自己父亲多次出入黑风山，混迹山林的经验比杨开要丰富很多。

杨开也自报了家门，得知他竟是凌霄阁的弟子之后，壮汉稍微吃了一惊，小男孩越发好奇许多，乌亮的眼睛一直在杨开身上打转。

汉子道：“我家这小子本也想习武，可资质不行，就被退了回来。所以他对你们武者可是相当崇拜的。”

这话让杨开回想起自己这三年来的遭遇，不禁有些感同深受，伸手摸了摸小孩子的脑袋。

正说着话，杨开的肚子不争气叫唤起来，小男孩一愣，突然笑了笑，然后从随身的包裹里拿出一份干粮递给杨开。

杨开心中感动，却没伸手去接，而是看看那个魁梧汉子，对方笑道：“吃了吧，看你这样子今天好像没吃什么东西。”

杨开没再推辞，接过干粮便狼吞虎咽了下去。

又聊了一会，三人便围着火堆各自睡去，杨开没敢睡的太沉，一直都处于浅睡状态，只等周围一旦有什么危险便替这猎户父子剪除了，也算是还了人情。

可一夜过去，也没任何事情发生。

清晨再次来临，杨开没等猎户父子两人醒来便已悄悄离去，临走的时候还丢下两株草药作为昨晚饭食的谢礼。

这两株草药若是揉碎了，也有一定疗伤的功效，猎户父子常年混迹山林，总有用到的时候。

东方紫气横生，杨开练了半个时辰的淬体篇，等到收工的时候，伴随一口紫气吸入，体内经脉突然猛地一震，温热的感觉传遍全身，气感勃发，在经脉内鼓荡不已。

淬体境五层！昨天的感觉果然没错，确实是要晋升了。今天修炼了半个时辰，就真的一举突破。

杨开欣喜万分，心中对傲骨金身诀越来越期待了。

算下来自己得到傲骨金身才不过区区几日，却已经突破了两次。这份修炼速度简直无与伦比，这还是在修炼时间有所限制的情况下，若是能时刻修炼，那速度该有多快？

杨开自己想着都有些咋舌。不过淬体境毕竟只是武者的基础阶段，修炼起来自然会比较快，以后随着境界提升，提升速度怕是会慢慢降下来的。

歇息一番，杨开又继续寻药去了。

这一日也收获不少，草药采了十几株，而且还抓到了一只肥兔子，免除了饿肚子之忧。

进山第三日，杨开往黑风山内部深入了一些，几乎是达到了外围三十里的极限，走到这里，杨开就不敢往里面走了，以自己现在这实力若是碰到什么凶兽猛禽，只能逃窜的份，搞不好还会被这些畜生当成口食。

不过虽然没深入太多，可今日的收获比前两日大多了，草药二十多株，算上前两日的收获，自己这一次进山找了近四十株草药，不过需要的两种却依旧数量很少。

三日寻找到四十株草药，虽然尽是凡级下品的，可收获也不算小了，拿回宗门换贡献点也能换到不少。但这样很耽搁修炼的时间，倒有些得不偿失。

第十八章 好人有好报

? 早起求票

*******

杨开出拳，厉风呼啸中砸中花背蜘蛛的左边一排眼睛，当场就打爆了两只。

花背蜘蛛惊悚，仅有的神智让它对眼前这个流血了还兴奋的人产生一种恐惧，戳进杨开手臂中的前脚想收回来，却被杨开凝紧肌肉死死地卡住了，一时竟然无法挣脱。

杨开第二拳呼啸而至，再爆花背蜘蛛的两只眼睛。

花背蜘蛛吃痛嘶叫，身子不停地往后缩，能活动的几只脚胡乱摆动，在杨开身上留下一排排的伤口，伤口不深，却也见血。

疼痛让杨开越来越兴奋，浑身仿佛涌出了使不完的力气，他嘴角露出残忍的微笑，用完好的拳头排山倒海般朝对手攻去，拳头越打越重，越打越快，花背蜘蛛额头迸裂，体液四溅。

凄厉的嘶鸣声不断传出，花背蜘蛛也不愿坐以待毙，从口器中不断地喷涂出蜘蛛丝，近在咫尺，杨开无从闪避，很快便被包裹起来。

但此时此刻，花背蜘蛛也被打的不成了样子，整个脑袋都差点爆开，若不是它身为妖兽，生命力顽强，早就死的不能再死了。

绕是如此，在它喷出最后一道蜘蛛丝后，它也逐渐停止了挣扎，最终丧命在杨开的拳头之下。

杨开根本没想到，自己居然轻松地战胜了一只妖兽，而且还打死了它。

纵然它只是个一级妖兽，那也不是淬体五层能轻松对付的啊，虽然自己受伤不浅，可感觉并没有什么大不了的。

确认花背蜘蛛已经死透，杨开这才将它插进自己手臂上的前脚给拔了出来，拔出的瞬间，带起一蓬温热的鲜血。

没时间去查看自己的伤势，杨开三下五除二将捆在自己身上的蜘蛛丝撕开，急匆匆将躺在地上的小男孩抱了出去。

小男孩的父亲也终于从蜘蛛丝的捆缚下脱离出来，正朝这边飞奔，见到杨开浑身浴血抱着自己儿子跑出来，连忙问道：“他怎么了？”

“失血过多，而且还中毒了。”杨开答了一声。

窜到山洞外，杨开将小男孩平放在地上，又奔了出去，把自己的包袱拿了回来，从里面寻了些草药放入口中嚼烂，又找了一些递给猎户：“使劲嚼，然后喂给他吃下。”

猎户失魂落魄，听到杨开吩咐，哪有什么犹豫，赶紧把草药放进嘴里狠狠咀嚼起来。

这一刻，杨开的脑海无比清晰，关于这些草药的药理特性一一呈现在脑海中，什么草药能解毒，什么草药能疗伤，什么草药又止血，堪比一个精通药理的医师。

不多时，杨开将口中的草药取出，然后涂抹在小男孩受伤的胳膊上，猎户也将自己嘴巴中的草药喂进了小男孩口中。

在两人紧张期待的注视下，小男孩苍白的小脸渐渐有了一丝血色，呼吸也比刚才平稳许多。

猎户一颗提着的心总算放了下来，一屁股跌坐在地上，铁一般的汉子嚎啕大哭起来：“幸亏没事，幸亏没事……”

杨开泼了一盆冷水上去：“还不行，我的这些草药都是最低级的，只能缓解他的症状，必须得下山寻医，要不然恐怕会落下病根。”

猎户对杨开言听计从，当下便道：“那我现在就带他去寻医。”

“不忙。”杨开制止，“先等他平缓一下再走。”

“哦，恩公说的是。”猎户遭此大难，早就没了主心骨，杨开说什么就是什么了。

说完之后，猛地又想起来眼前这个恩公也受伤不轻，担忧道：“恩公你要不要处理下自己的伤势。”

杨开摆手：“不用了。”

“可是你流了这么多血，怎么受得了？”猎户震惊地望着他。

“不知道。”杨开站起身子蹦蹦跳跳，“也不知为啥，感觉良好。”

何止感觉良好，还很兴奋。杨开估计这一切跟自己的傲骨金身有些关系，可跟人家一个猎户怎么解释呢？回想起刚才那一战，杨开就热血沸腾。

这是自己第一次面对生死之战，可自己不仅没有丝毫恐惧，反而还很享受那种血液溅出的感觉，就好像这一切都是家常便饭。

“对了，你等一下，我去去就来。”杨开突然又拿起自己的包裹，再度冲进山洞里。

猎户以为他是要去收拾妖兽的尸体，其实并不是如此。

花背蜘蛛虽然是妖兽，可它的尸体并无任何价值，等级太低了。

杨开进山洞，是要采药！

刚才与花背蜘蛛大战的时候，杨开不经意发现山洞内竟然有一大片紫色的花朵，当时没功夫细看，现在回想起来不禁精神大振。

如果自己没看错的话，那紫色的花朵正是自己急需的三叶残魂花！

三叶残魂花，生长在潮湿阴暗，死尸众多的地方，而这个山洞正符合它的生长环境。

心中抱着万分期待，回到山洞处一瞅，杨开差点没忍住放声大笑起来。

世人道好人有好报，现在看来果然如此啊！要不是跑来营救这猎户父子两人，自己哪会遇到这种好事？

眼前这一大片紫色的花朵果然就是三叶残魂花，而且数量还不少，粗略一数足有三四十株之多，紫色的小花连成一片，看起来煞是喜人。

杨开也不迟疑，赶紧拿出铲子将这些三叶残魂花收入囊中。

一番忙活，杨开心满意足，正准备走的时候，却看到山洞拐角处有一个暗红色仿佛蘑菇一样的东西。

杨开心中一动，走上前仔细一看，这个东西大概有碗口大小，暗红之色，有些象蘑菇，又有些象灵芝，杨开并不认得这东西，梦掌柜的给的小册子上并无它的说明。

难不成是什么天才地宝？杨开摩拳擦掌，管它是什么，先采了回去再说，反正又不占地方。

等杨开从山洞里出来的时候，小包裹已经满满当当的了。

“走，我跟你们一起下山。”杨开对等在外面的猎户道。

“多谢恩公。”猎户感激涕零，他哪里不知道杨开是怕他们遇到危险，所以才要跟随。

“顺道而已，不必言谢。”杨开寒暄一声，与猎户两人急匆匆朝山下跑去。

一直到黄昏时分，两人才来到乌梅镇中，赶紧在镇上找了家医馆。

******

猜，那个蘑菇是什么等级的天才地宝……

第二十章 烧房子

? 苏木满意地望着众人的反应，鼻孔中轻哼一声表示不屑。

虽然今天挑战杨开已经被苏木给定下了，但是围聚在此地的人并没有离开，他们不知道杨开到底怎么得罪了苏木，自然是要留下来看看热闹。

又等了一会，杨开依然不见踪影，苏木有些沉不住气了：“他人呢？”

“不知道，平时他早就出来扫地了，可今日不知为什么到现在还没来，苏少，要不要去他住的地方看看？”

苏木想了想，点头道：“也好，区区一个扫地小厮，竟敢让本少苦等，待会要他好看！”

杨开住在什么地方也不是秘密，苏木身边的几个人当下为他引路。

看热闹的人也浩浩荡荡跟了过来。

片刻后，一群人抵达杨开的小屋前，看着那寒酸至极，四处漏风的木屋，苏木没来由一阵爽快，指着木屋道：“那小子就住在这？”

“回苏少，杨开是试炼弟子，衣食住行都得自己打理，宗门是不会管他的。这大概是他自己搭建起来的屋子。”

“好好好。”苏木畅快无比，一想起下雨天杨开就要被淋成落汤鸡，心情大爽。

轻咳一声，收敛笑意，苏木龙行虎步走上前去，朗声喝道：“呔那杨开，给本少滚出来受死！”

这一喊声若洪钟却满是仇怨，饱含了一种血与泪的控诉，直让围观的一群人听的心头一颤，暗道杨开与这苏木之间的梁子恐怕不小啊。

苏木威风凛凛，八风不动，喊完之后满是期待地盯着木屋的门，想象杨开屁滚尿流从里面跑出来告饶的场景，越想越是得意。

可等来等去，屋内竟是没半点动静。

苏木的脸面有些挂不住，又一声怒吼：“杨开，识相的快快滚出来，要不然我们可要冲进去了。”

还是没动静。

苏木也觉得有些不对劲了，如果杨开真的在里面的话，总该喘个气的，难道他不在？

偏过头，苏木冲手底下一人打了个眼色，那人连忙窜出去，一脚踹开木屋的门，身手矫健地奔到里头。

不多时，这人又跑了出来，对苏木道：“苏少，里面没人，而且还有些积灰，看样子这小子知道大祸临头，已经在前几日就跑了。”

“跑了？”苏木差点呕血，自己处心积虑准备了好几日，今天还带了这么多人来撑场面，那个杨开居然跑了？

这就好像气势汹汹的一拳打出去，却一下砸在棉花上，让苏木有一种说不出的无力和郁闷感。

“说起来，这几日还真的没看到杨开。”

“识时务者为俊杰，杨开得罪了这位苏木，估计是知道大祸临头，便离开了宗门。”

“怪不得等到现在他也不出现。”

“哎，杨开走了，以后可没有白捡的贡献点了。”

围观的人窃窃低语，却一字不落地传入苏木的耳中。

虽然得意，可没能报仇，苏木心中依然不爽。

脸色阴沉地想了片刻，苏木也不得不接受这个现实，愤愤道：“便宜了这小子，不过此仇不报，我心恨难消，给我放把火把这破屋子给烧了。”

众人大惊，就连苏木带来的人也是迟疑万分，一人道：“苏少，在宗门内纵火，这不好吧？”

“怕什么？”苏木一瞪眼，“天塌下来有我顶着，再说了，这又不是宗门的产业，烧了便烧了，有什么了不起的。这破烂房子，留着它玷了少爷的法眼。”

听他这么说，众人才打消心头的顾虑，反正人家苏少有靠山，烧一间破屋子确实没什么。

当下便有人去取火种，寻枯草。

片刻后，一切准备妥当，苏木脸神色狰狞地举着一个当场制作出来的火把，熊熊燃烧的火光印得他脸都扭曲了。

“杨开，日后莫再叫我碰到你，否则定让你生不如死！”苏木咬牙切齿骂了一声，正准备将手上的火把丢进木屋，身边却传来一股血腥气，肩膀上被人一拍，有人问：“这是干啥？”

苏木想都没想到便答道：“烧房子啊。”

“干什么要烧我的房子？”来人的声音有些恼意。

“你的房子？”苏木猛撇嘴，扭头朝来人看去，这一看，苏木顿时如兔子一般迅速朝旁边跳了几步，动作矫健的不象话，摆出一副防备的架势，面色惊慌万分，一身汗毛都一根根倒竖起来。

实在是因为来人的造型太恐怖了，衣衫破烂不堪，头发乱如杂草，肮脏无比，不但如此，他身上还有无数道血痕，衣服上血迹斑斑，肩头上搭了一个小包裹，包裹鼓鼓囊囊，也不知装了些啥。

微风拂来，此人破烂的裤子风中凌乱，露出一腿茁壮成长的腿毛。

最让苏木受不了便是此人身上的味道，一股血腥和汗臭味夹杂在一起，让人闻之欲呕，三日咽不下饭食。

这造型，这派头，奇葩呀。

要是手上再拿个破碗，那活脱脱就是一个吃百家饭的乞丐！

不过……怎地感觉有些面熟？

苏木仔细打量着来人，越看越是疑惑，想了片刻后突然一拍大腿：“杨开！”

这不是杨开是谁？虽然造型变了，面容上也满是污垢，可对与杨开有仇怨的苏木来说，怎会不认得？怎能不认得？

杨开也认出了苏木，咧嘴一笑，露出森白的獠牙：“这不是在乌梅镇大展神威行侠仗义的苏师弟么？”

一声揶揄，让苏木脸上一阵青一阵红，跳脚道：“杨开，天堂有路你不走，地狱无门你闯进来！今日你死定了。”

“你要找我麻烦？”杨开眉头皱了皱。

“废话！”苏木得意样样，“你以为我是来看望你的么？”

“你找我麻烦直接找我就是，烧我房子作甚？”杨开质问。

苏木赶紧把火把给扔了，冲上去猛踩，好像踩的是杨开本人，无比解气，好半晌才把火把给踩灭。

这一阵耽搁，总算是让围观的人回过神来，直到此刻众人才知道，杨开并不是怕了苏木离开了凌霄阁，而是出去不知办什么事了。

只是办什么事能把自己搞的这么凄凉？这血流的也太多了吧？还有他衣服上的划痕，明显是被什么利器破开的，他跟谁打了一架么？而且是那种生死之战？

第二十四章 地级下品血灵芝

? 梦掌柜打量他一眼，见他神色期待中还有些紧张，不由也谨慎了起来，轻手轻脚地打开包裹，眯眼朝里看去。

碗口大小，暗红之色，似蘑菇，似灵芝，造型还真的不赖，颇有一股天才地宝的风范。

“咳……咳咳……”梦掌柜不由轻咳了几声。

杨开紧张地望着他，轻声发问：“这是什么东西？”

梦掌柜神色古怪地看了他一眼，没有回答，反而问道：“你……从哪找来的？”

“一个山洞里，里面还有一只一级妖兽守护呢，结果被我给杀了，这才把它给采了出来。”

梦掌柜心中一跳：“你遇到妖兽了？不是告诉你不要深入么？”

“没深入，也不知它怎么会在黑风山外围。”杨开有些冤枉。

梦掌柜叹息一声，心想这小子弄成这样，恐怕正是因为跟那妖兽打了一场的缘故，以他的实力对付妖兽，纵然只是一级的，也绝对不是那么容易。

可怜的，小小年纪千辛万苦在黑风山跑了三天才赚到区区十六点贡献，又力敌一只一级妖兽，险死还生，若是叫他知道这玩意，这玩意……不妥不妥，这太伤人了。

罢了，老夫难得做回好事，就当是积德了。

杨开见梦掌柜面色凝重，却始终没有回答，不禁等的有些焦急，刚要再询问，梦掌柜却是汲了一口茶水，砸吧砸吧嘴，挤出一丝笑容道：“你小子倒是运气不错！”

听到这个答案，杨开一颗提着的心顿时放了下来，他还真担心这东西一文不值，那可就闹了大笑话。

“梦掌柜，这到底是什么？值多少贡献？”杨开搓起手来，期待万分。

“唔……这东西啊，叫血灵芝！是难得的药材，乃是凡……”梦掌柜话还没说完，一看杨开的脸浮现出失望之色，忙不迭地改口：“不不不，乃是地级下品档次，恩，就是地级下品！没错儿！”

语气之坚定，说的梦掌柜自己差点都信了。

“地级下品？”杨开惊喜，“梦掌柜你没看错吧？”

梦掌柜把脸一板：“笑话，老夫一生阅女……咳咳，阅药无数，练就一双火眼金睛，哪里会看错？”

“那能换多少贡献？”杨开只对这个感兴趣。

“算你二十点好了。”

“这么少。”杨开有些小失望，本来他以为这东西能位列低级，怎么也得大几十点贡献。

“不少了小子。”梦掌柜心想这可是白给的，哪能给你太多，不过口头上却是找了个理由道：“虽然你找的这血灵芝是地级下品没错，不过个头却小，年份不高，所以只值二十点。”

“哦。”杨开也没反驳，爽快道：“那就二十点吧。”

梦掌柜点头，又记录在账。

这一次进山除去自己需要的三叶残魂花和绝地枯木草之外，总共收获三十六点贡献，算上之前攒的，自己就已经有四十八点贡献了。杨开顿时觉得自己有些财大气粗起来。

不过进山虽然能采药换贡献点，但也相当耽搁修炼时间，而且也得碰运气，有些本末倒置的感觉。虽然心热，杨开还是决定以后若非到了逼不得已的时候，还是不要这样做了。

积攒贡献点的目的是为了修炼，这两者之间的主次要关系杨开还是能分清的，并没被这次的收获冲昏头脑。

自己现在有不少三叶残魂花，最后在那个山洞内一下就采了三四十株，倒是绝地枯木草数量很少，只有区区五六株而已。真要用来修炼的话，恐怕有些不够，还得从贡献堂兑换些，有备无患嘛。

打定主意，杨开道：“梦掌柜，给我十株绝地枯木草吧。”

梦老头看了他一眼，虽然疑惑他要这个干什么用，却也没多问，只是好整以暇地望着他道：“十株凡级下品草药，十点贡献，确定需要么？”

杨开眉头皱了皱，狐疑道：“不对啊，你刚才不是说两株草药换一点贡献么？”

“收取价是收取价，售卖价是售卖价，不一样的。”梦掌柜笑的格外灿烂，一股浓浓的奸商味道油然而生。

杨开怒，指着梦老头的鼻子道：“你这完全是倒买倒卖啊，从中谋取差价，太可耻了，你良心给狗吃了吧？”

梦老头摆手道：“这可不是我要倒买倒卖，这是宗门定的价格，跟我无关啊，贡献堂内一应货物，明码标价，童叟无欺，老夫只是负责看场子的。要不然，你以为宗门怎么养活你们这三千弟子？”

杨开愕然，想想也是，做生意还讲究赚钱呢，偌大一个凌霄阁，没点手段的话，三千弟子怎么活？虽然这确实有赚取差价的嫌疑，可又没人逼着你买，逼着你卖。

“那你还要不要绝地枯木草了？”梦掌柜见杨开一脸肉疼，心情顿时不错起来。

“要。”杨开咬了咬牙，早晚都是要用到的，既然不想进山采药，那唯有在这里买了。

梦掌柜转身就去了后堂，不多时拿了十株绝地枯木草过来，杨开清点一番，梦掌柜记下账目。

“哼！”吃了个闷亏，杨开有些不乐意，拿着草药扭身就走。

“有空常来啊。”梦掌柜在后面热情招呼。

常来让你宰呀，杨开总算知道这个梦扒皮的名号是怎么来的了。

三步并作两步走，杨开火急火燎往外冲，行至门口处，一道人影从外面闪进，差点与杨开撞个正着。

两人的反应都相当迅速，杨开猛地停步，对方也停了下来，倒是一股沁人心脾的香风迎面扑来。

抬头一看，杨开见到一双如明月般的眼眸正盯着自己，面容却看不清，因为这人竟然蒙着面纱。

这是个女子，虽然看不清真容，可从肌肤的色泽上来推断，年纪应该不大，估计是自己的师姐。

杨开冲她点头，略表歉意，然后让开半个身子，那意思是叫她先进来。

哪知对方愣了一下之后，耳根突然红了，望着自己的眼神都躲躲闪闪起来。

这模样让杨开看在眼中，心想这师姐倒是挺害羞的，连忙撇开目光，免得唐突了对方。

夏凝裳尴尬死了。

她压根就没想到自己会与杨开在贡献堂门口碰面，一见到此人的面容，夏凝裳就想起了自己的……

又想起他的……

霎那间，夏凝裳的脸就红了，耳根一阵发热，急匆匆闪进屋内，头也不敢抬一下。

杨开觉得有些好笑，胆小成这样的女子倒是不多见，凌霄阁内也多有女弟子，可习武之人一般都比较豁达，哪象她这样，只是被自己看一眼就脸红，怪不得会蒙着面纱。

这个师姐倒是有些可爱，只是为什么自己感觉她身上这股香味有些熟悉，仿佛在哪闻到过似的？

第二十七章 切磋一下又不会怀孕

? 停电到现在……求推荐！

*****

不多时，苏木的屋内围聚了一群睡眼惺忪的凌霄阁弟子。

“苏少，有什么事么？”一人揉眼问道。

“没什么，还是早上的事。”苏木努力平复心情，“把大家叫过来，也就是想让各位给我出出点子，看怎么才能报了此仇，解我心头之恨。”

又一人道：“苏少，再等四天不就行了么？四天后我去挑战那个杨开，保证把他打成猪头。”

苏木不悦：“能等到那时候我叫你们过来干什么？”

一群人睡的正香被吵起来，现在显然没什么精神，苏木的话也没人搭理，倒是哈欠声连天。苏木一看他们的反应，更加恼火起来，当下一拍桌子喝道：“都给我好好想想，今天若是想不出好主意，谁也别回去睡觉！”

众人惊，这才发现苏木是真的动怒了，皆是睡意全无，赶紧运转脑筋，出谋划策起来。

不多时，一个叫李云天的凌霄阁弟子眼珠子一转，想到个好主意，开口对苏木道：“苏少，咱们可以这样啊……”

一边说着，一边凑过去附耳对苏木详说一番，如何如何如何，便能怎样怎样怎样。

苏木听的心花怒放，一个劲地拍着李云天的肩膀：“不错不错，这个主意好，这事就交给你办了！”

“苏少放心！”李云天也是笑逐颜开。

“都回去睡觉吧。”苏木大手一挥，众人心头一松，连忙散去。

望着屋外黑沉沉的夜，苏木阴笑起来：“杨开，杨师兄，咱们天亮走着瞧！”

片刻后，苏木心满意足地睡去，

翌日，杨开起来练了一遍淬体篇便出门扫地去了。

昨天用香炉修炼了一天，虽然折腾的死去活来，到现在都腰酸背疼的，可效果也相当显著，最明显的成效便是修炼淬体篇拳脚之术的时候，自己分明感觉那天地之威变小了一些。这也很好理解，香炉里的异香给了自己莫大的压力，修炼淬体篇也有同样的巨大压力，一旦适应了某一种，那自然能适应另外一种。

香炉是好东西啊！杨开心中振奋，想赶紧做完工作去继续修炼。

只不过杨开才扫了一半，面前突然有一个人挡住了去路，杨开抬头朝对方看去，依稀觉得有些面熟，此刻这人正笑吟吟地望着自己。

李云天昨夜给苏木出了主意，得到今天的差事，虽然心中已有计策，却也不敢马虎大意，对付杨开他相信是十拿九稳，现在最主要的目的是如何让对方上当，让他与自己交手。

好在昨天跟苏木去闹事的时候他躲在人群后面，当时也没怎么说话，这个杨开应该没注意到自己，这就方便行事了。

早早地等在杨开扫地的路上，李云天等了片刻功夫，果然见杨开迤逦而来，当下摆出笑容，露出人畜无害的表情走了过去。

自己这面容，现在应该够和善！李云天给自己打气。

“这位师弟有事么？”杨开也不客气，反正现在淬体境的弟子全是自己师弟，别看自己境界低，这入门时间早也是有好处的，见到淬体境的人都可以自称一声师兄。

“你是不是杨开杨师兄？”李云天明知故问。

杨开点头：“是。”

李云天大喜：“果然是你！杨师兄，久仰大名，今日一见，果然名不虚传！”

这话说的李云天自己都感到恶心，却不得不表现的言辞诚恳，一见如故。

“严重了严重了。”杨开自家人知自家事，自己的名字在普通弟子之间怕是很响亮的。

李云天表现的相当自来熟，一把就握住了杨开的大手，使劲摇晃：“杨师兄，听闻你昨日狠狠地教训了下那赵虎，真可谓是大快人心啊。”

“怎么，你跟他有仇？”杨开打量着他。

李云天脸色一冷：“是有些仇怨，此人人面兽心，卑鄙无耻，曾经折辱过我。”

“那你不去报仇。”杨开奇道。

“我做梦都想报仇，可是……”李云天叹一声气：“杨师兄恐怕也知道，赵虎背后可是有人撑腰的，区区一个赵虎我还没放在眼里，但他背后之人却不是我能招惹的。”

“也是。”杨开点点头，苏木毕竟上头有人，平常弟子还真不敢招惹。

“所以，杨师兄昨日教训了赵虎，真是替师弟出了一口恶气。”李云天感激涕零。

杨开笑道：“只是同门切磋，算不得什么。”

李云天又道：“杨师兄能打的赢赵虎，想来实力也不算弱了。”

杨开摆手：“雕虫小技，不足道不足道。”

李云天心中冷笑，心想你倒是说了句实话，昨天你若不是用计，赵虎哪里会败？不过脸面上却不敢表现出来，万一让杨开起了疑心，那就不妙了。

“师兄谦虚了。来来来，我李云天平日最好与人切磋，杨师兄又于我有恩，今日既然碰上了，可不能错过。”李云天绕了半天，总算是找机会道出来意。

杨开苦笑：“你这是要与我切磋？”

李云天猛点头：“那是自然。还望师兄不吝赐教，让师弟见识下师兄昨日是如何教训赵虎的，也好解了我一桩心事。”

这理由还真是有些牵强附会，杨开摇头道：“算了吧，我平时不怎么跟人打架的。”

李云天急了：“那不行，师兄你今日答应也得答应，不答应也得答应。”

杨开笑吟吟地看着他。

李云天心中一突，自己刚才急切，说话口气不小心有些重，连忙脸上堆笑道：“师弟可是好武成痴，一日不与人切磋就浑身不得劲，还望师兄成全。”

“不好吧。”杨开拒绝。

“怎么不好了？”

“这无缘无故的……”

李云天见杨开似有意动，连忙趁热打铁道：“同门切磋，互相验证所学，哪还需要什么缘由？友谊切磋一番，与你与我都有好处啊。”

“话虽这样说，可……还是不行，不行不行。”杨开连连摆手。

“别啊师兄，切磋一下又不会怀孕。”李云天心中焦急，口上却不敢表露分毫，心思一转，似是想到了什么，恍然道：“师兄是怕打输了被扣除贡献点吧？”

第三十八章 胡媚儿

? 少女的年纪跟苏木等人差不多，纵然大也大不了多少，但走起路却是一步三折腰，万种风情集一身，胸前也是一阵波涛凶猛，晃的人头晕眼花。

小小年纪，隐隐已有熟妇的气质，只不过这气质还没完全成熟，显得有些不太自然。

“胡媚儿！”见到这个少女，苏木的神色不由一变，一双眼球情不自禁地在此女身上打着转，猛地吞了一口口水。

苏木都是如此，李云天等人更是不堪了。

一双双眼睛跟蚂蝗似的，紧紧地咬在胡媚儿的身子上，在那姣好的身材上流连忘返，呼吸渐渐变得粗重，丑态百出。虽说江湖儿女，不拘小节。可象胡媚儿这么穿着的女子也是极为少见的，更何况她不过是个十五六岁的少女而已，皮娇肉嫩，身体的杀伤力巨大无比。

李云天这些人正值青春当口，气血旺盛，乍一看到这么刺激的一幕，心情可想而知。

凌霄阁众弟子的放肆眼神不但没让胡媚儿着恼，她看起来反而还很受用，手掩着小嘴娇笑一声：“原来苏弟弟认识姐姐呀？”

苏木连忙咳嗽一声，强迫自己转移目光，脸上有些红：“自然认得。”

成少峰是风雨楼淬体境弟子的领军人物，而这个胡媚儿却是血战帮淬体境弟子的领军人物，这女子的身份也不同凡响，乃是血战帮帮主的小女儿。

只不过风评一直不是很好，血战帮帮主胡蛮也不管她，任由她在外面兴风作浪，这个胡媚儿年纪虽小，可群下之臣却是不计其数。

只是不知她今日为什么会和成少峰搅和在一起，难道后者也成了她的入幕之宾？

想到这里，苏木又是羡慕又是畅快。羡慕的是成少峰有如此艳福，畅快的是他竟被一个女人给收服了。

想到这里，苏木脸上不禁浮现出一抹诡异的笑容，再看成少峰，目光已经有些轻蔑了。

这目光让成少峰很不舒服，更何况凌霄阁一群人的眼睛还在胡媚儿身上打转，成少峰就更不爽了。当下往前走了几步，挡在胡媚儿面前，隔断了凌霄阁弟子的放肆眼神。

这看似不经意的举动，让胡媚儿抿嘴轻笑。

“苏木，让你的人让开。”成少峰阴沉着脸，连客气话都懒得说了。

苏木嘿嘿冷笑：“大路朝天，各走一边，我们站在这里碍着你了？”

“是！”成少峰的脸色越发阴霾。

“我要是不让呢？”苏木针锋相对，两人有过节也不是一天两天了，对各自的手段都相当了解，苏木哪会惧怕他？

“成弟弟，苏弟弟站在这里也不打紧，我们绕道走好了，没人会说你什么的。”胡媚儿突然插了一句嘴，看似是在解围，可实际上是在煽风点火。

苏木暗骂一声贱人，这女人的心思果然阴毒。她身为血战帮的人，自然是巴不得凌霄阁和风雨楼拼个你死我活。

成少峰听了胡媚儿的话，原本迟疑的神色顿时坚定下来，冷笑道：“再不滚开，你会后悔的。”

有心在胡媚儿眼前逞威风，成少峰这个时候哪会忍让？

胡媚儿嘴角含笑，饶有兴致地看了两人一眼，然后不着痕迹地退后了几步。

“有胆你就试试！”苏木冷笑地望着成少峰，李云天等人齐齐上前一步，站到了他身后。

“你自找的。”成少峰突然笑了，把手一挥，冲身后众人道：“打！”

话音刚落，成少峰便冲到了苏木面前，一拳朝苏木面门处捣来，苏木冷笑，迎出一掌。

拳掌相碰，苏木蹬蹬蹬后退十几步才站稳，反倒是成少峰一脸的云淡风轻，身躯都没晃上一下。

“你突破到开元境了？”苏木面色大变，刚才的交锋，他从成少峰的拳头中感受到的元气痕迹，比自己这个淬体境九层体内的飘渺元气要雄厚许多，这分明是突破到开元境才能发挥出来的实力。

成少峰一边朝苏木冲来，一边长笑不止：“苏木，你我同一天开始修炼，但人与人之间是有区别的，从今以后，你苏木只能追着我成少峰的步伐，永远也别想再超越我。”

苏木神色灰败，心头苦涩。这种被成少峰超过的感觉比被杨开羞辱还要让他愤懑。瞬息间，成少峰已经近在咫尺，苏木回过神来，也不敢大意，淬体境九层的实力全开，却依然抵挡不住成少峰的袭击。

杨开还没走到黑风林，就听到远远地一阵打斗声传来，其中夹杂着李云天等人的怒骂和叫喊，声音屈辱悲切。

侧耳倾听了片刻，杨开觉得有些不太对劲，苏木那帮人好像是遇到了什么麻烦。

察觉到这一点，杨开不由加快了步伐，等走到那个四叉口的时候，赫然发现苏木鼻青脸肿的躺在地上，正被一个少年骑在身上捶打不止，而李云天等人也都围聚在苏木身边，拼死相护，但无济于事，对方人数不少，总体实力比李云天等人要高出一截，凌霄阁众弟子自顾不暇，哪能救得了苏木？

“服不服？”成少峰一拳打在苏木眼眶上，苏木的眼角都被打裂了。

“服你麻痹！”苏木一口血水吐在成少峰脸上。

“服不服？”又是一拳砸下，苏木脸颊上高肿一片。

“我服……我服你祖宗十八代！”苏木气喘吁吁，可嘴上却强硬无比。

“服不服？”

“服你姥姥的屁股！”

成少峰也不跟苏木多说什么，只是打一拳，然后问一句“服不服”。苏木回答他的永远是粗鄙的毒骂，这让成少峰的拳头越来越重，越打越猛。

杨开就站在不远处，静静地看着。他发现苏木这人还真有些骨气，看着此刻的苏木，就好像看到之前的自己，在面对无法抵挡的敌人时，虽然遍体鳞伤，也绝对不会妥协。

这不是傻，而是一种坚持！

杨开本不打算动手，苏木不知道是得罪了什么人，现在正被人打击报复。自己不但和他没交情，反而还有过节，没必要趟这浑水。

但苏木不屈服的骨气却让他有些认同！

成少峰此刻也打累了，身子下的苏木虽然鼻青脸肿，眼眶都裂开了，嘴中满是血水，但眼中鄙夷轻蔑的神色却是丝毫未变。

胡媚儿又适宜地插了句话：“成弟弟，放了他吧，苏弟弟挺有骨气的，姐姐就喜欢这样的人。”

这话一出，苏木不禁扭头骂了一声：“贱婢！”

成少峰嘿嘿冷笑：“有骨气？我也喜欢！”

一边说着，一边随手捡起地上一块石头，对准了苏木的脑袋。

第三十九章 战！

? 咳咳，求推荐，大家懂的

*****

苏木眼神怨毒地瞪着成少峰，却是眼睛都不眨上一下，冷声道：“成少峰，你今天不打死少爷，少爷跟你没完！”

“你还猖狂！”成少峰本有的一丝顾虑瞬间被疯狂掩盖，手上的石头狠狠地朝下砸来。这一下要是砸实了，苏木不死也得重伤。

“苏少！”李云天等人爬在地上抱着脑袋，任由风雨楼的人拳打脚踢，却是悲呼出声。

胡媚儿的双眸中闪过一丝愕然，芳心也忍不住剧烈跳动了一下，这不过是小辈弟子的打闹而已，她也没想到事情会闹到这一步。如果苏木真死在这里，那么以他的身份，凌霄阁和风雨楼怕是要开战。

各人心思不一，不过目光全都集中在成少峰手中的石头上。

眼看着石头就要砸到苏木的脑袋上，一只有些干瘦的手却是突然挡在了苏木面前，那一只手看起来不算太强壮，甚至有些瘦，尖锐的石锋破开手掌，立马就是一个鲜血飞溅。

石头落了下来，但因为有了这只手掌的阻隔，苏木并没有受到什么伤害。

致命的一击被阻挡，李云天等人一颗提着心的不由放了下来，定眼看去，想看看到底是谁在这关键时刻救了苏木一命，可当他们看到来人的面孔之后，不由脸色尴尬起来。

“杨师兄？”李云天呐呐出声，他怎么也想不到救人的竟然是杨开，那个自己这群人今天设计要对付的杨开。一时间，李云天无地自容。

场面突然静谧了，打人的都停下了手，被打的赶紧趁机喘息。

站在一旁的胡媚儿小嘴微张，颇有些震惊的盯着杨开。她发现这个身形干瘦的少年即便手掌上鲜血横流，眉头也没皱上一下，脸上也没有痛苦的神色，反而还有些兴奋和跃跃欲试，那一双明亮有神的眼睛中闪烁着一种凶残的光芒。

不知道为什么，胡媚儿突然觉得这个人有些危险。

滴答……滴答……

殷红的血液顺着指缝流落下来，打破了这一丝寂静。

成少峰脸色阴沉地看着杨开，冷冷道：“你是凌霄阁弟子？”

“是！”杨开点头，熟悉的刺痛让他兴奋，浑身的血液都在沸腾，迫不及待想大战一场来发泄心中的蠢蠢欲动。

“你这是要管闲事了？”成少峰语气不善，其他的风雨楼弟子一听这话，赶紧抛下了李云天等人，渐渐朝这边围聚过来。

“闲事？”杨开咧嘴一笑，“你都说我是凌霄阁弟子了，怎么算是闲事？再怎么说他们也称呼我一声师兄。”

“好，又一个送上门来的。”成少峰大笑一声：“老子实在看不惯你们凌霄阁！今天来多少我就收拾多少！”

“杨师兄快走！”李云天爬在地上大声喊着，“他们人多势众，你不是对手，赶紧……”

李云天也挺倒霉的，他现在爬着的位置距离一个风雨楼弟子不远，他聒噪不休，让人厌烦，这个风雨楼弟子连忙走上前，一掌砍在他的颈脖上，李云天顿时没了声音。

那边成少峰和杨开正在言辞交锋，一边斗嘴一边争夺着那块石头。成少峰用力抢夺，但石头却仿佛生了脚似的被杨开拿捏在手上。

成少峰已经是开元境了，眼见这个身形干瘦如柴，风吹即倒，只有淬体境的凌霄阁弟子竟让自己吃瘪，心头顿时一阵恼火。

当下把石头一松，振臂一呼：“给我打！”

围聚在周边的风雨楼弟子听到命令，齐齐朝杨开扑了上来。杨开连忙起身，手上捏着那块被鲜血染红的石头，直接朝一个风雨楼弟子的脑袋上砸了过去。

拳脚之威总不如有兵器在手，虽然是块石头，可也能发挥出比拳脚更强的力量。冲在前方的一个风雨楼弟子还没近到杨开的身边，便被这块石头凶猛地砸到了脑袋上，顿时就是皮开肉裂，捂着脑袋跌倒在地。

砸倒此人，杨开不但没停手，动作反而越发凌厉起来，兔起鹘落间朝其他风雨楼的人砸了过去。

杨开下手之狠，手段之凶残，远超众人的想象。

接连放倒了四个风雨楼弟子，手上的石头也应声而碎，杨开一拳捣出，石屑飞溅，宛若爆起一蓬暗器，密密麻麻的碎石四面八方飞去。

风雨楼众弟子一阵惨呼，皆都捂着面颊，不少人被碎石划伤，疼的嘶嘶直叫。

趁此机会，杨开甩出两脚，踹飞两个风雨楼弟子，可他整个人也瞬间被敌人给淹没了。

风雨楼这群人数量实在不少，杨开虽然放倒了几个，可依然双拳难敌四手。

乒乒乓乓的交锋，杨开身形踉跄，几个风雨楼弟子倒下，倒地的人无不浑身滚烫，面色潮红。杨开修炼的真阳诀，终于在这一刻展现出了威力。拳脚中夹杂着真阳元气，岂是这些只有淬体境六七层的人能够抵挡的？

这还是没动用阳液的威力，若是动用了阳液，杨开的实力恐怕还会近一步增强，只是修炼了这么多天才凝练出一滴阳液，杨开哪舍得用？

风雨楼弟子被杨开放倒不少，杨开自己也没好过，毕竟只有淬体境七层，还没有修炼什么身法武技，面对这么多敌人的围攻哪能避开？

鲜血顺着杨开的额头往下流去，胳膊上，大腿上也是处处伤痕，但是这些伤痛不仅没能削减杨开的战斗力，反而让他越挫越勇，下手越来越狠戾。

骨头中一股温热传来，杨开仿佛有着使不完的力气，伴随着这股温热的散开，自己的力道不但增强一些，就连速度也变快了。

杨开并不知道傲骨金身到底隐藏了什么玄妙，但每一次受伤，每一次疼痛，都会激发傲骨金身的作用。受伤和疼痛只会让他变得更强。

站在外围的胡媚儿眼眸中异彩连连，樱桃小嘴一直都没有合拢，本来她以为这个凌霄阁弟子肯定会迅速落败，然后被成少峰等人痛打一顿。但现在战局的发展却超出了她的预料，风雨楼这边倒了近十人，除了最开始被石头砸晕过去的几个之外，剩下的那些正在地上直打滚，浑身冒着一股股热气，肌肤都是通红的。

这个人在动用元气战斗？胡媚儿惊诧不已，只有淬体境的武者，动用元气的话，用一分少一分，很难恢复过来，这是自掘坟墓啊，他不怕这样做对自己以后的修炼有影响么？

第四十二章 那天…咳…你摸了啊？

? 万恶的小莫又来求票了！赶紧拿推荐票砸晕他。

*******

苏木脸一红，恶狠狠地瞪了杨开一眼，然后在他面前站定，冷冷地注视着他。不过目光却有些复杂，有佩服有不甘，有懊恼也有些释怀。

“东西给我。”苏木突然冲后面伸出手，李云天赶紧将两个酒坛子递到苏木手上。

苏木接过，自己留了一个，塞了一个给杨开，也不说话，直接掀开封口，对嘴猛灌起来。

一群走过路过的凌霄阁皆都傻了眼，愣愣地看着苏木，不知他今日发些什么鬼头疯，大清早的竟在这里喝起了酒。

杨开微微一笑，也伸手撕开封口，大口喝了起来。

“好！”李云天在苏木背后大喊一声。

“好！”其他人也呐喊助威。

“嗖嗖”两道破空声响起，杨开和苏木两人的酒坛子同时破碎，酒水撒满衣襟。

“白日酗酒，败坏门风，念你们初犯，扣你们每人五点贡献，如有下次，严惩不贷！”一个暗堂弟子从旁边闪了出来，冷冷地对杨开和苏木道，酷的稀烂。

“扣吧扣吧！”杨开一脸的无所谓，若是一个月前他恐怕会心疼的要死要活，但是现在却无所谓了。

杨开都不在乎，苏木这个二世祖还会在乎么？人家可是有大靠山的，贡献点对他来说一文不值。

“赵虎，帮杨师兄把地扫了。”苏木冲赵虎一挥手。

“好的。”前些日子被杨开三招撂倒的赵虎赶紧上前，从杨开手上接过扫把。

“这不好吧。”杨开看了一眼那个暗堂弟子，对方却是冷哼一声，转身离去。

“走，去你的小屋，我有事跟你说。”苏木开口道。

小屋旁，苏木与杨开两人毫无形象地半蹲在地，面前就是那个小池塘，身后一群人忙的是热火朝天，正在替杨开修补屋顶的破洞。

看样子经过那天的事，苏木这群人是已经彻底放下了与杨开的恩怨，不但放下了，还有心结交。

“你为什么要救我们？”沉默了半晌，苏木才开口问道。

“为什么……”杨开眉头皱了皱，“你们喊我师兄，我自然要有做师兄的样子，大概就是这个原因吧。”

当然，最主要的还是苏木本性并不是太恶劣。

苏木扭头，深深地望着杨开：“真的？”

杨开笑了笑：“那你以为呢？”

苏木沉默，心里挺不是滋味，好半晌才道：“行，你拿我们当师弟，我们就拿你当师兄，以前的事是师弟有眼无珠，对不住师兄了。”

“我本来就没在意。”杨开道。

两人对视一眼，哈哈大笑起来。

一笑泯恩仇，说的大概就是这种事了。

恩怨放下，苏木也不再那么拘谨尴尬，真心把杨开当成师兄来对待，两人说了些不着调的话之后，苏木突然舔了舔嘴唇，脸上浮现一抹红色，期期艾艾道；“师兄，问你个事。”

“什么？”杨开奇怪地看着他。

“那天……咳……你摸了？”苏木有些不敢拿正眼看杨开。

“摸什么？”杨开没听明白。

“就是那个啊。”

“哪个？”

苏木郁闷，一狠心，一咬牙道：“就是胡媚儿……”

一边说着一边还在自己胸口处抓了一把，形象动人。

杨开哑然失笑，果然少年好奇心旺盛啊，苏木连这种事都好意思问，实在太不要脸了。

“你们不是都看到了么？”

“没看清呢……真摸了啊？”苏木嘴巴张的老大。

“摸了又怎样？”杨开咧嘴一笑，“是她自己把我手放上去的，我只是给她个教训而已。”

咕咚，苏木吞了一口口水，满眼期待：“什么感觉？”

“师弟没试过么？”杨开疑惑地看着苏木，心想这二世祖难道还是个纯情小处男？

苏木把脑袋摇成了拨浪鼓，狐疑道：“师兄你以前试过？”

杨开露出沉思的表情，眼前划过一张似嗔似喜的俏脸，幽幽叹息：“哎，往事不堪回事。”

苏木愣了愣，听出弦外之音，不禁撇嘴道：“吹牛吧，师兄你三年前拜入宗门，这三年来你都不与人结交，哪有这种机会，如果可能的话，只能是在三年前。三年前你才多大啊？”

三年前，十二岁！

十二岁啊，那个妖女也好意思对自己下手，若不是她也才十五，若不是两人当时都懵懂无知，搞不好就真出事了。

想起那妖女，杨开就心有戚戚，也不知道她现在过的怎么样了。

“不过师兄你可小心了，胡媚儿这个人自视颇高，你这次扫了她的颜面，她肯定不会善罢甘休。”苏木提醒道。

“她要对付我？”杨开面色一寒。

苏木笑的大有深意：“恩，在床上对付你，你看着吧，她肯定要千方百计地勾引你，不达目的誓不罢休，师兄你艳福不浅啊。”

“那种人，我还看不上眼。”杨开没把此事放在心上，望着苏木道：“你说有事跟我讲，原来就是这个啊？”

“当然不是了。”苏木正了正脸色，开口道：“师兄你这次对付成少峰那些人，耗费了不少珍贵的元气，我只是想补偿你。”

“补偿我？”

“恩。”苏木点点头，然后从怀中摸出一个瓶子来递给杨开道：“这是一瓶小回元丹，师兄你拿去服下，应该能弥补你损失的元气。”

小回元丹，杨开倒是听说过，这种丹药药效并不强，反而很温和，因为它主要针对的就是象杨开这种淬体境七层左右的武者。

淬体境七层到九层，武者的体内虽然生出了元气，通过修炼武技也能缓缓增加，但因为未到开元境，没办法迅速恢复，元气就显得弥足珍贵。一旦损失了，就得花费很大的代价再重新修炼回来，小回元丹就可以很大程度地节省修炼的时间，在淬体境七层到九层的武者中，这种丹药很畅销，价值也不菲，但对于开元境以上的武者，却是没有丝毫作用。

只不过杨开的情况和别人有些不太一样，他修炼的真阳诀让他并不用担心体内元气的问题，体内元气耗光了，还有阳液呢。所以这一瓶小回元丹倒价值不大。

正待拒绝，苏木却是仿佛看穿了他的心思，正色道：“我不想欠别人人情。”

“行吧，那我就收下了。”杨开也没客气。

苏木一笑：“师兄你明天在这里等我，我带你去个好地方。”

“什么地方？”杨开疑惑。

苏木笑而不答，只是让他等着，保证不会让他失望。

第四十三章 掌门之秘

? 黑风林中，凌霄阁一行十几个人正在行走。

杨开实在没想到苏木昨天说要带自己去的好地方竟然是黑风林。行走在林间，杨开看到这里有一条很明显的通道，这种密林如果不是人员往来频繁的话，根本不可能会被踩出道路来的。

黑风林有很多人进进出出么？杨开打量四周，发现还真是如此，前方不远处确实有些人影，行进方向与自己等人一样。

“师兄你知道我们那天为什么会在黑风林边上碰到成少峰那群人么？”苏木与杨开并肩前行，没来由问了一句。

杨开神色一动，心中隐隐已有猜测：“难道成少峰他们也是要来黑风林？”

“不错，我们凌霄阁与风雨楼还有血战帮相隔并不是太远，而这黑风林离三家的距离也差不多，基本上我们三家弟子若是想进这里的话，都得经过那个四叉路口。”

“这里有什么吸引人的地方？要不然你们怎么全往这里跑？”

“嘿嘿。”苏木得意地笑了笑：“师兄你有所不知，黑风林这里有一个贸市，是我们三家弟子乃至整个乌梅镇所有武者交易的地方。弟子们可以用手上没用的修炼材料换取一些有用的东西，也可以出售成金银之物，这个黑风贸市可是相当热闹的，师兄一定要来看看才行。”

李云天也道：“是啊师兄，在这里经常可以找到一些好东西，上次苏少就用十两银子买了一枚天元果。”

“天元果？”杨开神色微动。

“恩，地级下品的灵果，那卖家不太识货，被我占了便宜。”苏木说起这事就有些得意。

地级下品的灵果，如果要换成银子的话，至少也是千两打底，却被苏木用十两银子就买到手了，这可不是占了大便宜么。

这个黑风贸市杨开还真的没听说过，他拜入凌霄阁三年多时间，没跟任何一个人结交，自然没人跟他说这些事情。

苏木这群人看样子是经常光顾这里，每个人都相当熟悉，从他们的交谈中杨开倒是听到了不少趣事，心中对这个地方也隐隐有些期待了。

自己修炼了真阳诀，倒是可以从里面找些阳属性的灵丹妙药出来用用，只是手头上实在有些拮据。想起苏木昨天给自己的一瓶小回元丹，杨开才稍微有了些底气。

黑风贸市有些远，一群人边走边聊。

杨开突然问道：“苏师弟，咱们凌霄阁是不是有个十一长老？”

他想起那天在困龙涧边见到的老者了，那老者处处透着一股神秘，实在让人很难忘怀。

“十一长老？”苏木愕然，“凌霄阁哪来的什么十一长老？”

“哦，我就是随口问问。”杨开心中了然，当时老者说自己是什么十一长老的时候，他就有些狐疑了，现在看来这身份果然是假的，只是那老者性情和蔼，对自己也没恶意，杨开自然不想刨根问底，徒惹人生厌。

李云天笑道：“杨师兄整日修炼，怕是不太了解咱们凌霄阁的情况，阁内只有五位长老而已，确实没有什么十一长老，”

这群人都知道杨开以前倍受欺凌的悲惨遭遇，当下便好心为他讲了不少凌霄阁的情况，免得他日后再问出什么尴尬事来。

苏木背后有一个长老作为靠山，对凌霄阁的了解比任何人都要多，说着说着不知怎地就说到了凌霄阁掌门身上。

苏木压低了声音道：“我听老鬼讲，咱们掌门可是位了不得的人物，如今的实力已到了神游境顶峰，只差临门一脚就能突破，乃是咱们这方圆几千里内的第一高手。”

神游境顶峰！杨开心头骇然。

武者的修炼等级，从淬体开始，往上便是开元境，气动境，离合境，真元境，神游境，每一境界有九层，实力越高突破越是困难，神游境，便是哪里也不多见啊，没想到凌霄阁的掌门竟然已经到了顶峰的境界，如果再进一步的话，那就是真正的顶峰人物了。

“那血战帮的帮主胡蛮，风雨楼的楼主箫若寒也不过才神游境六七层而已，与咱们掌门是没法比的。”苏木说起这个一脸的自豪，毕竟一派之长实力强横，门下的弟子也会感觉光荣。

“掌门需要多久才能突破？”李云天兴致勃勃地问道，要是掌门突然突破了的话，那这方圆几千里，凌霄阁便能一家独大啊，出了门还有谁敢招惹？

苏木神色一黯，缓缓摇头叹息。

“怎么了？”李云天见他这样，不由紧张起来。

“老鬼说了，掌门其实早在十几年前就已经到了神游境顶峰。”

“那为什么直到现在都没突破？”众人不解。

十几年啊，就算修炼再怎么困难，也该突破了才对。

苏木只是摇头不已：“不敢说。”

“苏少，你怎么能这样，勾起兄弟们的好奇心就不管了，这不等于脱了美女的衣服不上么？太惨无人道了。”赵虎叫嚷不已，一群人也是热烈要求苏木讲下去。

“好吧，不过你们可都记住了，这事千万不能外传出去，要不然会有大麻烦。”苏木拿足了姿态，环顾四周，这才压低了声音道：“十几年前咱们凌霄阁出了件大事，正是因为这件事，掌门的境界才一直裹足不前。”

“什么事？”众人吞了吞口水。

“咱们掌门一生无妻无子，也只收了两位弟子，事情的起因就在这两位弟子身上。这两位弟子中大师兄勤奋，二师弟聪颖，两人都是惊才艳艳之辈，掌门也是悉心教导，毫无保留。两人倒也争气，实力上并驾齐驱，谁也不逊于谁。只不过因为两人心性不同，掌门的教导方式便有些不同，对大师兄多有赞誉，对二师弟却是苛刻严厉，这番做法让二师弟误解了掌门的用意，以为掌门偏心于大师兄，因嫉成恨，二师弟与大师兄渐行渐远，心性也是越来越郁结，以至不知从哪找了一本邪恶功法来修炼。”

“啊……”众人听的惊叫。

苏木继续说着，众人听的聚精会神。

看不出来，苏木还生了一副伶牙俐齿，讲故事的水准那绝对是一流的，言辞精辟，三言两语中便将这师兄弟两人的恩怨展现在众人眼前。

杨开只是默默地听着，并不插话，他觉得这个事情应该是真的，但苏木也有添油加醋的成分在其中。

第四十四章 苏颜

? “修了这功法，二师弟性情大变，可实力也突然增进许多，大师兄竟然不是对手。那二师弟以为自己实力强了，掌门就会偏爱于他。但是他修炼邪恶功法的事情终于被掌门知晓，掌门痛心疾首，决定废其功力。但还没等掌门动手，这二师弟就已经提前得到了消息，这个消息让二师弟彻底被邪魔之力吞噬心神，坠入魔道。十几年前那一夜，凌霄阁血流成河！大师兄惨死当场，二师弟畏罪潜逃。”

说到这里，苏木顿了一顿，扭头见众人皆都紧张地屏气凝神，侧耳倾听，不由大为满意，继续道：“一夜之间，掌门白了头发，自己最得意的两个门生一死一入魔，对他的打击之大可想而知。”

“从那以后，掌门便深居简出，鲜少有人见到他的踪影，世人皆以为他已心神俱碎，就此作古了，却没想到几年之后，掌门再次出山，而这一次，他却是不远千里，亲自擒回了自己的二徒弟，将其封在困龙涧中！”

杨开心中蓦然一动，突然想起了那神秘的十一长老最后的一句话。

“我不是来看宝贝的，我是来看人的！”

看什么人？无疑是被封在困龙涧下的人。

难道这个十一长老……

苏木又接着说道：“但是经过这件事之后，掌门便无法突破神游境了，只能停留在这个阶段。心结不解，这一辈子都没法安生呀。”

故事听完，众人皆都唏嘘不已，为凌霄阁掌门的遭遇感到可惜，痛骂那个坠入魔道的二弟子狼心狗肺。

杨开也是心绪起伏不已，那个十一长老到底是不是呢？如果苏木说的这个故事是真的话，那老者很有可能就是的。

正在此时，前方一阵热闹的喧哗声传了过来，杨开抬头朝前一看，见这在这片密林之中有一大块空地，而此时这里人声鼎沸，宛若一个巨大的市场，附近三派弟子汇聚其中，大大小小的摊位琳琅满目，各种货物摆在摊位上，让人看的目不暇接。

旁边甚至还有数十间木屋，木屋建造的比较简陋，有大有小，小的应该是给人居住的，大的则是给人遮风避雨所用，能容纳不少人。

因为现在正是艳阳天，所以三派弟子都把摊位摆在了空地处。

黑风贸市，别有洞天啊。

“好了，咱们到了。”苏木这次主要就是把杨开带到这里来，让他知道有这么个地方，以后若是有需要的话便可以来这里交易了。

“不错啊这地方。”杨开望着贸市中来来往往的人群，神色有些兴奋。

苏木笑道：“那是自然，在这里有我们这些低级武者想要的任何东西。而且还不用担心安全问题，在这里三派弟子都有高手坐镇，维持治安，看到那几间小木屋没有，那就是咱们凌霄阁弟子坐镇的地方，我姐姐就在里面。”

“你姐姐？”杨开望了他一眼，突然想起上次苏木来找麻烦的时候说过他姐姐是核心弟子来着。核心弟子，那是凌霄阁未来的希望。

苏木顿时警惕：“先警告你啊，别想打我姐姐的主意。”

杨开哑然失笑。

苏木又道：“不过就算你打她主意，恐怕也没这个本事。”

“你姐姐很厉害？”

“那是当然。真元境三层，年轻一代没几个是她的对手。”

杨开微微动容，作为年轻一辈的弟子，能修炼到真元境已经相当难得了，真元境再往上，那可是神游境，也就是掌门现在的境界。

“你姐姐这般厉害，为什么你才只有淬体境？”杨开疑惑地望着苏木。

仿佛是被戳到了痛处，苏木脸色顿时讪讪起来，纠结了好半晌才道：“这不是贪玩么？不过放心好了，我以后定会勤加修炼的，总不能让你这个试炼弟子给超过去了。”

杨开微微点头，看样子前几天吃的苦头已经激起了苏木的好胜心。

“走，我先带你去见下我姐姐，有她护着，在这黑风贸市就更方便行事了。”

说起去见苏木的姐姐，一群人的神色立马变得严肃起来，就连苏木本人也是整了整衣衫，将身上的灰尘全部弹掉。

看的出来，苏木很怕自己这个姐姐，或者说是尊敬崇拜。

“苏木的姐姐叫什么名字？”杨开低声朝李云天问道。

“苏颜！”

名字不错，就是不知道是什么样的人。

不多时，众人便来到了其中一间木屋处，杨开抬头打量，发现不但这一间木屋，还有旁边其他几间木屋都挂着凌霄阁字样的牌匾，看样子这几间屋子都是凌霄阁高手坐镇的位置。

苏木有些紧张，轻轻地吸了一口气，小心翼翼地走上台阶，然后风度翩翩地举起一只手，轻敲几下，声音乖的就象小猫：“姐姐，我来看你了。”

李云天等人使劲憋着笑，肩膀直抖，杨开也是有些忍俊不禁。

苏木仿佛知道背后这群人的神态，忍不住回头怒视一眼。

“进来！”里面传出一个有些清冷的声音，宛若山涧清泉，让人耳目为之一新。

苏木冲众人招手，然后迈步走了进去。

走进屋内，杨开悄悄看了一眼四周，发现这屋子比自己的小木屋还要简陋，里面竟是什么都没有，不过进了屋内，外面的喧哗热闹却是突然全部被隔断，幽静非常。

这木屋应该是有什么玄妙，否则不可能有这种效果。

正打量着屋子的时候，苏木却是突然惨叫一声，杨开定眼看去，只见苏木委屈地捂着脑袋半蹲在地上，他面前不远处，有一个一身白衣似雪，脸色冰寒的女子。

这女子一头美丽的黑发挽成云髻，弯月般的柳叶眉，一双丽目细长明媚，娇巧的琼鼻，桃腮微红，小巧的两瓣樱唇，如雪玉般晶莹的肌肤嫩泽如柔蜜，身形曼妙纤细，说不出的迷人。

只不过，她的气质却是冰冷异常，连带着整个木屋的温度都降了几分。

此刻，这女子正盘膝坐在地上，冷冷地看着苏木。不用说，这个就是苏颜了。

“知道为什么打你么？”苏颜开口问道。

苏木摇头，见姐姐的眼中隐有凶光，连忙再点头。

“说说看。”苏颜的声音很轻，却有一种让人无法反抗的味道，杨开算是知道苏木为什么这么怕自己的姐姐了，谁摊到这么一个姐姐，谁都受不了，尽管她是个不折不扣的大美人。

第四十五章 再跟着我就不客气了

? “因为我被人打了。”面对姐姐的询问，苏木不敢不答，一边答还一边偷偷打量着苏颜。

后者脸蛋清冷：“为什么会被人打？”

“技不如人……”苏木脑袋低了一些。

“为什么技不如人？”苏颜盘根问底。

苏木焉巴巴地答道：“没好好修炼。”

苏颜微微点头：“还有点自知之明！知道以后要怎么做了么？”

“知道了。”

“记住你今天的话，若日后还敢贪玩，打你的就不是别人了，会是我亲自动手。”

苏木面色一变，连连保证定会努力修炼，不辜负姐姐的一番期望。

教训完苏木，苏颜才抬起头来看着他身后的众人，美眸扫过，定格在杨开身上，眼中闪过一丝诧异的神色，开口道：“就是你把成少峰给打了？”

杨开暗道这位师姐的消息好灵通，待在这里修炼竟然也知道外面发生的事，微微点头道：“是。”

“比苏木有出息些。”苏颜也没太在意，杨开看起来不大，可也有十五六了，到如今才淬体境八层，资质应该不是太好，自然入不了她的法眼，能与杨开说上一句话，也是看在他救过苏木的份上。

“给你个忠告。”

“师姐请讲。”杨开神色平淡。

“离苏木远些，再跟他待在一起，你的成就也就到此为止了。”

杨开微微一笑，并未答话，她可以贬低苏木，但杨开不能。

苏木一听这话，脸色立马苦了起来，却又不敢出声。

“出去吧，我要修炼了。”苏颜说完便又闭上了眼睛。

一群人轻手轻脚地退出，关上了房门。互相望了一眼，皆都不由自主地喘了口大气，待在里面的压力太大了，虽然美人看起来赏心悦目，但时间久了怕是连身心都会被冰封掉。

“我去看看前些日子让人炼的丹药怎么样了。”李云天说了一声，便告辞离去。

“我也要去。”有几人连忙跟上。

不多时，众人皆都散开，各自有各自的事情，只剩下苏木和杨开两人了。

杨开见苏木好像也有事，微笑一声：“师弟自己忙去吧，我在这里转转。”

苏木点头道：“行，要是看上什么东西跟我说一声，我帮你把把关，这里的人虽然大多数都还不错，可依然有些人奸诈无比，莫要被人当冤大头给宰了。”

和苏木分开之后，杨开便随意在黑风贸市中走动起来。

这里的三派弟子都是随地而坐，面前摆开摊位，放置着自己要出售的东西或者打出招牌，写上自己要买的东西。

摊主们形态各异，有的大声吆喝，如菜市场的菜贩子，热情洋溢地推销自己的货物，有的神态倨傲，摆出一副你爱买不买的样子，故作姿态来引人上钩，还有人闲着无聊，竟就地修炼，也不怕自己的货物被人顺手牵羊，种种模样，不一而足。

走了一会功夫，杨开发现这里的摊位不单单只是卖东西和买东西，还有一些低级炼丹师打出招牌替人炼丹，并且分文不收。

莫以为他们是在做什么好事，其实他们只是需要用别人的材料来练手而已，这些人炼丹，因为经验不足，十炉有八炉是坏的，所以这些摊位前比较清冷。

只不过这种摊位数量不多，炼丹师毕竟比较稀少。

杨开一直在留意阳属性的东西，其实在还没进这个黑风贸市的时候，他胸口处的阳源印就有反应了，杂乱的反应显示这边的阳属性宝贝数量很多。

但这一路走下来，杨开发现许多东西档次都比较低，那些草药中蕴藏的阳气，还没有困龙涧里溢出的浓郁，对于这些他自然是看不上眼的。

他也看上了好几样东西，可去问了问价钱之后，也只能摇头叹息不止。要价太高了，可不是现在的他能够承受的。

转了半个时辰后，杨开一无所获，倒是小回元丹的价格被他给摸透了。

因为小回元丹只针对淬体境七层到九层的武者，所以这种丹药一粒大概也只值五十两左右。

苏木给他的那一瓶有十粒丹药，也就是价值大概在五百两的样子。

五百两，真不够干什么事啊。

面前这个摊位上有一块火红色的石头，杨开可以清楚地感受到其中的炎热阳气，比困龙涧下方溢出的不知要浓郁多少倍，杨开估摸着如果自己吸收了这块石头里的阳气，至少也可以凝练出两三滴阳液来，这可相当于好多日子的苦修了。

纵然知道面前这个看上不太好相处的摊主肯定要价不低，杨开还是不死心地在他面前蹲了下来。

摊主冷着脸，仿佛谁欠了他钱似的，只是打量了一眼杨开便没再理会他。

杨开装模作样地拿起其他几个东西问了问价钱，摊主惜字如金，随口作答，随即杨开仿佛不经意间拿起那一块火红色的石头问道：“这个多少钱？”

摊主冷笑一声，这次倒是多说了几个字：“这是摊子上最贵的东西，三千两。”

杨开彻底没想法了，这完全是漫天要价啊，要价和自己的底线相差太多，还怎么谈？

放下东西正要起身，杨开的肩膀却被人拍了一下，扭头一看，正见到一个千娇百媚的女子对自己微笑。

“真的是你呀。”胡媚儿颇有些意外。

“有事？”杨开眉头皱了皱，说实话，他对这个有些放荡的女子并没什么好感。虽然她现在穿的蛮整齐，可那一日的放肆已经给杨开留下了不好的印象。

察觉出杨开的冷淡，胡媚儿嗔了他一眼，娇声道：“没事呀，过来跟你打个招呼而已。”

“恩，告辞！”杨开淡淡地应了一声，转头就走。

“喂……”胡媚儿紧紧跟上，与杨开一同前进，有意无意地娇弱的身子还贴了上来，一边走一边打量着杨开的反应。

走了一炷香时间，杨开有些郁闷了，他发现这女人不止风骚，脸皮也厚，自己摆明了不愿搭理她，她竟然一直不肯离去。

“你跟着我干什么？”杨开顿住步伐，有些不乐意了。

“没有跟着你呀，这里是黑风贸市，我随便走走逛逛，怎么了，你很在意我么？”胡媚儿娇笑不已。

“别再跟着我，小心我对你不客气。”杨开怒了。

胡媚儿不但不怕，反而还有些跃跃欲试：“怎么个不客气法？象上次那样么？”

第四十七章 你觉得我脏？

? 早起求个票~~~~

*****

当杨开和胡媚儿的身影一前一后地进了密林深处后，不远处两个人的身影从树后闪了出来。

其中一人面带着刻骨的仇恨望着杨开消失的方向，俊俏的脸面上还有些淤青之色，一看便知近几日是被人给打了。

另外一人却是眼神阴鸷，盯着胡媚儿扭来扭去的丰臀娇躯，眼中闪烁着异样的光芒。

“成师弟，你就是被那种人给打了？”神色冷厉的年轻人有些玩味地看着成少峰，“虽然你才刚进入开元境，但也不至于不是他的对手啊，那小子看起来只是个淬体境而已。”

成少峰脸色一讪：“当时有些大意了，而且那家伙确实古怪，战斗起来根本就是不要命的架势，我一剑刺过去，他竟然用手掌挡了上来，长剑穿过，他吭都不吭一声，不但制住了我的剑，还拿住了我一只胳膊，正因为这样我才落败。”

“哦？这倒是有点意思，只是不知道他跟我比起来，谁更凶狠一些。”

成少峰陪着笑：“自然是怒涛师兄更厉害，他哪能跟你比。”

“他的身份调查清楚了么？可别惹出什么大人物出来。”怒涛有些不放心地问了一声。

“调查清楚了，这小子在凌霄阁内，就是个试炼弟子，毫无背景，这种人即便杀了也无妨。”

“哈哈，试炼弟子？据我所知凌霄阁只有不到十个试炼弟子吧？他就是其中之一？”怒涛仿佛听到了什么好笑的事情，但听到试炼弟子四个字，怒涛的担忧也瞬间消失，这种人是凌霄阁的耻辱，自己出手清理了，等于是帮凌霄阁一个大忙。

“恩。本来我还顾虑黑风林这里人来人往，不太方便下手，却没想到这小子贪图美色，竟跟那贱人一同进了密林深处，要行苟且之事，真是天助我也。”

怒涛笑的无比淫亵：“看样子师弟这次不但能报仇，还有艳福哦，真是一箭双雕啊。”

成少峰也笑了起来：“师兄说哪里话，你是我请来的帮手，有好事师弟怎会一人独享？待会师兄尝个头汤，师弟为你掠阵便是，胡媚儿那骚货虽然放荡，可毕竟年幼，身子定然不赖。”

“师弟果然够意思！”怒涛有些迫不及待了，开口道：“走，事不宜迟，咱们追上去，找机会下手。”

在两人看来，杀杨开不过是件小事而已，能在光天化日之下，天为床地为背，跟胡媚儿共赴云雨才是最让人期待的。

至于事后胡媚儿会不会打击报复，倒是不需要考虑，这骚货人尽可夫，只要让她满意了，她欢喜都还来不及，怎会舍得打击报复？想必届时她只会沉浸在那种被强行凌辱的快感中，其他什么事都不在考虑之列了。

两人都不是初哥，平时也在乌梅镇的花柳巷中寻欢作乐，自然知道象胡媚儿这种女人有些特殊的癖好。

黑风林深处，杨开依然一边走一边回头冷笑，胡媚儿开始的时候还有些担心，可现在见杨开只不过是故弄玄虚之后，她反而不怕了，不但不怕，竟追上了杨开的步伐，亲热至极地挽着他的手，把柔软富有弹性的胸脯都挤到杨开的胳膊上。

杨开一阵心猿意马，但一想到这女人的作风，被激起的兴致顿时消弭无形。

“你到底要闹哪样？”杨开有些恼火。

“陪我一次！我以后就再也不纠缠你！”四下无人，胡媚儿口上毫无遮拦，这般羞人的话也敢说出来。

“做你的春秋大梦！”

“我不美么？”胡媚儿媚眼如丝，“身材不好么？难道你就一点都不动心？”

“一个女人有外在和内里之分，你的外在不错，也有傲人的资本，但是内里就不堪入目了。”杨开冷冷地看着她。

这话说的有些重，胡媚儿听的一张脸都拉了下来，冷声道：“你觉得我脏？”

“是！”杨开直言不讳。

胡媚儿俏脸一寒，嗤笑一声：“你不过是凌霄阁一个试炼弟子，虽然我实力没你高，可我是血战帮的小公主，我能看上你是你的福气，你竟然如此不识抬举！你可知道外面有多少人在打我的主意？”

“那小公主殿下可以去找那些人，何必来纠缠我呢？”杨开神色淡然。

“杨开，别给脸不要脸！若是我回去告诉父亲在你这里受了侮辱，就算你是凌霄阁的人，也决然见不到明天的太阳。”胡媚儿嘶声竭力地娇叱着，杨开的态度彻底激怒了她，让她颜面扫地。她毕竟身份不低，何曾受过这种侮辱？

杨开也是冷冷一笑：“敢问小公主殿下，若是我现在在这里把你给杀了，你还有回去告状的机会么？”

胡媚儿闻言一愣，她刚才怒火攻心，浑然忘记这里是黑风林深处了，如果杨开真的敢动手，她万万没有活着离开的机会。而且此地也绝对是杀人抛尸的最好场所。可以说，如果她真死在这里，那就是白死了。

想到这里，胡媚儿连忙警惕地注视着杨开，急急朝后退了几步，颤声道：“你开玩笑的吧？”

“我的耐心是有限的。”杨开淡淡地说了一声。

胡媚儿死死地盯着他，眼中满是屈辱和恼怒，却又不敢发作，她捏不准杨开刚才那话是开玩笑还是说真的。

正当胡媚儿纠结之时，杨开却是神色一动，警惕地朝一旁望去。

有意无意地，杨开脚步一闪，挡在了胡媚儿面前，盯着一颗大树轻喝：“出来！”

胡媚儿闻言惊诧不已，但下一刻她就明白到底怎么回事了。

两个人突然从树后闪出，一边冷笑一边朝这边走来，这两人的笑声阴森怪异，一人盯着杨开不放，一人盯着胡媚儿不放。

“成少峰，怒涛？”胡媚儿显然认得他们，当下疑惑出声，不过眨眼的功夫，她便明白这两人为什么会在这里现身了。

这下子，杨开怕是有危险了。

被怒涛那肆无忌惮而又淫秽不堪的眼神盯的浑身不自在，胡媚儿不禁眉头微皱起来，悄悄往杨开身后缩了缩。

“媚儿姐姐，此番来，我们只为取这小子的性命，你且闪一边去，莫要伤着你！”成少峰在杨开面前五丈处站定，一边缓缓抽出腰间的佩剑，一边对胡媚儿说道。

怒涛阴声笑道：“是啊，若是伤着了，我可是会心疼的。”

第四十八章 显威

? 今晚又要冲榜，凌晨还有一章，到时候在线的书友请支援，请大力支援

***

成少峰和怒涛一人一句，已经将来此地的目的说了出来。杨开心中微惊，没想到这两人竟如此心狠手辣，只为一次纠纷竟闹到要杀人的地步。

正警惕间，胡媚儿却是悄悄地在杨开耳边说了一声：“杨开，你若不想死就乖乖听我的话，那怒涛半个月前就已经是开元境五层了，实力可不是成少峰能比的，而且现在他们是两个人，你绝对不是对手。”

“你有办法对付他？”杨开疑惑。

“我对付不了他，但是他们肯定不敢杀我，只要你满足我的要求，我保你无事。”

胡媚儿的身份摆在这里，如果她一力要保住杨开的话，成少峰和怒涛怎么也要卖她个面子，顶多也就是把杨开揍一顿出出气。

“不用了。”杨开缓缓摇头。

“你宁愿死也不愿？”胡媚儿象是看傻子一样看着杨开，美眸中满是不可置信。

“不好意思，我这人有些洁癖，再说了，谁生谁死，动过手才知道。”杨开冷静地望着对面的两人。

得了这个答案，胡媚儿的脸色变幻不定，好半晌才冷笑一声，咬着银牙恨恨地道：“既如此，那你自重吧！”

说罢，往后退出几丈，摆出一副袖手旁观的样子。

成少峰大笑道：“媚儿姐姐真乖，我就知道媚儿姐姐不会为难我的。”

胡媚儿挤出一丝难看的笑容，心里也不知道在想些什么。

怒涛嘿嘿怪笑着，上下打量了杨开一眼，老神在在地背负着双手，缓缓摇头：“你叫杨开是吧？到了阴曹地府可莫要怪我，怪只怪你自己多管闲事。你是自己了结，还是要我动手？”

这口气猖狂的无以复加，杨开嘴角噙着微笑道：“想要我的命，自己凭本事来拿！”

一边说着，一边暗暗运起了真阳诀。

哪知真阳诀才刚一运转，杨开便清楚地感受到胸口处一股及其猛烈的炎热顺着穴位就钻了进来，这股炎热中夹杂着庞大的阳气，一时间焚的杨开经脉巨痛，胸口那一块地方竟滋滋地冒出了一股青烟，皮肉都烤胡了。

杨开大惊，还没来得及反应，剧痛的经脉竟然已经适应了，那一股庞大的阳气依然在持续流入经脉中。

几乎是眨眼的功夫，经脉中充斥着满满当当的真阳元气，鼓胀不已。

滴答……宛若来自心灵深处的动静，丹田中竟又多了一滴阳液。

再过片刻，又是一声滴答的轻响传来。

前后不过三息的功夫，两滴阳液成型，但是其中一滴阳液不知道怎么回事，刚形成就消失不见。

直到此刻，那一股凶猛的阳气才停止动静。

阳炎石！杨开蓦然回过神来，从胸口处拿出那一块花了一瓶小回元丹换来的阳炎石，可这一块原本充满阳气的石头现在哪还有原先的样子？里面的能量涓滴不存，竟在那么短的时间内就全被自己吸收。

而结果就是形成了两滴阳液！只不过其中一滴不知去向，算上丹田内原本就存在的一滴，现在依然还剩两滴。

这吸收的速度……也太快了吧？几乎是填鸭式的，自己连反应的功夫都没有。

杨开这边的变化成少峰和怒涛看在眼中，杨开胸口处的异状让他们有些摸不清情况，但是怒涛作战经验丰富，当下一挥手道：“成师弟，随我一起上，迟恐生变。”

“好。”成少峰巴不得杨开越早死越好，当下不再迟疑，提着长剑就冲了上来，神色凶狠。

两人一左一右，迅如疾风，不过眨眼的功夫便扑到了杨开眼前。

怒涛实力毕竟高出一筹，所以他的动作也比较快，拳头上元气鼓荡，猛地朝杨开的面门处砸来。

开元境五层，体内已经聚集了不少元气，所以这个时候的武者战斗力也是不容小觑的。

怒涛挥出的拳头上隐隐有一阵风声呼啸，显然是动用了什么武技。

杨开并没有闪避，同样一拳相迎。

“碰”地一声，杨开的手腕处传来一阵骨头的声响，握紧的拳头上也仿佛被无数刀片割中，一瞬间多出密密麻麻的伤口，身子不由自主地连退几步。

怒涛却是怪叫一声，只感觉自己的拳头砸在了烧红的烙铁上，皮肉都烫的生疼，大喊道：“好热的元气！”

以他开元境五层的实力，竟然抵挡不住一个淬体境武者元气的入侵，这实在是有些诡异。

两人一番交手，各自退开。

成少峰持剑扑上，带着一股复仇的怒火，朝杨开刺了过来，势要将他斩于此地。

吃了怒涛一拳，杨开一身的鲜血又沸腾起来了，骨头中迅速衍生出一股温热之感，温热散开后，仿佛有着使不完的力气，眼珠子慢慢猩红，原本温和的面容变得狰狞疯狂。

面对成少峰的一剑，杨开一手抓去。

成少峰冷笑：“上次吃过你的亏，你以为本少还会在同一个地方跌倒么？”

说话间，剑势一变，转刺为扫，想将杨开的手指砍断。杨开的反应也是不慢，察觉对方剑招变化，手指变抓为擒。

“噗”地一声，长剑还是削中了杨开的手指，这一刻，成少峰脸上绽放出喜色，胡媚儿捂住了嘴巴，面露不忍，但一想起杨开对待自己的态度，胡媚儿又觉得他该千刀万剐。

“怎么可能？”成少峰惊叫，因为他发现自己这一剑竟然没把杨开的手指切断，这毕竟是利器啊，区区一个淬体境的武者，肉身强度有多大？就算是开元境的人中了这一剑也断无完好的可能。

杨开咧嘴狞笑，露出一口白森森的牙齿，看到他那猩红的双目，成少峰有些慌了，一边急忙后退一边大喊一声：“怒师兄救我！”

话音未落，杨开已经欺身扑上，丹田内一滴阳液随心而动，凝于指尖。

一指点出，正中成少峰的额头。

成少峰张大了嘴巴，呼吸声陡然停止，仰面倒了下去。在他的额头上，有一个筷子大小的孔洞，贯穿了整个头颅，孔洞光滑平整，甚至没有一丝鲜血流出，成少峰的眼睛瞪的很大，一副死不瞑目的表情。

“啊！”两声惊呼同时响起，那是怒涛和胡媚儿的声音。

第四十九章 告捷

? 新的一周，再一次冲榜，请求支援~~~恳请各位留下你们的会员点击和票票~~~

******

成少峰死了！毫无征兆地，就这么死在了杨开手上。

上次杨开大战风雨楼一群弟子的时候，胡媚儿也是从头看到尾，虽然知道杨开这人实力惊人，却没想到他竟强至如斯！

开元境一层的成少峰，只与杨开打了个照面，就被他一指点死！

那是什么武技？为什么会有这么强大的威力？成少峰额头处的孔洞，分明是被一种至刚至阳之物灼烧出来的。

这一刻，胡媚儿心中恐慌，见识到了杨开势若雷霆的杀人手段之后，她才明白刚才杨开的话不是在开玩笑。

他真的敢杀人，也有杀人的能力！

怒涛也是无比震惊，他才刚与杨开交了一拳，第二招还未发出，自己的师弟就死在了面前，这番变故当真让他瞠目结舌。

“你竟然杀了成师弟！”怒涛嘶声尖叫，“你用的什么手段！”

那一指的威力太强了，绝对是什么不得了的武技，怒涛心中有些害怕，怕自己无法抵挡。

“你也要死！”杨开自然知道斩草除根的道理，这两人今天跟着自己来到这里，就是要杀自己的，面对这样的敌人，杨开哪里会手软。

这次的情况和上次不同，上次只是打群架，杨开还会手下留情，可面对要想自己性命的敌人，再手下留情就是愚蠢了。

眼见杨开急匆匆朝自己冲来，怒涛突然狞笑一声：“少虚张声势，拿命来！”

一边喊着，一边双拳爆出，朝杨开迎了上去。对方不过只有淬体境，体内又能有多少元气？刚才那一招威力巨大，想必消耗绝对不小，也就是说，他不可能再动用那样的手段了。

所以怒涛才会有恃无恐！

哪知等交上手之后，怒涛就发现自己错了。这个杨开竟然还能动用元气，每次与他交锋，从他的招式中都能感受到一股炎热的能量，这股能量让怒涛连连吃瘪，空有比杨开更高的境界，却根本压制不住他。

怒涛拿出了浑身数解，左右腾挪，不敢再与杨开正面交锋，他只想打消耗战，等到杨开体内的元气全部耗光，到那时候，对方就是砧板上的鱼肉了。

怒涛的想法和策略并没有错，对付一般的淬体境弟子，这个方法是最有效的，绝对能用最小的代价拿下敌人。但是杨开不同，刚汲取了一块阳炎石的全部阳炎之力，经脉中的元气满满当当，真的继续耗下去，说不定是怒涛先筋疲力尽。

很快，怒涛就发现有些不妙了。

最开始的时候，杨开的表现确实只象是个淬体境的武者，无论是拳头的速度还是力道，虽然比一般人要强一些，却也没超出淬体境的范畴。但随着时间的推移，伴随着自己在他身上留下各种各样的伤势之后，这个杨开的实力竟然在节节攀升，一拳快过一拳，力道也是越来越大，最让怒涛忌惮不已的是，他招式中附带的炎热之力，居然也越来越雄厚。

就好像随着时间的推移，这个杨开的实力也在迅速增长。

这是怎么回事？一个武者战斗起来，随着体内元气的消耗，战斗力只会越来越低，怎么他倒是反过来了？

短短一盏茶的功夫，怒涛就再也无法凭借身法躲避杨开的攻击了，一个躲闪不及，胸口处被杨开砸了一拳。

沉重的力道几乎让怒涛喘不过气，侵入体内的炎热之力如火烧一般凶猛。

看着双目赤红的杨开，怒涛心中萌生了退意！

虚晃一招，怒涛猛地抽身，急速朝远处飞驰，一边喘息一边吼道：“杨开，你杀了成师弟，你死定了！”

开元境五层，打不过敌人，但想要逃跑的话，对方也是没办法的，这一点怒涛很是自信，因为在刚才的交战中，他看出杨开并没有修炼什么身法武技。

怒涛要逃，杨开也拦不住，只能眼睁睁地望着他窜出十几丈，蓦然间，杨开心中一动，丹田内最后一滴阳液闪烁到了指尖。

旋即，杨开伸出另外一只手在指尖上一拉，耸人听闻的一幕出现了。

这一滴阳液，竟在眨眼的功夫变成了一片薄如蝉翼的血红色刀片，刀片刚一成型，便在杨开的驱使下飞了出去。

“嗖”地一声，一道惊鸿血影划破空气，灌入怒涛的后背处。

怒涛正在奔逃的身子顿时一僵，噗通一声栽倒在地。

密林中一片静谧，偶有虫鸣鸟叫传来，杨开喘着粗气，一身狼狈不堪。

胡媚儿的双腿有些打颤，浑身冰凉，心底一阵阵发寒。她一直没有离开，就是想杨开在支撑不住的时候会向她求救，到时候她就可以达成自己的目的。

但让她怎么也没想到的是，前来袭杀杨开的两个风雨楼弟子，居然反被杨开给杀了。

这两人可全是开元境啊，一个一层，一个五层，联手对付一个淬体境的杨开，最后不但失败，还搭上了自己的性命。

一切都那么的不真实，那么的莫名其妙。

蓦然，胡媚儿神色一惊，她发现杨开扭过头，用一种宛若吃人的目光正盯着自己，眼眸深处闪耀着一种叫杀人灭口的光芒。

胡媚儿下意识地退后几步。

“你敢动，就死！”杨开冷冰冰的声音传了过来。

“我不动……”胡媚儿的声音带了些哭腔，小腹处一阵温热痉挛，险些当场失态。

她真的被吓坏了，也摸不准杨开是不是要杀自己，生死攸关，她一个少女又能怎么办？虽然在情场得意，可她的实力真的不高。

杨开没再管她，而是冲到成少峰和怒涛身边，在他们身上大肆搜刮起来。不大片刻功夫，杨开便搜出了些银两和两瓶丹药。

两瓶丹药所剩不多，但也值几个钱。

不算亏！就是可惜了自己凝练的阳液，现在丹田内什么都没了，一番大战后，经脉里的真阳元气也耗掉大半。

“你是不是缺钱？”胡媚儿见杨开在两具尸体上打劫，不由壮着胆子出声，“我可以给你，只要你别杀我就好。”

现在的胡媚儿，哪还敢在杨开面前骚首弄姿，卖弄风骚？连说话都小心翼翼的。

杨开淡淡地望了她一眼：“我又不是绿林盗匪，要你的钱做什么？我缺钱自己会挣！”

第五十五章 茶好人更好

? 看书要投票啊~~

*************

只是他到底为什么会来找自己呢？胡媚儿虽然不相信自己姐姐的话，心里其实也是有些疑惑的。

见她这幅表情，胡娇儿幽幽一叹：“执迷不悟，早晚会吃大亏。”

胡媚儿气恼道：“不跟你说了，他找我定是有什么要紧事，我去问问。”

正要起身，却被姐姐一把按住，胡娇儿媚眼一转，嘻嘻笑道：“小妹，我与你打个赌如何？”

“打什么赌？”胡媚儿神态疑惑。

“就赌他是不是个伪君子！如果他真如你所说，那定能坐怀不乱。如果他不是，那就休怪姐姐心狠手辣了！”胡娇儿说着说着，眼中便闪烁起森冷的幽光。

这么些年，胡媚儿在外面搅风搅雨，之所以还能保持身子的清白，倒有一大半的功劳归功于这位姐姐，那些心怀不轨想要对胡媚儿用强的人，总是死的不明不白。

对自己这位姐姐的手段，胡媚儿是再清楚不过了，一看她这神态，就知道定是打着什么坏主意。

“姐姐你想干什么？”胡媚儿惊呼。

“你好好看着就行，哼！”胡娇儿素手一挥，一团氤氲光芒顿时将妹妹的身子笼罩住，旋即，胡媚儿的身子渐渐暗淡，最终消失不见。

“姐姐你别乱来！”胡媚儿使劲敲打着空气，却没一点声音传出去，她甚至都走不出脚下这方圆一丈的范围，只能看着屋中的一切，不由急切起来。

门外，杨开等了半晌也没见胡媚儿来开门，也是无奈叹息。

看样子那天是真把她给得罪了，她会气恼也理所当然，换做任何一个女人，被自己说了那些话，恐怕都不会平静对待。

算了，杨开本就没抱什么期望，来这里只是试试而已，现在见人家不愿意搭理自己，自然不好强求。

正要转身离去，屋里却传来了胡媚儿的声音：“你进来吧。”

杨开一怔，沉吟片刻后还是推门走了进去。

进了屋子关上门，门外的一切喧闹都突然消失无踪，只剩下安宁的静谧。

杨开抬头打量，发现这木屋的大小，跟苏颜待的那一间差不多，只不过里面的摆设就比苏颜那里强了不少，苏颜那屋子什么都没有，就是单纯的木屋，一如她本人的清冷。

而这里，却有一桌，两椅，甚至还有一张香床，香床上挂着粉红帷帐，薄如蝉翼，床上还有一个小巧的枕头，屋内弥漫着女儿家的阵阵幽香。

这里和苏颜那，根本就是两个不同的世界。

胡娇儿巧笑盈盈地坐在桌子边，正对着杨开进来的方向，妩媚的双眼娇艳欲滴，用一种怪怪的眼神盯着他，嘴角还噙着一丝不知意味的微笑，脸蛋上红晕朵朵，煞是迷人。

她的两截玉臂裸露在外，粉嫩的肌肤一如婴儿般雪白剔透，穿着一双木屐，小巧精致的脚趾暴露在外，脚指甲上不知涂抹了什么，呈现出紫红的颜色，透着一股狂野的妩媚。

杨开看的心中一跳，不知道为什么，今日胡媚儿好像格外的迷人，比前些日子见到她的时候要有魅力多了。

但是她的笑却让杨开尴尬，以为对方是在讥讽自己。

此刻，胡媚儿一只修长的小手上，正捏着一把扁圆布扇，仪态万千地给自己扇着风，一缕缕秀发随风飞扬，更添一份慵懒高贵。

那布扇的扇面上绣着一个仕女图，此仕女身材妖娆丰满，摆出一副诱人的姿态，衣服若是再绣少一些的话，那就是一副**了。

杨开看了一眼，心道这女人果然大胆啊，旁的女子只怕看上一眼都会羞愤欲死，她却敢拿着扇风，果真不是一般人。

只不过……大半个月不见，胡媚儿怎么变化这么大？

虽然她一直盯着自己，但杨开也丝毫不怯，一边朝她走去一边双目对视，没有半分退缩的想法。那天胡媚儿的糗态他全看在眼中，等于是捏着她的小辫子，现在再面对她，杨开哪会胆怯？

被他这么一看，假扮成胡媚儿的胡娇儿顿感有些吃不消，心道此人还真是胆大包天，哪有人与美女这般对视的？也不知道避让下，当真是不解风情。

不过……他的目光很清澈，并无丝毫淫亵的味道。

来到桌边，杨开抱拳道：“媚儿姑娘，十几日不见，越发显得迷人了。”

这话听的胡娇儿咯咯直笑，吃吃道：“你也会恭维人呀？”

关于杨开的事情，胡媚儿跟她全部说过，所以胡娇儿也知道该如何应对，并不担心自己会露出什么马脚。

杨开一笑：“我说实话而已。”

一边说着，一边不客气地坐到她对面，心里也放下了一块石头，看样子这女人并没有生自己的气，这倒是好办多了。

“媚儿姑娘，我这次来……”杨开打算直接说出自己的目的，这样也显得真诚一些。

“先不忙说事。”胡娇儿放下布扇，杳杳起身，提起桌子上的茶壶，走到杨开身边替他斟上一杯道：“外面天热，喝口茶润润嗓子，歇息一会再说不迟。”

“也行！”杨开点了点头，享受着对方的温情，端起茶杯喝了一口，神色突然有些古怪起来。

胡娇儿回到自己的位子上坐好，双手拖着香腮，好整以暇的望着他道：“杨师弟觉得这茶怎样？”

杨开心里想着别的事情，抬起眼帘若有深意地看了胡娇儿一眼，这才道：“这茶叶片扁平似掌，纤秀挺直，色泽绿如滴翠，叶底氤氲朵朵，乃是上好的货色。”

胡娇儿听的一愣一愣的，满是诧异地看了杨开一眼：“你懂？”

连她自己都不懂，只是拿来喝而已，却没想杨开竟然说的头头是道，她哪能不诧异？

杨开摇头：“略懂，不精通。”

“那你觉得这茶跟我比起来如何？”胡娇儿看着杨开，吐气如兰，即便隔了一张桌子的距离，杨开也能感受到对方呼出的气息，甘甜如山涧清泉，清洌似百年老酒，让人回味无穷。

没来由地，杨开突然觉得自己的呼吸急促了不少，血液也慢慢地在涌动，几乎是脱口道：“茶好人更好。”

“咯咯……”胡娇儿笑的花枝招展，胸前乱颤。

杨开的眼睛盯在那硕大的饱满上，喉结不自禁地动了一下。

胡娇儿有意无意地拿起布扇，挡住了胸前的春光，却故意把那穿着暴露的仕女图对着他，杨开的脸色顿时有些红了。

第五十七章 一边大一边小

? “你在说什么？”胡娇儿脸色莜地一变，牵强笑道：“我听不懂。”

他不会看出自己不是小妹了吧？不可能啊，他分明只有淬体境九层，自己堂堂一个真元境强者耍出来的手段，怎会被他给看穿？更何况，自己与小妹本就长的一般模样，无论声音还是形态都没什么区别，帮里的老人时常还弄错自己姐妹两人的身份呢，他又如何有这份本事？

杨开淡淡地望着她，轻笑道：“姑娘这般说，是不愿意承认了？”

“承认什么呀？我真不知道你在说什么。”胡娇儿做着最后的努力。

杨开揉了揉额头，无奈道：“那我就把话说明白点了。姑娘，你不是胡媚儿，我想……你应该是她的双胞胎姐姐。”

胡娇儿一愣，旋即吃吃笑道：“为何这么说？”

这一次她倒没再强硬否认，而是饶有兴致地看着杨开，她也想知道自己到底是在什么地方露出了马脚。如果杨开说不出个子丑寅卯，那分明就是在用言语诈自己了。

可能他现在也只是疑惑，不敢肯定，所以才会要自己开口承认。胡娇儿心中猜测。

“姑娘这是在考我的眼力了。”杨开也不恼，呵呵一笑，转身走到桌边拿起自己刚才喝茶的那个茶杯，抿了一口道：“其实，我一直都不肯定你到底是不是胡媚儿，但是现在我可以肯定了，你不是她！”

胡娇儿神色一怔，却是恨的咬牙切齿，原来刚才的话真的是试探啊！气死我了！本姑娘一个真元境的武者，竟然一不留神着了个淬体境小子的道，这可真是阴沟里翻船，丢尽了脸面。

再否认下去也没意思了，胡娇儿娇笑一声，侧身坐在香床上，妖娆身材若隐若现，美眸打量着杨开，声音轻柔地问道：“你从什么时候开始起疑的？”

“喝茶的时候。”杨开敲了敲自己手上的茶杯，“虽然茶香宜人，却没能掩盖住杯子上的女人香气，而且杯口这里还有个淡淡的唇印，我想这茶杯应该是不久前才有人用过吧？而那个人才是胡媚儿姑娘。”

“就凭这一点，你便认为我不是媚儿？”胡娇儿愕然。

“当然不止这一点。”杨开缓缓摇头，“第二个让我起疑的是你的气质！我不认为只隔了十几天时间，一个女人的气质能发生翻天覆地的变化。说句恭维的话，媚儿姑娘的妩媚稍显稚嫩，而姑娘你的妩媚却是浑然天成。”

“这话我爱听。”胡娇儿掩口轻笑，“继续说，还有没有了？”

“第三，你与媚儿姑娘身上的体香极为相似，但仔细品味的话，却又有不同，她的香气甘甜，你的香气略显淡雅。”

“臭小子！”胡娇儿面色粉红，杨开这露骨的话让她有些难以自持，想起刚才为了试探他而做出的牺牲，胡娇儿恨不得一巴掌把面前这个侃侃而谈的男人拍成肉饼。

“第四……”杨开无视了胡娇儿吃人的眼神，继续说着。

“还有啊……”胡娇儿吃惊了，她根本没想到这个只有淬体境武者的臭小子居然看出了这么多破绽，本来她还以为天衣无缝的呢。

“呵呵，第四点便是姑娘你脚上的伤了。那伤势看起来象是扭伤，其实却是你自己运功从内部震伤的。这是最大的败笔，媚儿姑娘虽然是个少女，却也是武者，怎么可能这么容易就扭伤自己的脚？”

“这倒是我的疏忽。”胡娇儿轻轻点头，那时候只想着如何让杨开中计了，却没想的这么深远。

抬起头来，见杨开还在沉思，胡娇儿不啻道：“可别告诉我，你还看出什么破绽了。”

胡娇儿挺不服气的，怎么自己以为完美的事情到他这里就破绽百出了呢？偏偏他分析的还头头是道，让人无从反驳。

这臭小子看着真厌烦！

他要还敢说有什么破绽的话，姑奶奶非得要他好看，一点都不懂的看人家脸色。

“那就不说也罢。”杨开眉头皱了皱。

听他这么说，胡娇儿倒是不乐意了，美眸寒霜，浅笑嫣然，银牙紧咬道：“说！”

“还是不说了！”杨开摇头。

胡娇儿怒道：“我让你说你就说，哪有象你这样吊人胃口的。”

杨开苦笑一声：“我怕说出来会惹姑娘生气。”

胡娇儿凤眼一眯：“惹我生气？那定是什么不好的事情了？”

“恩。”

“那我就更要听一听了。”

“可你得保证不生气才行。”

“你都不说，我如何知道自己会不会生气？”

“那就算了。”

“你……你就不知道在和女人发生纠纷的时候，退让一步的？”胡娇儿暗恨不已，这小子看着精明，其实是个愣头青，一点都不解风情。

“退一步，我会受伤，我觉得……我打不过你。”杨开脸色认真。

“算你还有点识相！”胡娇儿得意一笑，身子卷起一股风，从香床那漫步来到桌边，衣衫翩跹地坐了下来，风情万种地看着杨开，沉吟片刻道：“好吧，我保证不会生你的气。”

“也保证别打我。”

“行！”胡娇儿咬着牙答道，“你告诉我，这最后的破绽是什么？”

杨开正色道：“其实，也不算破绽，只是姑娘你和媚儿姑娘长的不太一样罢了。”

“哪里不一样了？”胡娇儿奇道，自己和小妹完全就是一个模子刻出来的呀，哪会有什么不一样的地方？

杨开砸吧砸吧嘴，迟疑好半晌，才嗫嚅道：“你的屁股，一边大，一边小！不如媚儿姑娘的匀称！”

这句话一出口，胡娇儿霎那间脸色通红，一身真元境的元气凶猛爆发，屋内顿时狂风呼啸。

“记得你刚才的保证！”杨开面不改色心不跳，淡淡地提醒了一句。

胡娇儿惊人的气势陡然萎缩下来，气的浑身发抖却又不好发作，一口银牙差点都咬碎了，好半晌才愤愤地一拍桌子，娇叱一声：“放屁！”

一个姑娘家家，连这等粗口都爆了出来，可想而知胡娇儿有多气愤。

这该千刀万剐的臭小子，竟然评价自己的屁股一边大一边小，这是个男人应该说出来的话么？自己哪里一边大一边小了？分明很匀称的好不好？

臭小子，你怕是不知道死字怎么写的吧？

第五十八章 招揽与威胁

? 情知胡娇儿恼羞成怒，杨开连忙开口安慰道：“姑娘也无需在意，其实不仔细看的话，根本看不出这一点。”

胡娇儿面色一寒，杀气腾腾地望着杨开：“也就是说，你刚才仔细看了？”

杨开不禁咳了几声，有些尴尬道：“是多看了几眼。”

不能怪我啊！你自己撅着屁股对着我，难道我装没看到么？杨开心里也挺冤枉的。

“有了这些疑点，如果我再看不出姑娘与胡媚儿是两个人的话，那我可就白张了一双眼睛。”杨开淡淡地笑着。

胡娇儿愤怒过后，仔细想来，不禁有些震惊。

她发现这个叫杨开的男人，有着无与伦比的洞察力，从进屋子到揭发自己，前后不过半盏茶的功夫，竟然就让他看出这么多疑点。这样的能力可不是每个人都具备的，而且自己刚才亲自出手诱惑居然都没能成功，此人的定力和品性也相当不错，并不会为美色所动，是个心性坚毅的男人。

人才！年纪虽轻，实力虽弱，可不能否认他真是个人才。

想到这里，胡娇儿眼珠子一转，抛了个媚眼给杨开道：“杨开是吧？鉴于你刚才得罪了我，现在本姑娘给你两个选择。”

“什么选择？”杨开问道。

“第一个选择，哪只手摸过我，哪只手就斩掉，哪只眼睛看过我，哪只眼睛便挖掉，如此，我便原谅你刚才的冒犯。”胡娇儿说这些话的时候一直面带微笑，语气温柔，仿佛妻子对丈夫的低语，但话里话外却透着一股不近人情的残酷和血腥。

杨开摇头：“我听听第二个选择。”

“聪明。”胡娇儿一笑：“第二个选择，脱离凌霄阁，加入我血战帮，我会禀明父亲，让他给你个小队长的位置。据我所知，你在凌霄阁不过是个最底层的试炼弟子而已，倍受欺凌，也没有好的修炼资源，但如果你来血战帮，待遇将比在凌霄阁好上百倍不止，怎么样，我开的条件还算丰厚吧？”

“还有其他的选择么？”

“没有了！”

“那我一个都不选。”杨开暗暗运转真阳诀，警惕地望着胡娇儿。

“你想逼我动手？”胡娇儿冷笑连连。

“我想姑娘不会真动手的，这里不是血战帮，一旦有丝毫战斗的痕迹传出去，凌霄阁的镇守弟子也会前来查探，到时候姑娘也会有麻烦缠身。”

“区区一个试炼弟子，我杀便杀了，凌霄阁又能拿我如何？大不了我陪些东西去，想必他们也不会在意你的死活！”

“姑娘若真要杀我的话，就不会与我废话这么多了。”杨开看起来气定神闲，实则也是紧张，毕竟女人心，海底针，谁知道她到底怎么想的。

他现在已经后悔刚才说大实话了，女人的话果然都不能相信的，尤其是美女，自己的经验还是太少了啊。

“而且我刚才已经说过，我用我最珍贵的凝血祛瘀膏替你疗伤，你也不要再计较我的冒犯之处。”杨开企图晓之以理动之以情。

“一瓶凝血祛瘀膏就能补偿我的损失了？你可是对我……”胡娇儿气不打一处来，她本来想说你抱也抱了，摸也摸了，可话到嘴边又说不出口，自己的损失可大了，哪是一瓶外伤药就能弥补的？

“你要这么说我也没办法，其实刚才的事情你也知道，是你自己主动的。”

这话不啻火上浇油，胡娇儿又羞又怒，正欲动手，却扭头看了一眼胡媚儿被禁锢的位置，见她在里面急切喊叫，不由心中一软，一身火气渐渐消散，深吸一口气道：“算了，这次就不跟你计较了。”

杨开不由长呼一口气：“姑娘海涵。”

胡娇儿轻笑一声：“其实你刚才说的都对，唯独错了一样。”

“哪一样？”杨开问道。

胡娇儿没有立刻回答，而是把手一挥，被禁锢的胡媚儿渐渐显行。杨开悚然动容，虽然知道这个女人实力很高，却没想到她的实力高深到如此程度，挥手间一个人悄然出现，分明是真元境以上的高手才能做到的。

胡媚儿得了自由，美眸看了杨开一眼，面上也是一松，她刚才可真是紧张死了，生怕姐姐愤怒之下对杨开痛下杀手。

再看看自己的姐姐，胡媚儿忍不住扑哧笑了一声，她想起刚才杨开说的那话了。

天啦，这世上竟然还有男人敢跟姐姐说这样的话，而且说完之后居然还毫发无损。

“姐姐！”胡媚儿一出来，便扑到了胡娇儿身旁，撒娇道：“你别生气了，这次的事情不能怪他。”

“我又没说怪他！”胡娇儿有些愤懑难消，扭头望着杨开道：“我说你错了一样，那便是我跟媚儿不是双胞胎。”

“不是双胞胎？”杨开惊诧。

仔细看去，面前的两个女子真的是一模一样，没有任何区别，如果下次见面再让杨开去辨认的话，肯定是认不出谁是谁。

“不是，我比媚儿大几岁。”胡娇儿微微一笑，见到杨开吃惊的模样，心里不禁稍微平衡了一些。

“果然是大千世界，无奇不有。”杨开感慨，虽然是两姐妹，可隔了几年出生竟也能长的这般想象，普天之下大概也是独一份了。

“你不知道我？”胡娇儿微微疑惑，自己好歹也是血战帮年轻一代的高手，声名显赫，这人怎么会不知道？

“不知道。”杨开摇了摇头，显得很是孤陋寡闻。

见他不似撒谎，胡娇儿也只能相信，她自然不知道杨开这几年的遭遇，几乎是与世隔绝，从不与人交流。

“你今天来找我有事么？”胡媚儿扭头望向杨开。

杨开将此行的目的告之，胡媚儿看了姐姐一眼，面带征询，后者挥手道：“去吧，不过别在矿区捣乱。”

“谢谢了。”杨开不由松了口气。

“走吧，我带你过去，矿区距离这里并不是很远。”胡媚儿看起来心情不错，脸蛋上光彩焕发，当先领路而去。

等杨开和胡媚儿离开之后，胡娇儿才慢慢起身，两只玉手抚摸着挺翘圆润的臀瓣，一阵揉捏比较，喃喃自语道：“哪里一边大一边小了，分明是一样的啊！这臭小子，信口雌黄，太可恶了。”

第五十九章 矿区

? 离开了喧闹的黑风贸市，在胡媚儿的带领下，两人一道朝黑风林的北面行去。胡媚儿看起来有些开心，一双媚眼中尽是喜悦的神色，脸蛋红扑扑的。

“那天的事情，不好意思！”杨开突然出声道歉，那天自己说的话确实有些过分，现在又来求人帮忙，很有点两面三刀的感觉。

胡媚儿抿嘴一笑：“没关系的，你也没骂我。这几年我听过更难听的话，还不是一样活了下来？”

“你不恨我？”杨开诧异。

“恨你干什么？”胡媚儿微笑着，突然又道：“其实我本来也挺恨你的，但是……你的一个举动，让我恨不起你。”

“什么举动？”

“呵呵，那天成少峰和怒涛突然出现的时候，你挡在了我面前。或许你是无意识的动作，但却是这几年来唯一一次有人真心实意地想护着我。”

“不记得了。不过你也挺不容易。”杨开有些唏嘘，一个好好的少女，竟然自愿毁坏自己的名节，只为帮血战帮多找些人才，用心虽然不良，却也有一份孝心包含在其中。

“咯咯……”胡媚儿娇笑：“没什么不容易的呀，你不知道逢场作戏是女人的本能么？”

“呵呵，我没怎么接触过女人。”

“真的？”胡媚儿眼前一亮。

“恩，所以这些天可被你们两姐妹占尽了便宜。”杨开说的一本正经。

胡媚儿嗔了他一眼：“你说这话可坏死了！幸亏姐姐不在，要是她在，保管揍你一顿！”

“你姐姐……”

“真元境一层！”胡媚儿有些骄傲地答道。

“厉害！”杨开赞道。

苏颜是真元境三层，胡媚儿的姐姐比苏颜差一点，但也差不了多少。

胡媚儿说起姐姐，又想起杨开说的那句话了，一时间笑的是前俯后仰，花枝乱颤，嘴都合不拢。

杨开无语，只能站在原地等她喘过气。

笑了好半晌，胡媚儿才渐渐喘息过来，面含笑容道：“我发现你胆子好大，从来没有哪个男人敢跟姐姐那样说，她的那里……真的一边大一边小么？”

“可能是穿衣的关系，你回头叫她不必在意。”杨开呵呵一笑。

“那我的呢？真的很匀称？”胡媚儿面色娇羞，大胆地问了一句。

“不但匀称，还圆润挺翘。”杨开点头，“你身材很好，在这一点上你不用妄自菲薄。”

胡媚儿顿感有些吃不消，这直白的不带丝毫目的的称赞，怕是她这些年来听过最好听的话了。

一时间，心头竟有些窃喜。

“还有多久才到？”杨开不太想在这个话题上深究下去，开口问了一声。

“还有走一个时辰呢，虽然那里也算是黑风林，可已经是黑风林的正中心了。”胡媚儿解释道：“那里有一个地下矿脉，是几年前我们血战帮发现的，便派人驻守在那里开采了。那里出产的东西很奇特。”

“怎么个奇特法？”杨开问道。

“那里只有两种属性的石头，一种便是你买过的阳炎石，而另外一种却是阴元石。你说奇怪不奇怪，这两种属性的石头，可是彼此相克，属性完全相反的，但在那矿脉中却能一起生成，也不知到底怎么回事。”

“这倒真是稀奇了。”杨开微微动容。

阳炎石中蕴藏的阳性能量，而阴元石中蕴藏的却是阴性能量，彼此是对立的属性。一般情况下绝对不可能生在一起。

“帮里的高手们也觉得那矿区有些不对劲，但查探开采了好几年，也没什么特别的发现，倒是咱们帮因为这个矿区赚了不少钱。”胡媚儿好像并没拿杨开当外人，心里想什么便说了什么。

“这是你们血战帮的福运！”杨开微微一笑。

胡媚儿恩了一声，突然沉默了下来。走了好片刻，她才开口道：“其实今天也算是巧了，如果错过今日，你想找我的话可能也找不到，这何尝不是你的福运。”

“你要去什么地方？”杨开听出她的话外之音。

“不是去什么地方。”胡媚儿摇头，一边解释一边悄悄打量杨开的神色：“上次被你说了一通之后，我突然觉得这几年的做法不对。依靠那些卑劣手段拉拢过来的人才，在意的不是血战帮，而是我！我没法给他们想要的，他们自然不会为帮里真正效力。所以，我决定闭关修炼，等我自己强大了，也能替爹爹分忧，就象姐姐那样！”

“你能这么想，倒是好事。”杨开点了点头。

胡媚儿的神色不禁有些失望，她发现杨开从始至终神色都很平淡，并没有因为自己的话而又什么情绪波动。

微微有些苦涩，胡媚儿也没了谈话的兴致，只是闷头在前方带路。

她不说话，杨开自然也不会没话找话，一直走了一个多时辰，两人才来到血战帮的那个矿区。

这里是黑风林的正中心位置，面前占地方圆十几里的地方，都是血战帮划出来的矿区，地面上盖了一些房子，供弟子们居住休息。

因为矿脉是在地下，所以杨开和胡媚儿来到这里时候，倒没见矿区上有多热闹，只是地表上有一个个大窟窿，直通地下。

远在近百丈之外，杨开就感觉到了胸口处的阳源印有了不弱的反应，那是地下阳炎石带来的反应。随着实力的增长，阳源印能感受阳气的范围也略有增加，但是增加的也不是太多。

两人的到来引起了地面上血战帮弟子的注意，一个老者突然从空而降，挡在了杨开和胡媚儿眼前，抱拳道：“小姐！”

“龙爷爷。”胡媚儿亲切地喊了一声，拉着杨开给他介绍：“这是我们帮的副帮主龙在天龙爷爷。”

杨开赶紧行礼：“见过龙前辈。”

龙在天轻蔑地看了杨开一眼，并未搭理，以他神游境的实力，血战帮副帮主的超然地位，何须搭理杨开这等小货色？

又是一个吃软饭的小白脸！龙在天特别鄙视杨开这种人，若不是看在胡媚儿的面子上，直接一巴掌就拍死杨开了。

“小姐，你来矿区做什么？”龙在天捋了白须面色慈祥地问了一声，“这里又脏又热，哪是你能来的地方，快快回去，要不然你爹爹知道可要骂我了。”

“不会的，爹爹才不敢骂您呢，您是帮里的三朝元老，爹爹只会尊敬您。”胡媚儿使出撒娇大法，龙在天顿时一脸享受的表情。

“龙爷爷，我这个朋友要来矿区找几个弟子买点东西，您能不能给行个方便，让我们进去？”胡媚儿道出来意。

第六十一章 还你个人情

? 龙在天为什么会针对自己？杨开看了一眼满眼歉意和愧疚的胡媚儿，心头隐隐有些明白了。

有些事没必要多问

胡媚儿也是聪慧伶俐的女子，虽然杨开只是看了她一眼，她却也读懂了其中的意思。

“龙爷爷不准你进矿区，我也不好太拂了他的面子。这样吧，我去帮你把那几粒种子买过来，你在这里等我一会。”胡媚儿柔声道。

“好。”杨开知道只能这样办了，当下将身上所有值钱的东西都拿了出来，然后告诉胡媚儿那几个捡到种子的血战帮弟子的名字，这一点在黑风贸市上，他已经找那个摊主打听清楚了。

胡媚儿进了地下矿区，杨开的眼睛扫向地面的几间屋子。刚才龙在天便进入了其中一间屋子中，他能感觉到，那屋内有一双眼睛正在盯着自己。

屋内，一老一少，皆都站在窗边眺望着杨开这边。

老的便是刚才对杨开出手的龙在天，少的看起来跟杨开差不多大，正是龙在天的小孙子，龙辉！

龙辉此刻阴冷地看着杨开，有些不满道：“爷爷，刚才为什么不杀了他？”

龙在天冷哼一声：“媚儿护着，你让我怎么杀？”

“那就更要杀了。我从来没见到媚儿妹妹对哪个男人那么用心，这小子跟媚儿的关系不差，留着他绝对是祸害。”

“恩，以前确实没见媚儿这般护着谁，这一次竟然为了他连我都顶撞了，不太寻常。”龙在天眉头微皱。

龙辉嫉妒万分：“媚儿现在进了矿区，要不爷爷你再出手一次？”

龙在天有些恨铁不成钢地看着龙辉：“爷爷出手没有问题，杀死他也轻而易举，但是如果因为他的死，而让媚儿对你心怀怨恨，你觉得值得么？”

龙辉怔了怔，摇头道：“不值得，可难道就让他这么与媚儿发展下去？我受不了。”

“你呀！”龙在天忍不住叹了口气，“多向你大哥取取经，瞧瞧他是怎么对付自己喜欢的女人的。你想要媚儿，就得多用用心思，爷爷可以替你杀人，但总不能替你获取女人的心吧？胡蛮一生无子，就只有娇儿媚儿这两个女儿，若是你能跟你大哥将她们全部抓到手上，那日后的血战帮就是我龙家的了！我龙家上下三代，替血战帮卖命几十年，也该尝尝当主人的滋味了！”

龙辉听的一阵热血，点头道：“是该我龙家当家作主。爷爷放心，媚儿逃不掉的，大哥那边肯定也能将胡娇儿拿下。”

“恩，你有这志气就好。”龙在天微笑点头。

龙辉怨毒地望着远处的杨开，还是有些蠢蠢欲动：“爷爷，那这个人……”

“你自己找机会吧，他实力不高，你能应付的来。”

“是！”龙辉冷冷一笑。

现在不能动手，毕竟胡媚儿等会还要出来，但他既然是凌霄阁的弟子，那就跑不掉。

杨开在外面等了不大一会功夫，胡媚儿便香汗淋淋地从里面走了出来，一脸笑容地将四粒种子塞进了杨开的手中：“幸不辱命。”

血战帮小姐要买东西，那几个弟子哪敢不卖？

“谢谢了！”杨开将四粒种子仔细地收进怀里。

站在原地顿了好大一会功夫，杨开才神色挣扎道：“你帮我一次，我还你个人情吧。”

胡媚儿有些奇怪地看着他：“什么意思？”

杨开一招手：“你跟我来！”

胡媚儿虽然不知道他到底要干什么，却依然顺从地跟了过去。

走出大概三十丈的距离，杨开突然停下步伐，轻轻地跺了跺脚道：“你记住我现在站的位置，在这里地下七十丈左右的地方，应该有一些不太寻常的东西。”

胡媚儿眼睛瞪的大大的，疑惑道：“你怎么知道？”

杨开沉吟道：“我修炼了一种武技，只要在一定范围内存在阳属性的能量，我都可以感受到。这底下就有一种阳属性的宝贝，它散发出来的能量波动，比阳炎石要精纯千百倍。”

在刚来这里的时候，杨开就感受到这一处与其他地方的不同了，但考虑了半天，还是将这个消息告诉了胡媚儿，一来这里是血战帮的地盘，自己就算觊觎也不可能得手，二来，也确实是为了还胡媚儿一个人情，今天她帮自己的时候，杨开都看在眼中。

“啊？”听了杨开的话，胡媚儿神色一惊。

“你信我么？”

“信！”胡媚儿答的无比爽快，这让杨开不禁有些小感动。

“那就行了。”杨开微微一笑：“虽然我不知道下面到底有什么，可这东西绝对价值不低，而且除了它之外，好像还有别的东西，具体是什么我就感受不到了。但我估计，这下面隐藏的秘密，可能就是你们血战帮矿区奇特的根源，或者说，极有可能是因为它们的存在，这里才会有一条地底矿脉。”

胡媚儿不禁动容，如果杨开说的话是真的，那这下方的秘密绝对事关重大。

“你是聪明的姑娘，应该知道该怎么做。”杨开严肃地叮嘱一声。

“我明白。”胡媚儿连连点头。

“好了，咱们走吧。”杨开微笑地说道。

“恩。”

行走在密林间，胡媚儿和杨开没有再开口说话，只是享受着这片刻的温宁。

胡媚儿很开心，因为杨开将那么重要的消息都告诉了她，显然是因为自己在他心目中的印象已经大为改观，还记得上次的时候，他对自己根本就是不假辞色，呼来喝去。

但这一次不一样，他对自己温柔多了。

“就在这里分别吧。”杨开突然顿住了步伐，胡媚儿一愣，这才发现不知不觉间，两人已经来到了那个四叉路口，时间过的好快！胡媚儿有些哀怨。

“告辞。”杨开说了一声便急匆匆地朝凌霄阁行去。

真是个洒脱的男人呀！胡媚儿苦笑不迭。

第六十五章 魏庄

? 早起求推荐，求三江票

*****

除了这两伙人之外，最外围还围聚了不少看热闹的凌霄阁弟子，人数不少，对着场中指指点点。

带着几分疑惑，杨开挤进了人群，慢慢走到李云天等人那里。

不经意地一撇，发现场中的苏木此刻鼻青脸肿，模样好不狼狈，正在与一个比他大不了多少的少年交战。那少年一脸的气定神闲，浑身上下没有丝毫伤势，面带着轻蔑的微笑，一边应付苏木的攻击一边出言相激，苏木低声嘶吼，每每勇猛扑上，却都被对方轻易化解。

看了片刻，杨开的眉头微微一皱，他发现有些不对，苏木的攻击不是没打中那个少年，而是他的攻击对那少年根本没有任何作用，拳头砸在对方身上，对方连眉头都不皱一下，反过来苏木若是被打中了，肯定会受些小伤。

两人招式间迸发出来的元气波动相差无几，也就是说实力差不了多少，怎么打起来会有这等差距呢？

“怎么回事？”杨开拍了拍李云天的肩膀问了一声。

李云天回头，神色大喜过望：“杨师兄！”

这一声喊，赵虎等人也发现了杨开，皆都打了声招呼，回过头去，再与对面的那帮人对峙着。

“苏木怎么不是他的对手？”杨开问出了自己的疑惑，“他们实力应该差不多吧？”

李云天连忙点头，神色愤懑道：“恩，苏少现在是开元境两层，那个人是开元境三层，真要公平对决，苏少就算不是对手，他也不会好过。可这人实在是卑鄙无耻，同门弟子之间切磋挑战，竟然还穿着一件防御秘宝，苏少的手段哪里能施展出来？”

杨开听的脸色一沉：“防御秘宝？”

“是的。”李云天咬牙道：“他是大长老的亲孙子，名叫魏庄，他的防御秘宝便是大长老赐下的。”

“又是一个二世祖？”杨开隐隐明白了，苏木的背后也有一位长老，这个魏庄更是大长老的亲孙子，大家都有靠山，身份地位差不多，别人不敢打苏木，不代表他不敢，不过同门弟子切磋，还穿防御秘宝，这就有些过分了。

“大长老和二长老向来不睦，连带着苏少和这个魏庄也彼此瞧对方不顺眼，这一次他逮到机会，肯定会狠狠地教训苏少的。”李云天暗暗心急。

杨开喔了一声：“原来是无聊的内斗。”

“杨师兄，想想办法把苏少救下来吧，你也知道他的脾气，再打下去他肯定要受重伤的。”李云天央求道。

杨开神色淡然：“同门弟子之间切磋，技不如人就得挨打，凌霄阁弟子难道还怕这个？”

“可是这场战斗本来就不公平啊，魏庄是依仗了秘宝的威能。”

杨开冷笑：“这世界本来就不公平！弱肉强食，强者为尊，你们应该早就知道这一点。”

李云天一呆，也是哑口无言。

同门弟子之间的切磋，他们确实也插不上手，杨开前些日子的表现虽然生猛，可宗门规矩摆在这，怎能指望他象上次一样救下苏木？

场中，苏木已经摇摇欲坠，使出的招式都没多少力气了，魏庄却是哈哈大笑，得意非常，拍着自己的胸口道：“苏木，别客气，来往这里打，本少今天就站着不动，你要能打的我疼了，我便主动认输。”

苏木双眼迷离，两只拳头上血红斑斑，魏庄穿在身上的那件防御秘宝不但有防护的能力，还有反弹元气的作用，苏木每打一拳，自己都要承受下大半的力道，两只拳头上的伤就是这么来的。

听到魏庄猖狂的话，苏木吐了一口血水，鄙夷道：“有种把你里面那龟壳脱了，少爷不把你打爬下，你就不是我孙子！”

魏庄神色一冷，面目顿时狰狞起来，阴笑道：“胆子不小！竟敢占我便宜！你会为自己的言语付出代价！”

魏庄显然是被激怒了，三步并作两步冲到苏木面前，一拳扫向苏木的脸颊，虚弱中，苏木反手格挡，但奈何状态不如人家，并没能挡下这次攻击，脸颊顿时被拳锋扫中，顿时肿了起来，身子都被带的转了半个圈。

魏庄气势成虎，一不做二不休，直接将苏木踹倒在地，双拳并出，凶猛打下。

苏木奋力反抗，可依然无济于事，魏庄身上穿的秘宝显然作用不小，并非苏木这等实力能够破掉的。

“叫声爷爷，本少就绕了你！”魏庄打了一阵，停下手来威胁道。

苏木冷冷地看着他，鄙夷地笑。

上次苏木被成少峰险些用石头拍了脑袋也没屈服，这一次又怎会妥协？

“我让你笑！”魏庄下手根本没有留情，几拳下来，苏木牙齿都被打飞一颗，鼻孔中溢出了鲜血，模样惨不忍睹。

这魏庄下手之狠，还要超过当日的成少峰。

“苏少！”李云天等人实在是看不下去了，连忙上前一步，可碍于宗门规矩，根本不能上前营救。

魏庄没再下手，反而冷笑地望着李云天等人，嘿嘿一声道：“想救他？”

李云天等人不答，大口大口地喘着粗气，神色义愤填膺。

“我问你们，想不想救他？”魏庄一巴掌扫在苏木脸上，又恶狠狠地问了一声。

眼见苏木又遭攻击，李云天等人这才连忙点头，生怕他再下毒手。

“想就跪下！乖乖磕几个头，要是本少心情好了，今天就绕了他！”魏庄搞不定苏木，便将主意打到了李云天等人头上，反正这些人是苏木的手下，羞辱了他们等于是羞辱了苏木。

听到这句话，围观的人顿时一阵哗然，李云天等人更是脸色灰败，屈辱万分。

苏木挣扎地看着李云天等人，睚眦欲裂，一字一顿道：“不要听他的！”

“啪”地一声，苏木又挨了一巴掌。

李云天等人大惊失色，知道再迟疑下去的话，苏木还要受到折磨，恨恨地望着魏庄，面上带着无限的悲屈，皆都缓缓地跪了下去。

杨开诧异地望着他们，心里也是没想到他们为了苏木竟然可以做到这种程度，男儿膝下有黄金啊，若非彼此的感情很深，谁会愿意为了别人下跪？

杨开本以为李云天等人只不过是跟在苏木这个二世祖身边混吃混喝的，现在看来明显不是。

魏庄眼睛一眯，突然呵呵一笑，居高临下地俯视着苏木道：“看不出来，你调教的这群狗很听话嘛。”

苏木的眼角，划过两行屈辱的泪水！即便他被魏庄打成了猪头，他也没有流下一滴眼泪，但是现在，看到李云天等人跪在地上，那两行泪水却是不争气地流了下来。

第六十六章 请赐教

? 看着李云天等人跪倒在地，魏庄面上得意之色更浓，哈哈大笑道：“单是下跪可不显诚意哦！”

李云天等人脸色铁青，咬着牙匍匐起来，以头扣地，声音中带着无限的悲壮：“请魏师兄，手下留情！”

魏庄的眼睛眯了起来，笑容渐渐收敛。李云天等人的义薄云天，让他也不禁动容。

“魏庄！”苏木将满口的血水往肚子里咽去，“我与你，誓不两立！”

“正有此意！”魏庄双手抱在一起，猛地朝苏木胸口处砸去。

轰地一声，苏木一口鲜血喷出，直接痛昏了过去。

“苏少！”李云天等人怒吼一声，万万没想到魏庄竟敢在这么多人面前失信于人。

“一个都别放过！”魏庄恶狠狠地下令，从苏木身上站了起来，踹死狗一般踹了一脚。

刚才与李云天等人对峙的那群凌霄阁弟子皆都冷笑冲了上来，阻挡在李云天等人面前，提出了挑战的要求！

李云天等人正心头愤怒，不知该如何发泄，刚好对方送上门来，哪有不答应的道理？

这是一场明目张胆的打群架，只不过彼此皆都有固定的对手而已。

魏庄冷笑一声，望着李云天等人，讥讽道：“谁敢不服，往死里打，打死了算我的！”

他摆明了要教训一下这群跟着苏木的人，让他们知道跟错人的下场。

杨开因为靠近着李云天等人，此刻竟然也被一个魏庄的手下给盯上了，这人窜到他面前，只报了一声自己的名字，都不等杨开反应，便直接打了上来。

杨开一脚踹出去，势若雷霆，踹在这人的肚子上，这人立马蹲了下来。

也活该他倒霉，他的实力大概只有淬体境八九层而已，按规矩来说是没资格挑战杨开的，可他自己找打，就怨不得别人了。

闪过混乱的战场，杨开一步步地朝苏木走了过去。

“恩？”魏庄眯眼打量着杨开，眼中闪过一丝疑惑。

苏木手下有多少人，分别都是谁，魏庄自然清楚无比。可是杨开他还真的没见过，一时间有些弄不准杨开的身份。

杨开沉默不语，冷着一张脸走到苏木面前，伸手试探了下他的鼻息，发现苏木只是昏迷了过去，不由也放心许多。

“你是谁？”魏庄顿时不乐意了，自己和苏木有间隙，这人竟敢当着自己的面来查探苏木的伤势，分明是没把自己放在眼中啊。

杨开站起身来，静静地看着魏庄。

“本少问你是谁呢。”魏庄扬起下巴，声色俱厉地问道。

“试炼弟子杨开，请赐教！”杨开冲魏庄一抱拳，这是凌霄阁弟子之间挑战的礼节。

“杨开？”魏庄神色一愣，旋即醒悟过来，“你就是那个这些日子风头正盛的杨开？”

“不敢当，但如果宗内没有其他人叫杨开的话，那我就是了。”

“笑话！区区一个试炼弟子，竟然也胆子来挑战本少爷！你有那个资格么？”魏庄冷笑不止。

“宗门规矩，只要弟子之间实力相差不到三层，都可以互相挑战！”

“本少是开元境三层，你算什么东西？”魏庄鄙夷道，试炼弟子，就是没有突破到开元境的弟子，既然没突破，那肯定与自己相差超过三层了。

“我也是开元境三层！”杨开淡淡答道。

一片惊疑声响起。

“不可能吧，杨开都已经开元境三层了？”

“不是说他三年才修炼到淬体境三层么？是不是自己说错了？还是我记错了？”

“奇怪了，前段时间杨开挑战我的时候才不过淬体境八层而已，怎地一个月不到，他就到这个境界了？”

种种质疑，不一而足。

魏庄也满是狐疑地打量着杨开，似乎在考虑他是不是说真的。既然已经到了开元境，为什么还是个试炼弟子呢？

他哪里知道杨开也只是昨夜才突破的而已，而且是直接从淬体境九层突破到这个层次。

“现在我有挑战你的资格了吧？”杨开眯眼问道，眼中隐有凶光闪动。

“若你真有这个实力，倒具备了这个资格。”魏庄点点头，狞笑一声：“如果你不怕死的话！”

杨开冷漠道：“希望你也不会怕死！”

“大言不惭！”魏庄大怒，心想我身穿防御秘宝，就算开元境顶峰的武者也休想破开防御，等于是立于不败之地，凭你一个开元境三层，如何能胜的了我？

“来，我让你打一拳试试！”魏庄猖狂地冲杨开招手。

杨开哪会客气？冲上去直接就是一拳轰在魏庄的胸口上。

炙热的真阳元气灌入，不但没能伤到魏庄分毫，反而杨开身躯一震，蹬蹬蹬后退了好几步，低头看去，拳头上一片通红，显然是被自己的元气反伤了。

“哈哈！自不量力！”魏庄越发得意许多，话音未落，神色又是一怔，因为他发现这个杨开的双眼突然红了起来，一股猛烈的元气波动从他身上传来，带着滚烫的热意。

他的双眸中没有丝毫退缩和惊恐，有的只是兴奋难耐。这双眼睛，就仿佛是一只凶兽的眼睛，在见到自己感兴趣的猎物，即便暴动扑食的前兆。

没来由地，魏庄心中一突，杨开却已经狞笑地扑了上来，丹田内一滴阳液悄然出现在指尖，随心而动，幻化出一片薄如蝉翼的血红刀片。

血红的光芒闪过，伴随着一声刺啦的轻响，杨开和魏庄身形交错而过。

魏庄只感觉腹部一凉，低头看去，一颗心顿时沉入了谷底，嘶声尖叫：“我的绣云锁子甲！”

这件贴身穿戴的绣云锁子甲是凡级中品的防御秘宝，档次虽然不高，却非常适合他这个境界的武者，大长老不知从何处得来，便赐予了他。当时大长老明言过，开元境的武者，一般都无法突破这件秘宝的防御，除非动用杀伤力巨大的武技。

可是现在，这件被他寄予厚望的秘宝，竟在一个回合内，被一个开元境三层的试炼弟子给切开了一道口子。

他刚才用的是什么武器！难道那血红的武器也是秘宝？而且档次还要比秀云锁子甲高上一筹？若非如此，哪会有这般惊人效果？

第六十九章 徒弟和祖宗的区别

? “现在的凌霄阁，大长老和四长老五长老联合在一起，以大长老为马首是瞻，而二长老和三长老是另外一派，前者欲取掌门而代之，后者却是要维护掌门的一方。只不过大长老那边掌握的实力强大一些，二长老和三长老在这些年的明争暗斗中吃过不少亏。”

听了李云天的话，杨开心中顿时了然。

长辈们彼此不睦，小辈们自然也会争斗，苏木和魏庄的过节大概就是这么来的。

赵虎冷笑道：“不过是老虎不出山，猴子称大王罢了。掌门若真的再现身，大长老他们又算是哪根葱？”

李云天瞪了赵虎一眼道：“别在背后嚼舌头。咱们小辈弟子莫要道长辈的不是，纵然看不惯他们的做法。”

赵虎吐了吐舌头，轻声道：“你不也是这么想的。”

李云天道：“但是我不会说。”

贡献堂处，夏凝裳急匆匆地冲了进来，梦老头笑望着她道：“徒儿，今日又来看望为师了？恩，这般孝顺，老夫甚慰。”

夏凝裳急切道：“师傅，大事不好了。”

“什么事？”梦无涯有些疑惑，他还从未见过自己的徒弟象今天这么慌张过。

夏凝裳连忙将今日杨开等人和魏庄的过节说了一遍。

梦无涯听完之后脸色阴沉：“你说，杨开那小子已经到开元境三层了？他还把魏庄给打败了？”

“是啊！”夏凝裳连连点头，心想他的突破还是我帮忙的呢。

“看样子他上次在黑风山中获得的奇遇不小啊，这不鸣则已，一鸣惊人，修炼速度好快。”梦无涯微微吃惊。

“师傅你就别感慨了，还是赶紧想想办法把他救出来吧。”夏凝裳急切道。

梦无涯听的一愣，诧异地望着自己的徒弟，神色古怪：“徒儿，你这么紧张干什么？”

夏凝裳一愣，嗫嚅道：“我有么？”

“恩，你现在就很紧张。”梦无涯点点头，自己这个徒弟冰清玉洁，思想单纯，没人比自己更了解她了，这么多年来，凌霄阁也不是没有出众的男弟子爱慕追求她，可她对那些人的态度从来都是不假辞色，敬而远之，今日反倒为一个只有开元境三层的人求助，显然不太寻常。

夏凝裳道：“我只是不想他的修炼之路刚有起色便被扼杀了。”

“你跟他很熟？”梦无涯顿时警惕起来。

“不熟，不过我观察他两年了。师傅你也知道我在暗堂当班嘛，负责的就是他住的那一块区域。”夏凝裳实话实说，说完又央求道：“师傅你想办法救救他吧，他这次得罪了大长老，若没高人相助恐怕在劫难逃，二长老不一定就会管他的死活，师傅你就是那个高人呀！”

梦无涯一脸的享受，千穿万穿，马屁不穿，更何况还是自己的宝贝徒弟拍的马屁。

得意了一阵，梦无涯又皱眉道：“徒儿，这事为师不好插手啊。你看，这毕竟是凌霄阁的家务事，老夫不过是个看场子的，插手进去象什么话嘛。”

这倒是实话，虽然他对杨开的印象也不错，但他一个外人怎好意思干涉凌霄阁的事情？

夏凝裳不回话，只是拿一双水汪汪的眼睛盯着梦无涯，虽然有面纱阻隔，梦无涯还是能看到她气鼓鼓的小脸蛋。

最受不了这种眼神了，梦无涯当下苦起了脸：“哎吆喂，我的小姑奶奶，你就别任性了。而且老夫就算不出手，二长老那边定会有安排的，这一次杨开是因为苏木才被牵扯进去，二长老若不管他，日后如何拉拢人心？”

“万一呢？”夏凝裳气鼓鼓地问道。

“应该没有万一吧。”梦无涯也有些不确定了，毕竟高层争斗，牺牲一两个无关轻重的弟子还是很正常的事情。

“哼！”夏凝裳一扭身，坐到了旁边的椅子上，闷闷不乐道：“师傅你若是不帮他，那九阴汇聚之地我也去不了了，你徒弟一生实力恐怕也只会止步于此！”

听了这话，梦无涯大惊失色，颠颠地从柜台后面跑了出来，佝偻着腰站在夏凝裳面前，伺候姑奶奶一般放低了姿态：“这话可从何说起啊？”

夏凝裳撇过脑袋，沉默不语。

梦无涯连忙又转了个方向，再次走到夏凝裳面前：“你跟我说说，为什么不帮他你就去不了那里了？”

“反正你不管他的死活，我的死活你也别管了，师傅你就是这种薄情寡义的人！”

这话犹如一支利箭，迎面射来，穿透梦无涯的心脏，让他如遭雷击，浑身一震，小心肝都碎成无数瓣。

“姑奶奶，我的姑奶奶吆，咱们有话好好说行不行？我这一把老骨头了，禁不起你这般折腾啊。”梦无涯连连作揖，卑微的不行。

这哪里是对徒弟的态度啊，分明就是对祖宗的态度。

夏凝裳这才转过头来，盯着梦无涯轻声道：“他修炼的是阳属性武技，而且体内的阳元之气精纯无比！”

“阳属性元气？”梦无涯神色凝重，“精纯到什么程度？”

“比上次你找来的那个人，精纯五倍以上！”夏凝裳答道。

“你出手试过？”梦无涯迫不及待地确认。

“是！”

“如果是这样，那他还真不能出事！”梦无涯的腰杆突然挺直起来，想了片刻，迈步就朝外走去。

走到门口又是一顿，回头望着夏凝裳问道：“徒儿，你排斥他么？”

“不排斥！”夏凝裳缓缓摇头。

“那就是喜欢？”

“也不是喜欢，就是不讨厌。”夏凝裳被问的面色羞红。

“好好好。你也知道若要去那里你要做些什么，但是你得跟师傅保证，不会对他动心，我才会去救他！”

“师傅你说什么呀！”夏凝裳扭捏不已，“我与他连话都没说过。”

这话说的夏凝裳心虚不已，不由自主地想起上次夜晚的尴尬。

“并非为师要斩断你的情爱，只是……这种小地方不是你的容身之处，这里也没有你能倾心的人，迟早有一天你会到达一个任何人都无法企及的高度。到时候你会活上几百年，上千年，而你所爱之人会在你面前慢慢老死，为师不想你承受那种痛苦。徒儿你要记得，武之巅峰，是孤独，是寂寞，是高处不胜寒呐！”

第七十章 以一敌五

? 梦无涯这话说的唏嘘，也仿佛是由感而发，夏凝裳自然能听出他话语中的悲恸。

难道师傅经历过这种事嘛？正想询问一声，梦无涯却已经不见了。

同一时间，黑风贸市处，凌霄阁镇守弟子的木屋前，有一个满头大汗的青年急匆匆地跑了过来，站在门前轻轻地敲了敲，平复下喘气的声音，轻声喊道：“苏师姐。”

“什么事？”里面传来一个清冷的声音，声音好听，却带着一种拒人于千里之外的冰凉。

那青年一身汗水险些凝结成冰，激灵灵打了个冷战，这才道：“苏木少爷被人打晕了，他手下一群人也被执法堂抓了起来，关进森狱里。”

话音刚落，木屋的门突然打开，一身白衣的苏颜出现在那人面前。

那人赶紧后退两步，低下了脑袋，不敢直视苏颜那绝美到毫无瑕疵的容颜。

“说清楚，怎么回事？”苏颜淡淡地问道，但整座木屋都散发着一阵阵肉眼可见的森冷寒气，地面上更是传来咔咔的声响，那是结冰的动静。

青年连忙长话短说，将事情的始末娓娓道来，说完之后等了好半晌对面都没有动静，忍不住轻声道：“苏师姐？”

喊了一声，还是没反应，这人大着胆子悄悄抬头看去，面前哪里还有苏颜的身影，她早不知道什么时候走掉了。

“我的妈呀！”这个凌霄阁弟子险些浑身虚脱，一屁股跌坐在地上。

这位苏师姐，太冷了！日后谁若是娶了她，大热天恐怕都得盖棉被才能过日子。不过象苏师姐这样冰洁高贵的人儿，天底下怕是没有男人能配得上她吧？

谁也没想到，只是凌霄阁小辈弟子之间的一次摩擦，竟搅得风起云涌，群雄出动。

凌霄阁森狱之中，杨开和李云天等人依旧被关押着，被抓进来已经过去一个多时辰了，外面还是一点动静都没有。

李云天等人有些着急，不知道苏木为什么到现在还没有行动。不过再一想，苏木当时被打晕了过去，也不知现在有没有醒过来，如果他没醒，自然没办法营救。

正担心的时候，森狱的大门突然被打开，伴随着一阵脚步声响起，有一个执法堂的弟子来到了关押杨开等人的囚牢前，打开门锁后喊道：“谁是杨开？”

杨开沉声应道：“我是！”

“跟我走！”那个执法堂弟子不客气地命令道，“有人要见你。”

杨开脸色一沉，嘿嘿冷笑了一声，倒也不惧，迈步就走了出去。

“杨师兄，别出去，等苏少来救咱们。”李云天大惊，一把拉住了杨开。

“放手！”那执法堂弟子怒喝一声，“谁敢阻拦便是与执法堂为敌，后果如何你们自己清楚。”

杨开冲李云天道：“我去看看，不用担心。”

李云天无奈放手，沉声叮嘱道：“杨师兄，一切小心！”

“哼！”那执法堂弟子冷笑一声，“不自量力。”

走出囚牢，那执法堂弟子又锁好牢门，这才带着杨开朝外面走去。

不多时，来到一间屋子前，那人推开房门，阴阳怪气地笑道：“请进吧。”

杨开扭头看了他一眼，也是冷笑不止，一脚跨了进去。

执法堂弟子紧随其后，碰地将房门给关上了。

几乎是在房门被关的一刹那，杨开就猛地转身，一掌印在领自己进来的这个执法堂弟子的胸口上，炙热的真阳元气灌入，这人立马惨叫一声，被推的撞到墙上。

他根本没想到杨开竟然敢出手攻击自己，这一下可是吃的结结实实，险些没缓过气来。

“好大的狗胆！”屋内立马传来一声怒喝，旋即三四道人影齐齐舞动，向杨开扑来。

杨开只来得及挡住一个人的攻击，下一刻便被人捶翻在地，紧接着，一顿拳打脚踢加诸身上。

混乱中，杨开嘶声怒吼，嘴角溢出鲜血，腥甜的味道让杨开兴奋，一身血液沸腾起来，真阳元气这一刻几乎以一种匪夷所思的速度在经脉中流淌，骨头中渗出的滚烫热意传遍全身，让杨开的肌肤都变得火红起来。

这一次从骨头里传来的能量，好像比前几次要庞大不少。

吼！被围殴的杨开一个乌龙搅柱，动作狂放地窜了起来，身在半空中，两脚踢出，正中两个执法堂弟子的脑袋，伴随着两声惊叫，这两人皆都跌跌撞撞往后退去。

但还没等杨开落地，斜刺里便杀出一人，一手精准地抓出他踢出的脚踝，猛地一甩，如破布麻袋一般，杨开被甩到墙上，闷哼一声，五脏翻腾。

挣扎着起身，杨开擦了擦嘴角的鲜血，就着屋内昏暗的灯光，这才打量清屋内的局势。

这是一间封闭的密室，屋内有五个执法堂的弟子，根据刚才交手时候传来的元气波动，杨开估计他们实力大概都在开元境八九层的样子，而那个把自己甩飞出去的人，一身元气暴躁鼓荡，显然是已经进入了气动境的标志。

以一敌五！而且境界上差距颇大，这一场战斗注定毫无胜算。

但杨开在笑，逆境之中，杨开心口处一股战意在猛烈翻腾。

“竟敢主动出手伤人！”那个气动境的执法堂弟子冷声喝道，“胆子不小！”

其余四人都站在他身后，阴冷着脸色盯着杨开。

他们得到曹正文的命令，要好好教训一顿杨开，只要不打死就行。没想到才刚进屋子，杨开居然主动出击，倒打了他们一个措手不及，颜面尽失。

“嘿嘿。”杨开背依着墙，微低着脑袋，猩红的双目在五人身上打着转，声音森冷道：“你们想打我，难道我就不能反抗了？”

那气动境的执法堂弟子面色一沉，阴笑不已：“你倒是聪明，既然知道我们的想法，那就不要反抗，乖乖让我们打一顿，好让魏庄少爷出了这口恶气。若你敢反抗，说不定会缺胳膊少腿！”

“你可以试试！”杨开冷冷地看着他。

“冥顽不灵！给我打！”

一声令下，五个人再次出动！招式狠戾，竟是丝毫没有手下留情。以他们的实力，单个对付杨开都自觉绰绰有余，现在五个一起上，想要教训杨开一顿，自然是轻而易举！

第八十章 不屈之敖

? 苏玄武却是眯着一双眼睛，紧紧地盯着被殴打的杨开，奇道：“他好像是在感悟什么。”

“什么意思？”苏木看不透彻。

苏玄武缓缓摇头，没多解释。

在他的眼中，杨开现在的遭遇虽然惨烈，但他很明显是在借助这次的战斗感悟着什么，或许是一种心境，或者是武技，那被寒气包裹着，瑟瑟发抖的身躯内，有一点炙热的火种正在蔓延，一旦这火种燃烧起来，那他便能脱胎换骨，进入一个新的层次。

若他能成功，那么日后的成就必定不凡！苏玄武还真没见过哪一个武者，在实力如此低微的时候就能进入这种深层次的感悟，这简直就是一个奇迹。

“爷爷，姐姐这般打下去，杨师兄怕是要死了。”苏木大急。

苏玄武摇头道：“颜儿下手知道轻重的，她的招式中并无杀意，并非是要杨开的性命。”

说完之后又自己嘀咕一声：“奇怪……颜儿会为什么打他呢？”

绕是苏玄武人老成精，也想象不到刚才到底发生了什么事会让苏颜如此动怒。

漫天风雪莜地一收，苏颜的身子凌立空中，杨开却是直接被抛向地面，浑身狼狈不堪，衣衫褴褛，裸露在外的肌肤都呈现一种被冻伤的青紫色。

将近地面，杨开突然一个翻滚，稳稳地落了下来，睁开眼睛抬头朝上看去。

星空下，苏颜白衣飘飘，宛若仙子降世，背后一轮圆月高悬，夜风拂来，衣衫翩跹。

出尘而高贵的气质，让人平白地生出一种谦卑感。

咔嚓嚓……一阵响动传来，杨开整个人的身体上迅速覆盖上一层冰霜，随即一块巨大的冰块将他整个人包裹在其中。

冰块棱角分明，晶莹剔透，透过冰层能将杨开的每一根头发都看的清清楚楚，甚至就连他的神态，也僵硬在脸上。

苏颜什么话都没说，只是深深地看了杨开一眼，一扭身又回到了屋内。

徒留下刚才那美轮美奂的一幕，定格在杨开的眼帘中。

“守着他，冰破之时，便是他成功之日！”苏玄武严肃地对苏木吩咐道。

苏木紧张的额头直冒汗水：“爷爷，杨师兄这样不会被冻死么？”

苏玄武呵呵一笑：“不会的，这是他的造化！”

说罢，转身离去。

苏木一群人这才轻手轻脚地走上前，一个个围绕着巨大的冰块敲打不已，但这是苏颜用寒冰劲凝练而成，岂是他们能够破坏的？

“坏了坏了，杨师兄本就受伤未愈，现在又被冻在里面，只怕小弟弟都会冻烂掉，这可如何是好？”郑源说话嘴上没个把门的，话音刚落就被苏木瞪了一眼：“没听我爷爷说，这是杨师兄的造化么？都别乱动，万一把这冰给破开，说不定会伤到杨师兄。咱们在这里守着就行。”

“哦。”一群人点头应道。

守到五更天，那冰块还是毫无动静，被冻在里面的杨开也是如活死人一般，呼吸微弱，只是把两只眼睛瞪着，定格在苏颜消失的位置上。

苏木等人一合计，决定留两个人在这里看着，其他人该干嘛干嘛去。

这情况一直持续了整整三天时间，小阁楼前，一座冰雕内冰封着一个活人，场面看上去要多诡异就有多诡异。

苏木等人也不知道轮班了多少次，每次都是留两个人在这里看守着，却一直看不到冰破的迹象，一个个急的嘴角都起了水泡。

这三天时间，杨开根本没感觉到时间的流逝，虽然眼睛一直睁着，可却看不到任何东西。

所有的心神，都沉浸在感悟之中。

感受着体内骨头的蕴动，感受那不屈意志带来的温热，感受着这一缕温热在体内散发后，自己的实力如何一点点地增长起来。

苏颜留下的冰块，给他提供了很好的感悟空间。那冰块中蕴藏的寒冰劲时时刻刻都在侵蚀他的身体，窜进他的经脉。

这种寒冰劲不是现在的杨开能够抵挡的，但他每次都抵御了下来，依靠的正是傲骨金身的奇妙。

几百次几千次的抵挡，让杨开洞悉了金身的神秘，知道了它为何能增加自己的实力。

体内那微小的炙热火种一点点地扩大，直到今日，了解了傲骨金身的奥秘之后，火种瞬间燃烧起来，整个人的体内散发出滔天热浪。

咔嚓一声传出！

正守候在一旁的苏木和李云天被这动静惊动，连忙扭头看去。

只见那巨大的冰块竟然裂出了一道又一道细小的裂缝，犹如蜘蛛网一般密集。

“杨师兄要出来了！”苏木惊喜万分地断言。

果然，话音刚落，冰块便轰然爆碎，化为点点荧光消失在空气之中。

杨开一身血污地站在原地，赤裸的上身依然显得有些单薄，但他的眉头紧锁，似是在沉思。

苏木和李云天不敢打扰，静静地等着。

好半晌，杨开眉间的忧愁才突然散去，微笑一声道：“既如此，那便叫你不屈之敖！”

不屈之敖，便是杨开在这三天时间内感悟到的东西，它是一种神奇的武技，无法用来进攻，却可以增强自身。

这是在傲骨金身上洞悉到的武技，与金身也是息息相关。

唯有自己身处在逆境之中，心有不屈之意志，才能激发这种神奇的武技，一旦施展，傲骨金身便会给自己提供能量，让自己的实力短暂地增强起来。

虽然之前也在无意中激发过不屈之敖，但一种武技，在知道它的原理和不知道它的原理两种情况下，发挥出来的作用是截然不同的。

可以说直到此刻，杨开才真正地自主地掌握了这个神秘武技，一个放眼天下，独属于他的武技。

不会再象以前那样，一旦受伤或者遇到刺激，就不由自主地激发了不屈之敖。

收获虽然巨大，但杨开有些不满足，因为他能察觉到，傲骨金身中还隐藏了一些其他的奥秘，自己现在还没看透，不得不说是个遗憾。

来日方长，不急于一时，杨开自我安慰着。

一直等到杨开动了起来，苏木和李云天才敢走上前，关切地询问道：“杨师兄，没事吧？”

“我？好的很！”杨开活动了下手脚，蓦然发现前些日子受的伤竟然都痊愈了。

“你还是把衣服给穿上，要不然姐姐回来看到恐怕又要揍你了。”苏木提心吊胆。

第八十一章 你还是童子身吧？

? 凌霄阁二长老的宅院中，杨开狼吞虎咽地吃着东西，苏木等人坐在一旁与他说着话。

当然，一群人也在打听那一晚为何苏颜会对杨开下那么重的手，杨开没敢说。

“对了，魏庄那边没再找你的麻烦了吧？”杨开岔开话题问道，说起来自从那一日从森狱离开之后，自己就昏迷不醒，然后被冻在冰块里，杨开还真不知宗门到底是如何处理这件事的。

“那事已经过去了，阁内上至长老，下至我们这些小辈弟子，都不会再对那件事纠缠。”苏木答道，突然疑惑地看着杨开道：“其实这一次咱们之所以平安无事，倒不是我爷爷的功劳。”

“恩？”杨开抬起头来，“不是二长老运作的缘故么？”

“不是。”苏木缓缓摇头，有些不好意思地将那一天在长老殿发生的事情说了出来，随后道：“就在我被爷爷点住的时候，你猜谁来了？”

“谁？”

“这人你怎么也想不到，竟然是贡献堂的梦掌柜，他带来了掌门玉佩，并且还有掌门的口谕，这才让事情大事化小，小事化了。”

“梦老头？”杨开愕然。

“若非是他，杨师兄你现在怕真会被大长老严惩。”苏木说起这个就满脸的愧疚。

杨开洒脱一笑：“苏师弟不用放在心上。”

苏木连连作揖：“我知道师兄大人大量，我代爷爷给你陪个不是，老鬼这一次干的事确实不地道。”

杨开并没放在心上，高层的争斗，总是会将手下的弟子当棋子，这是人之常情。

苏木又道：“梦掌柜来历神秘，老鬼也说他实力深不可测。就是不知道他为什么会掺和这件事，而且竟然还与掌门有交情。”

杨开沉思：“梦老头这人雁过拔毛，无利不起早，这般费尽心思，必然有所图，不过不管如何，他帮了我们却是事实，总该去道个谢，顺便看看他到底想干什么。”

“师兄说的是，我们正等着师兄一起呢。”苏木道。

“现在就去。”

事不宜迟，一群人浩浩荡荡地杀向贡献堂。

贡献堂内，梦掌柜难得不在睡觉，而是端坐在柜台后，笑眯眯地望着进来的杨开一群人，仿佛正在等着他们。

苏木陪着笑脸卖乖：“梦爷爷好！”

搁以前这位二世祖对梦掌柜的称呼，向来都是“呔那老头”，但今时今日，苏木哪敢在他面前放肆？

梦掌柜微微一笑：“小子挺乖。”

“嘿嘿。”苏木尴尬不已。

“你们是来道谢的？”梦掌柜斜眼打量着众人。

“恩。”一群人点头。

“那行了，小杨开留下，其他人都滚吧！”

“是！”苏木等人哪敢有什么迟疑，脚底板都还没站热，赶紧躬身退去，离开贡献堂后，众人这才明白，梦掌柜之所以帮他们，全是因为杨开，要不然他为何单独把杨师兄留下来？

只是……他为什么帮杨师兄呢？

贡献堂内，杨开也疑惑不解：“梦掌柜，你图我什么？”

他没绕弯子，而是直接开口问出了心中的疑惑。

梦无涯呵呵一笑，从柜台后方走了出来，背负着双手，围着杨开绕圈子，一连走了好几圈，才扬起脑袋问道：“你觉得我图你什么？”

“不知。”杨开翻了翻白眼，心想我要知道还来问你作甚。

梦无涯道：“既然你这么耿直，我也不跟你打马虎眼。你应该是个知恩图报的人，我这次助你脱困，只想你帮我一个忙。”

杨开皱眉：“我能帮你的忙？”

梦掌柜实力高深，他都搞不定的事情，自己怎么能处理好？

仿佛是看出了他心中的担忧，梦掌柜笑道：“别担心，没什么危险，只要你符合条件的话，不但没危险，还有天大的好处在等着你。”

杨开敏锐地察觉到，梦掌柜说出最后一句话的时候，脸上有一种隐蔽的肉疼感。

“帮你的忙还要符合条件？”杨开越发不解了，求人帮忙还挑三拣四的，真没见过这样的人。

梦掌柜道：“不但要符合我的条件，还得让另外一个人满意才行。”

“这么麻烦，不干。”杨开撒腿就要往外走。

“别啊！”梦掌柜大急，好不容易找到个符合条件的人，怎能就这样让他走了？

“小杨开你不能这样子啊，需知滴水之恩当涌泉相报，老夫怎么说也是你的救命恩人，你怎能让我寒心？”

“那你就别拐弯抹角的了。你把事说出来，我要是能帮的上就帮，帮不上你再去找其他人。”

“你把手伸出来，我查看下你体内的元气。”梦掌柜也不敢再吊人胃口。

杨开狐疑地打量他一眼，把手伸了出去，他相信梦掌柜不会对他不利。

梦无涯探出两指，搭在杨开的手腕上，一脸严肃地查探着，面上的神色变幻不定，最开始是漫不经心，紧接着是一脸正色，随即就面露惊容，变脸之快让人瞠目结舌。

“好好好，好精纯的阳元之气！”梦无涯收回了自己的手，大喜过望。

“这个忙跟我修炼出来的元气有关？”杨开猜测道。

“自然有关。”梦无涯猛点头，“要不然我找你干嘛，小杨开，我再问你一个问题，你一定要老实回答我。”

“什么问题？”

梦无涯神色突然变得讪讪起来，眼神飘忽不定，仔细斟酌着用词，好半晌才又紧张又期待地问道：“你还是童子身吧？”

因为太过紧张，梦无涯的脖子伸的老长，直把脸凑到了杨开面前，两只眼睛直勾勾地盯了过来。

杨开连忙后退两步，再退三步，起了一身的鸡皮疙瘩，不由自主地打了个哆嗦，万分警惕地道：“你干嘛？”

这老货，不会有什么特殊的癖好吧？这问题问的太过无稽了！

“你跑那么远干什么？老夫又不吃你！”梦无涯穷追不舍，直把杨开逼到了墙角处，一脸神秘地低声问道：“你到底是不是童子身啊？”

“你到底想做什么？”杨开摆出了一副你敢乱来我就跟你同归于尽的架势！

“你把老夫想成什么了？”梦无涯见杨开这幅模样，总算是醒悟了过来，不禁老脸通红，也连忙后退几步，“不是你想的那样，你这小子怎地这般龌龊！”

第八十八章 闻香识女人

? 咳咳……这算不算爆发

********

听出龙辉话语中的不屑，文飞尘笑道：“杀杨开，擒那女子，自然无需他们插手。但是龙少爷，杨开和那女子既然是要进黑风山内部，肯定是早有准备，不惧其中的凶险，但我们不同，我们实力虽然不弱，可黑风山毕竟危机重重，不提那些实力高深的妖兽，单是一些天然的陷阱毒物，就可能让我们损失人手，可若是有人在前头开路的话，就无需担心这些了。”

龙辉听完，这才明白文飞尘打的什么主意，这是要拿风雨楼这群人当探路的石头，来规避可能存在的风险呀。

“恩，文堂主考虑的周详，是我疏忽了。”龙辉微微点头。

“龙少爷天资聪颖，只是毕竟涉世不深，心性淳朴，未曾想到这一层罢了。”文飞尘呵呵一笑。

至于事后要如何处理这些风雨楼的弟子，两人都是心照不宣，根本无需多说。那个叫夏凝裳的女子年纪轻轻便有了离合境顶峰的实力，背后肯定是有人高人指点的，要对付这种人，要么不得罪，要么斩草除根，风雨楼的人绝对不能留下活口。

安排妥当，血战帮的一群人这才安寝下来。

第二日，杨开和夏凝裳果然如文飞尘预料的那样，从这小镇上变了个方向，直接走进了黑风山脉中。

待他们离去半日之后，血战帮和风雨楼的人才敢尾随上去。夏凝裳实力不弱，离的近了可能会被发现，离的远了怕会追丢，半日的时间差是最好的，文飞尘混迹江湖多年，对追踪一道自然也有心得，自问绝对不会在山林中将两个小辈的踪影给丢了。

进了黑风山，杨开和夏凝裳两人的速度自然会变慢下来。

没有了骑马时的风声呼啸和距离的间隔，两人倒是说了不少话，一日的功夫便感觉彼此亲近了不少。

夜间，杨开和夏凝裳两人找了一颗参天大树，窜到树干上休息。

树干很宽敞，两人几乎是并肩靠坐在树干上，中间留了一条小小的缝隙，杨开几乎可以嗅到夏凝裳身上的体香。

“小师姐。”相熟之后，杨开与她也没有了那份隔阂感，连称呼也变了，因为杨开感觉夏凝裳就象是个没长大的孩子，尤其是那一双眼睛，很有点天真无邪的感觉，说起话也是娇憨无比。

“师姐就是师姐，为什么加个小字？”夏凝裳有些不乐意了。

“你这包袱里面都装了些什么？”杨开没理会她的问题，而是指着被她放在一边的包裹问道。

这个问题憋了四五天了，杨开不吐不快啊。

“这个呀！”夏凝裳果然很容易地就被转移了话题，宝贝一般将包裹抱在怀里：“这个是师傅这些年来准备的材料，因为到时候要是你能收了那九阴凝元露，我就得当场炼化它。九阴凝元露是很特别的东西，即便收了，若不在一个时辰内炼化的话，就会慢慢消散掉。”

“原来这样。”杨开点点头。

“师弟啊。”夏凝裳突然亲切地喊了一声。

“怎么了？”

“我有一个问题要问你。”

“正好，我也有一个问题要问你。”杨开微微一笑。

“那我们都得老实回答好不好？”

“行！”

“我先问。”夏凝裳迫不及待地道。

“你问吧。”杨开呵呵笑了一声：“我保证不欺骗你就是。”

夏凝裳轻抿着嘴唇，扭过头来看了看杨开，迟疑了片刻才开口道：“我听师傅说，他要你帮忙的时候你还推三阻四，但当你知道是我需要帮忙的时候，却一口答应了下来。为什么？”

“你觉得呢？”杨开也扭头看着她。

四目相对，夏凝裳有些脸红，距离太近了，连忙撇过脑袋道：“我不清楚，但是师傅说你不怀好意，叫我提防着你一些。”

“梦老头这么说的？”杨开大怒。

“恩。”夏凝裳把师傅卖的很干净，毫无愧疚之意。

“这老家伙！”杨开愤愤不已，把我看成什么人了？

“那你为什么一口答应了下来？”

杨开斜眼看着她，嘿嘿一声贱笑：“你师傅说的还真对，我就是对你不怀好意，所以才那么爽快！”

一边狞笑，一边慢慢地朝夏凝裳逼近过去。

夏凝裳吓了一跳，本能地往后缩了缩，旋即突然象是想起了什么，一脸认真地开口道：“师弟，你打不过我的。”

这倒是个大实话，杨开估计自己再放肆下去的话，恐怕立马就会被掀飞出去。夏凝裳确实娇憨，但不代表她就容易对付。

收敛了脸上的贱笑，杨开神色严肃起来，慢慢地从怀里拿出一个瓶子来，仔细地摩挲着：“因为这个！”

夏凝裳疑惑不解，低头看去，只见那竟是一瓶凌霄阁的外伤药，凝血祛瘀膏。

近两个多月前的一幕在脑海中闪现，夏凝裳当即捂住了嘴巴，傻傻地看着杨开。她没想到，这一瓶凝血祛瘀膏他竟然还保留着。

杨开呵呵一笑：“谁对我好，我杨开还是能看见的。入宗三年多，这一瓶凝血祛瘀膏是我感受到的第一份温暖和关心。”

“你怎么知道……”夏凝裳不可思议地看着他，这瓶膏药确实是她留给杨开的，只是当时他不是昏迷了么？

杨开的眉头挑了挑：“有一句话叫闻香识女人！”

夏凝裳的脸刷地就红了，这话说的有些登徒子的感觉。

不过心头却是一松，原来，仅仅只是因为这价值十点宗门贡献的凝血祛瘀膏，他就毫不犹豫地来帮自己，师傅果然是说错了。

“换你问了。”既已经弄明白了自己的疑惑，夏凝裳也不好意思再刨根问底下去，赶紧岔开话题。

杨开又仔细地将那一瓶凝血祛瘀膏收好，这才道：“梦掌柜并不是因为什么旧疾复发而来不了吧？”

夏凝裳顿时扭捏起来，好半晌才羞涩道：“我用药把他迷晕了。”

杨开神色愕然，突然哈哈大笑起来，怎么也止不住。

“你笑什么呀。”夏凝裳又羞又怒，“他那天晚上突然说叫我别来了，我逼不得已才迷晕他的。”

杨开还在笑，夏凝裳忍不住轻锤了他几下，打完之后才发现这个动作委实有些亲昵的过分，一时间囧的手足无措。

“我休息了，你自己一个慢慢笑吧。”夏凝裳再也不好意思待在这里了，身子一纵，便跳到另外一颗树干上，再也不肯搭理杨开。

第九十六章 主动出击

? 不敢再去想那些羞人之事，夏凝裳转头四顾问道：“你怎么找到这个藏身之处的。”

这个地方可以说是隐蔽至极，简直就是藏身的大好位置，在黑夜中，这个师弟是怎么精准地寻到这里来的？

杨开咧嘴一笑：“你先前离开的时候，我在这附近转了转，无意中发现的。却没想现在倒成了救命的场地。”

“这倒是我们的运气。”夏凝裳叹息一声。

“你好好休息，等会风平浪静，我找出路带你离开这里。”

夏凝裳神色一黯，缓缓摇头道：“走不了的。”

“事在人为，怎么会走不了？”杨开轻笑。

“因为我开启了九阴八锁阵，现在这山谷已经被阵法封锁，在天明之前，任何人都走不脱这里。”

杨开恍然大悟：“你之前离开原来是为了布置阵法？”

夏凝裳微微点头：“本来是用来对付九阴凝元露的，但是逼不得已只能提前启动。”

“那些阴森森的锁链就是阵法的功劳？”杨开回想起刚才那一幕。

“是。”

“他们会不会已经被杀了？”杨开眼前一亮，如果那些高手全都死了的话，那这一次绝对能逃出生天。

夏凝裳摇头：“不行的，这个阵法不是以杀为主，那些人都不是弱者，肯定杀不死，顶多只能消灭一两个实力低些的人。”

“那也不错。”杨开暗道一声可惜。

“不过……虽然杀不死他们，但是他们被阴气锁链侵入体内，一身实力恐怕会被封印大半，在天明之前他们根本无法恢复过来，我看看能不能在天明之前恢复些力气，然后我们一起逃出这里。”

杨开突然用一双满是侵略性的眼睛紧盯着夏凝裳，声音有些激动地问道：“你说，他们的实力会被封印？封印多少？”

夏凝裳沉吟片刻：“至少六七成，那个真元境的高手应该被封印了八成左右。”

“也就是说，他们现在根本发挥不出全力？”杨开的神色有些振奋和跃跃欲试。

夏凝裳紧张地看着他：“你想干什么？就算他们被封印了实力，也不是你能对付的，师弟你别乱来。”

她看出杨开心中的想法了。

杨开嘿嘿轻笑，眼中一片蠢蠢欲动：“不试试怎么知道？你别忘了，这里是九阴汇聚之地，他们现在被封印了实力，还要抵挡阴气的入侵，估计比你预计的还要虚弱些。”

“可是他们那么多人！”夏凝裳一把抓住了杨开的胳膊，连连摇头：“你别冲动！”

杨开轻轻地拍了拍她的手：“放心，我有分寸的。如果我们一直躲在这里的话，迟早都会被发现。一旦成了瓮中之鳖，那就真的只能坐以待毙了。若是我主动出击的话，恐怕还有一点希望。”

“不行。”夏凝裳把脑袋摇成了拨浪鼓，“我是师姐，你得听我的。你若现在出去的话，不说那些人你没办法抵挡，单是这山谷中的阴气就能消耗光你体内的元气。”

“小师姐，你若想活，就别阻止我。你也看到那个叫龙辉的嘴脸了，应该知道自己若是落入他手上会有什么样的下场。”

夏凝裳身躯猛地一颤。

“就这么着，你别拦我。”杨开挣脱了夏凝裳的束缚。

“若你执意要出去，就把这个带上！”夏凝裳无力劝阻，杨开若真想出去，以她现在的状态根本拦不住，只能将那块玉佩递了过来。

“你比我需要这个。”杨开拒绝了，“你别担心，我虽然只有开元境四层，可自有办法恢复元气，这山谷里的阴气不会对我造成什么影响。反倒是你，若是有人寻到这里的话，你能挡的下来么？”

“我已经恢复了些元气，能催动防御秘宝，那些人实力大减，不会对我造成什么威胁。”夏凝裳点点头。

“那就没有后顾之忧了！”杨开缓缓起身，慢慢地朝外面走去。

憋屈无力了这么久，总算是到了能活动拳脚的时候了，杨开的神色颇有些狰狞。

走出几步，步伐停下，杨开轻声道：“小师姐，若天明之时，我没回来的话，你就一个人赶紧走。”

夏凝裳心中一揪，莫名的疼痛在蔓延。

杨开扭头一笑：“若我能回来，你答应我一件事情可好？”

“什么事情？”夏凝裳忍着心中的酸楚问道。

“等回来再说吧。”杨开呵呵一笑，闪身走出了山缝，来到外面又稍微布置了一番，将缝隙掩盖好，这才四下看了看，一头扎进黑暗之中。

只留下夏凝裳孤独一人，落寞满身。

离天明还有三四个时辰，而敌人却有十几个！这必定是一场艰辛的战斗。

黑暗的丛林中，有人在急速飞奔，听那脚步声是两个人弄出的动静，杨开隐藏在一颗大树后方，静静地等待来人。

他不知道来的这两个人是哪一边的人马，也不知道对方是什么样的实力，只能先打探清楚再做打算。

若这两人实力太强的话，杨开也唯有避其锋芒，先找软柿子捏。

脚步声越近，有人说话的声音传了过来：“熊师兄，他们躲到什么地方去了，怎么找这么半天都没有发现？”

另外一人道：“师弟别急，怒师兄和血战帮那群畜生也在寻找，杨开肯定躲不了多久的，我们就做做样子，说不定他们那边已经拿下了杨开和那女子。”

那师弟闻言点头：“这倒也是。就是可惜了那姑娘，好像还真挺漂亮的，落到龙辉手上的话，也不知要被怎么糟蹋了。”

熊师兄冷笑一声：“龙辉好色成性，注定没什么大成就，日后等我们成长起来，总有找回场子的时候。”

正说着话，面前十几丈处突然走出一道身影，这两个风雨楼的弟子猛地刹住步伐，熊师兄怒喝一声：“什么人？”

那边传来一声轻笑：“你们不是在找我么？”

“杨开！”熊师兄大喜过望，本来没指望自己能碰到杨开，却没想到他竟然自投罗网了，这可真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫！

熊师兄兴奋，杨开也在高兴。

刚才两人的对话已经让杨开知道了他们的身份，风雨楼的那五个人，除了怒浪是气动境一层之外，剩下的全都是开元境。

这个境界的武者，杨开还真的丝毫不惧。

第九十九章 激战怒浪

? 电光火石间，两人便已经交上了手，杨开的拳头猛烈地砸在怒浪的掌中，却被他五指扣紧，死死地抓住了。

两人体内的元气同时凶猛迸发出来，在拳掌间碰撞。

“恩？”怒浪目露讶然之色，他发现杨开体内的元气竟然霸道至极，就连自己也无法长时间抵挡下去。

这怎么可能？自己与他的实力相差颇大，他无论如何都不可能对自己造成威胁的。但现在事实就摆在眼前，也由不得怒浪不谨慎对待。

再这样僵持下去，自己这五指恐怕真的会被灼伤。

一念至此，怒浪猛地抽回手来，往后跳了几步，趁着这短短的时间，赶紧化解对方侵入自己体内的炙热元气。

阴着脸朝杨开看去，怒浪更惊诧了，因为刚才那一次交手，自己竟没能将他的拳头抓碎！

虽然在他的拳头上留下了五个指洞，但这与预期的成果并不相符！在自己的预想中，刚才那一抓理当能将他整只拳头捏碎掉。

这小子……果然有点门道，难怪自己的几个师弟会被他击杀，看样子他并不是侥幸获胜的，怒浪的神色凝重起来。

杨开甩了甩拳头，低头看了一眼，等再抬起眼帘的时候，眼中的疯狂越发浓郁。

一直隐而不发，一直让浑身的鲜血沸腾不已，一直感受着伤口中传来的疼痛，感受着来自敌人的压力，杨开就是想让自己的不屈意志攀升起来。

唯有不屈的意志和求胜的决心攀升起来了，独属于自己的那神秘的武技，才能发挥出最大的效果。

如今，这一刻已经到来！

杨开无需再压制。

骨头中猛地传来一股滚烫的热意，伴随着这一股热意的散开，杨开感觉自己整个人都变了。

以前无意中激发了不屈之敖的时候，杨开还有些不明所以，就算打赢了敌人也是糊里糊涂的。

但是这一次不一样，他能清楚地感受到骨头中平白地滋生出一股庞大的能量，灌入自己的经脉，滋进自己的血肉，正在疯狂地提升自己的实力。

“再来！”杨开如丛林中捕食的恶狼，一双眼睛死死地盯着怒浪，嘶吼一声，一招打出。

还是如刚才那样，毫无花俏的一拳。

“找死！”怒浪冷笑，虽然他对杨开的元气感到诧异，却不代表他就真的相信杨开能伤到自己。只要自己收手及时，那元气就算再诡异也不可能伤自己分毫。

而自己却可以一次次地伤害到杨开，总有那么一刻，会将他整只拳头都捏下来！可以说，杨开选择这种莽撞的打法，倒相当符合怒浪的胃口。

冷笑中，怒浪的大手再次朝杨开抓了过去。

第二次正面交锋，怒浪感觉有些不太对劲，因为杨开这一拳中蕴藏的威力，比刚才大了不少，迸发出来的元气也凶猛了一些。

差不多有开元境五层全力爆发的样子！

但，这又如何？开元境四层，开元境五层，在自己眼中都是一般模样，根本毫无威胁，只有被杀的份。

随着这一次交手，杨开拳头上的伤势越发严重了，鲜血淋淋而下，身子也直往后退去，看上去狼狈至极，怒浪一不做二不休，乘胜追击，爪风呼啸，在黑暗中拉出一道道爪痕，不要命地朝杨开猛攻。

杨开闷声不响，只是顽强地反击。怒浪的攻击到来，他便一拳打出，左一拳右一拳，节奏鲜明，虽手上受伤不浅，却也将怒浪的攻击全部挡了下来，让他没办法一击取自己的性命。

黑夜中，一声又一声碰碰的闷响传来，伴随着每一声响动，杨开的身子都得往后退上好几步，手上的伤势也是越来越重。

但是他的眼神却没有丝毫慌乱，反而坚定无比，一股必胜的信念正在心中酝酿，只等待最后一刻到来的时候爆发出来。

“怎么可能？”怒浪震惊非常，场面上看上去是他占据了绝对的优势，毕竟他的境界比杨开要高出不少，这样如果都占不到优势的话，那他这些年来也白修炼了。

但怒浪现在却是有苦难言，自己的十根手指已经被杨开的炙热元气给烫伤了，每一根手指上都起了一圈燎泡，仿佛被火烧了似的，十指连心，钻心的疼从指尖传来，让他一阵阵地抽着冷气。

如果只是这样的话，怒浪还不会震惊，他真正震惊的是杨开的实力。

第一次交锋，杨开发挥出来的实力确实如自己观测到的那样，区区开元境四层，不足为惧。

第二次，他的实力攀升到了开元境五层。

第四次，这小子打出来的拳头和爆发出来的元气波动，竟有了开元境六层的程度！

第七次，开元境七层！

第十二次，开元境八层！

就好像随着战斗的持续，这人的实力也如芝麻开花节节攀高，这是无比诡异，超乎想象的事情。

并且，这种攀升还没有停止的迹象。

怒浪神色骇然，他不知道杨开的实力到底能攀升到什么程度，若是直接攀升到气动境，那自己必定没有胜利的希望，因为对方的元气太霸道了。

半炷香后，怒浪已经无法再与杨开正面交锋，因为他根本占不到便宜，每次交锋，杨开都身如磐石，定在原地一动不动，反倒是自己被打的连连后退。

怒浪只能利用身法周旋，使用灵活多变的招式，企图寻找契机，给杨开致命一击。

但杨开的防守虽然简单，却是密不透风，让他根本找不到出手必杀的时机。

开元境九层了！怒浪眼珠子颤抖，他发现随着这一次的交锋，杨开的实力果然又攀升了一截，直达开元境顶峰。

不过他的元气波动总算是安稳了下来，没有再继续往上攀升的趋势。这个发现让怒浪不禁缓了一口气。

自己虽然也只是气动境一层，比起开元境九层理论上只高出一个小境界，但这一个小境界同样也是一个大境界的落差。

所以，怒浪还是有信心能击杀杨开的。

他必定是吃了什么增长实力的丹药，才能做到这一点，但无论是什么丹药肯定都会有后遗症，他的本质还是个开元境四层，论体内元气的储藏，根本没法与自己相提并论！怒浪在等，等杨开力竭，再出手取之性命。

第一百零一章 明目张胆的挑衅

? 一声长啸传出，杨开身姿狂放，如嗜血的猛兽，啸声直传云霄，在山谷内回荡不休。

来战！血战帮的杂碎们！

这是邀战的信号，这是明目张胆的挑衅！

我就在这里，等着你们！

他不是不知道再停留下来的话会有麻烦。毕竟之前怒浪也用啸声给他们传达过信号，这山谷虽然占地面积方圆几十里，可夜深人静，那些人肯定已经听到，正在往这边赶来。

此时最稳妥的办法是走为上策，接连大战三场，力毙五人，杨开的精神和体力都消耗巨大，身上也受了不少伤，怎能再与血战帮的那群人正面交锋？

离开这里，等待恢复，然后再伺机出手，无疑是正确的做法。

但是杨开不能走，也不会走！因为现在的他，一身精气神都攀升到了顶峰，一旦离开此处，心中势必会有一种怯战的念头升起，这个念头一生，不屈之敖哪还有用武之地？没有了不屈之敖的支持，他就是个开元境四层的武者而已。

宜将剩勇穷追寇！杨开要用自己的巅峰之势，给来到这里的血战帮弟子一个大大的惊喜！

当然，这一切的前提都得建立在夏凝裳的推断是正确的基础上。

血战帮的那群人，可不是风雨楼这些小角色能够相提并论的。他们大多数都是离合境的高手，放在平时，这种等级的武者随便都能置杨开与死地，但是现在，他们被九阴八锁阵封印，一身实力能剩下多少就不好说了。

就在杨开啸声传出片刻之后，夏凝裳猛地睁开了眼睛，一直紧张懊悔的心总算是放松了不少。

他没死！他还没死！

夏凝裳几乎要哭出来了。

她一直在担心杨开的安危，生怕他一去不复返，将自己一个人丢在这里。

他的实力那么低，对方人数又众多，他哪里能抵挡的了？

自杨开离去之后，夏凝裳一直在自责懊悔，自己就应该拼死将他留下来的，根本不能放他出去。但不说那个时候了，就是现在，自己的状态也不是很好，杨开真铁了心要走，她根本拦不住。

因为自己要来这个地方，所以才会将他牵扯进这巨大的凶险中，夏凝裳心中愧疚万分。心思单纯的姑娘，只把罪责揽在自己身上，却不想无论是风雨楼还是血战帮，都是因为杨开的缘故才追到这里。

论罪魁祸首的话，还得是杨开。

但是夏凝裳现在总算是放心了许多，自己的那位师弟还平安无事。而且他的声音中，夹杂着一种毫无畏惧的战意，一种让人振奋的信号。

虽然不知他现在在面对什么，但夏凝裳觉得自己唯一能做的，便是赶紧恢复，然后出去帮他，将他救下来！

山谷另一边，正在化解体内阴气锁链的文飞尘和一旁护法的龙辉也将杨开的啸声听得清清楚楚。

这一声传来，文飞尘不由眉头一皱，心神被打断，猛地一口鲜血喷了出来。

“这畜生！”文飞尘大怒，自己本就在关键时刻，却被他的声音惊扰，竟是因此而受了一点内伤。

“文堂主，化解的如何？”龙辉看似关切的问了一声。

文飞尘缓缓摇头：“不行，这东西超出了我的见识，也不知哪女子是谁的弟子，竟能布置下如何神妙的阵法。”

三道阴气锁链，不但锁住了他的经脉内元气的流动，还锁住了他的丹田，让他的实力只堪堪达到了气动境三层的程度，刚才又是一番消耗，实力再降了不少。

文飞尘那个气呀，恨不得现在就将杨开和那女子抓过来杀他们一百遍！堂堂一个真元境五层的高手，竟然被两个小辈戏弄成这幅德行，他几时遭受过这样的羞辱？

“文堂主不用担心，那小子竟敢暴露行踪，我想这个时候他应该已经死了。”龙辉神色笃定，嘴角浮现出一抹冷笑。

文飞尘没答，因为他听出杨开的啸声中蕴藏的含义，那不是穷途末路的声音，而是一种势不可当，战意正浓的啸声。

但是，区区一个开元境四层的武者，你猖狂什么？

所以文飞尘虽然觉得有些不妥，可没太往心里去，也认为杨开是困兽犹斗，必死无疑。

山谷内各方人马心思不同，山谷外却是突然飞来一个发须皆白的老者。

这老者气息悠长，一身元气波动隐而不发，让人看不出深浅，但他的速度奇快无比，只是眨眼的功夫便掠出上百丈。

老者面上一片担忧和焦急，抬头看着天色，懊悔万分。

“坏了坏了，有些赶不及了，我的小姑奶奶，你可千万不要提前开启阵法呀。”老者一边飞奔一边喃喃自语。

这老者，正是贡献堂掌柜梦无涯！

话说梦无涯觉得自己真是丢脸丢到姥姥家了，他那天晚上苦口婆心劝阻自己的徒弟不要来这九阴汇聚之地了，反正晋升真元境也不是一定非要炼化九阴凝元露，夏凝裳倒也乖巧，一口答应了下来。

梦无涯心情大好，夏凝裳适时地准备了几个小菜和几壶美酒，梦无涯一边喝酒吃菜，一边说着杨开的不好，企图让自己徒弟远离他。

因为梦无涯看出来了，自己这个徒弟对杨开还是挺关心的，那不是男女情爱，只是一种爱护。但这个兆头不好，梦无涯要将它扼杀在摇篮中。

这么些年来，徒弟都很乖巧听话，梦无涯当宝贝一样，含在口里怕化了，捧在手里怕摔了，导致她有些心思太过单纯，不懂人心险恶。

梦无涯担心啊，万一杨开不怀好意，勾引了自己徒弟怎么办？正是年少之时，情爱懵懂之际，一旦徒弟动情，事情可就难办了。

所以梦无涯居心叵测，厚着一张老脸，心中虽然惭愧，可嘴上却尽是数落杨开的不是，说他如何如何好色成性，如何如何丧尽天良，什么坏事都按在杨开头上，一力地摸黑他。

临了，梦无涯神色严肃地叮嘱夏凝裳：“徒儿啊，对这种人，一定要敬而远之，远远之！”

第一百零四章 元朗的推测

? 三人的内心怎么也无法接受这个事实。

地上躺着的可是离合境高手，这他娘的可是离合境的高手！怎么就被一个开元境的武者给杀了？

两者之间可是差距了两个大境界，这简直就是个天大的笑话。

虽说蔡师兄之前被那女子给封住了大半的修为，又要耗费元气和心神抵御山谷阴气的入侵，可多少也能发挥出气动境的实力吧？怎么就被杀了？

三人的脸色一阵青一阵红，还有些惊恐后怕！

个人心中都在想着，若刚才杨开下手的目标不是这位师兄，而是自己呢？结果会如何？毫无疑问，自己也会死在这里。

直到此刻，元朗才明白蔡师兄的睿智和警惕，若不是师兄的提醒，他恐怕会第一个死在杨开手上。

“师兄，到底怎么死的？”那个实力最低的武者总算是开口问了一声，打破了这份尴尬而难堪的静谧。

这句话问出来之后，三人顿时面面相觑起来。刚才交手的一幕在脑海中回放着，总算是找出了杨开动手的痕迹。

就是那以伤换伤的一掌！杨开在这次战斗中唯一进攻的一招！

“他实力如此强劲？”一人惊悚地问道。

“这不是他的本事！他手上应该是藏了什么杀伤力巨大的秘宝，否则绝对无法破开师兄的元气防御，做到一击毙命的程度！”元朗望了他一眼，头脑渐渐冷静，分析道。

另外一人也是赞同地点了点头。

若不是依靠秘宝之威，单凭杨开本身的实力，如何能做到这种程度？这种事就算杨开站出来承认，他们也不会相信的。

“催动这秘宝需要的元气必定庞大，而他的实力只有开元境，所以他也只有一次出手的机会，一击完后，不管成败，立马遁走！”元朗阴霾着脸色，越想思路越是清晰，思维也渐渐敏捷，竟有点智珠在握的感觉，他的推测也相当符合杨开那可疑的举动。

元朗语气笃定道：“所以，现在的他，就算还有些力气，也不过是强弩之末，那秘宝他肯定是没办法再催动了，再加上受了那么重的伤势，他已不足为惧！”

其他两人也觉得他的分析很有道理，一颗提着的心不由放了下来。

原来只是依靠秘宝才能做到这种程度，可吓坏了！要是他的实力真的妖孽到连蔡师兄都能轻易斩杀的话，那自己等人也把脖子洗洗干净伸过去算了，何必苟延残喘。

那个实力最低的血战帮弟子道：“师兄被杀了，我们要不要回去汇报一声？”

元朗扭头看了他一眼，轻斥道：“回去干什么？”

“不去汇报一声，怕是不妥吧。”此人迟疑。

另外一人若有所思地看了一眼那个青年，突然笑了起来，冲那实力最低的人道：“吴师弟，你不明白元师兄的用意啊。”

吴师弟一脸的迷茫，扭头看看这人，又扭头看看元朗，狐疑不解。

元朗呵呵一笑：“还是叶师弟心思缜密，什么都瞒不过你。”

叶师弟也是爽朗一笑：“英雄所见略同而已。”

吴师弟看着他们两人打哑谜，怎么也想不明白其中的关键之处，不由无奈出声：“两位师兄，能不能把事情说简单点？”

元朗望了他一眼，这才开口道：“吴师弟你觉得那杨开依仗的秘宝档次如何？”

吴师弟听了略微思索片刻，随即缓缓答道：“在我们四人的包围中，他能一击杀死蔡师兄，这秘宝的档次必定不低，最少也是地级中品的秘宝！极有可能是地级上品。”

他们可都是亲眼见过夏凝裳施展出天级的防御秘宝，此刻杨开手上再出现一个地级的秘宝又算得什么？说地级也是吴师弟最低的评估了，这推测也算是合情合理。

元朗微微点头：“若是我们将此事汇报给文堂主，你说最后结果又会怎样？”

吴师弟几乎是本能地道：“杨开会死，秘宝会被文堂主……”

这人说到一半，顿时将一切都想明白了。

若是让文堂主知道杨开手上有地级秘宝的事情，那还有他们的份么？那个女子身上的天级秘宝已经被龙辉少爷定下了，文堂主不能吃肉，总是要喝汤的吧？至于兄弟几个，恐怕连汤底都舔不到。

顶多也就是回去之后，文堂主赏赐些金银而已。这一次历经凶险，兄弟们都死了好几个，难道就只能捞到这么点好处？

为人卖命，也得有点回报才行，几人刚才可是在生死关上走了一遭，小心肝吓的到现在都还噗通噗通乱跳，岂是些许金银可以弥补的？

而且，文堂主这人向来小气，就算赏赐恐怕也赏赐的不多。

“两位师兄的意思……”吴师弟试探地问道。

元朗和那叶师弟对望一眼，叶师弟微微点头：“元师兄怎么说，我们便怎么做。”

元朗呵呵一笑：“好，既然两位师弟对此事没有异议，那我们就不去汇报了！”

“好！”两人点头。

“至于杨开手上的秘宝……”元朗面含微笑，扭头望着两位师弟，“谁能杀了他为蔡师兄报仇，谁便可以拥有那秘宝，如何？”

叶师弟点头：“就依元师兄所说！”

“我们要分开？”吴师弟实力最低，刚才眼见着蔡师兄都死在当场，这时自然有些惊慌，生怕自己碰到杨开单对单应付不来。

那叶师弟道：“你怕什么？杨开催动了一次秘宝，哪还剩什么元气？更何况他在此之前又与风雨楼的人大战过一场，再被我们重创，随便是谁碰到了他都可以轻易宰之。”

吴师弟心想也对，在自己等人来之前，杨开就与怒浪大战了一场了，消耗肯定巨大，他受的伤自己等人又看在眼中，此地环境恶劣，他还要耗费元气和心神来抵御阴气的入侵，一身实力恐怕已经去了七八成了，真要是碰到了他，自己随便都能杀他。

现在这情况与其说是杀杨开为蔡师兄报仇，不如说是去寻找他手上的地级秘宝，谁先找到他，那秘宝就是谁的，怎能一起行动？

一念至此，吴师弟的呼吸炙热起来。

第一百零九章 你还真是白痴

? “你这是要逼我了！”元朗脸色一寒。

“是你欺人太甚！”夏凝裳毫不退让。

元朗神色冷厉，有心长啸传信，但心思一转却又忍了下来，轻笑道：“那就看姑娘的防御秘宝，是否能挡的住在下的攻击！”

他实在不舍得将到嘴的美餐就这样让出去。如果他真能凭借自己的力量将夏凝裳降服，那可是相当于收获至少一件天级秘宝！有了这样的宝贝，天下之大，哪里还去不得？没必要非得留在血战帮卖命吧？更何况，这女人来历神秘，身价不菲，身上估计不止一件秘宝。

所以他想试试！若实在不行，到时候再传信也不迟，反正自己堵在这里，她插翅也难飞。

一念至此，元朗嘿嘿贱笑地朝夏凝裳走了过去。

夏凝裳芳心叫苦，虽然她恢复了两成元气，也能催动自己的防御秘宝，但那东西太过消耗元气，一旦动用了，自己就会再次陷入浑身无力的状态，她还指望着用这点元气去找杨开呢，怎舍得一下就耗光？

可若是不动用的话，她也没信心能击败元朗，这里的地形实在是太糟糕，根本无法发挥出自己的实力。

唯有先挡一阵了，看是不是能找机会将他给杀了。

夏凝裳也没有心慈手软的打算，对方都已经欺负到自己头上了，她哪里还会妥协？

两人的距离越来越近，夏凝裳也缓缓地站了起来，一身元气暗暗提起，警惕地盯着对面走过来的元朗。

这可是真正的狭路相逢！在仅容一人进出的山缝内，无论是谁都没办法轻易躲避对方的攻击。

距离还有三丈，元朗的笑容渐渐消失，脸色变得凝重起来。

夏凝裳突然动手了，毫无征兆地，也出乎了元朗的意料率先动手了，芊芊玉手捏出一个兰花指，屈指朝前一弹，一道冰凉的指风如离弦之箭一般朝元朗激射过去。

元朗脸色大变，他根本没想到这个女子竟然还有跟自己动手的力气，毕竟自她受伤到现在才过去多久啊？就算服用了丹药，也不可能恢复这么快吧？

他哪里晓得夏凝裳体质特殊，丹药入体，直接就可以全部吸收炼化，若非她随身携带的丹药不够多，现在哪会只恢复两成的实力？

这一道指风冰凉入骨，犹如一支锋利的冰锥，正是夏凝裳利用山谷中的阴气，配合自己的特殊特质瞬间炼化出来的，杀伤力不算太强，胜在对自身消耗极低，速度够快。

呜咽的呼啸声传出，元朗以掌运刀，元气迸发，一掌朝前切了过去，口中爆喝：“飞云斩！”

飞云斩不是掌法，而是刀法，是一部地级下品的武学，威力不弱，不过元朗手上无刀，只能以掌替代，使出来的威力自然要打个折扣。

但即便如此，夏凝裳的那一道攻击也被他从中斩断，毫无建功。

感受到这道指风没什么杀伤力，元朗正欲嘲笑一声，却不想迎面又传来一阵嗖嗖的动静，正是夏凝裳又弹出了一道指风。

元朗心中恼火，单掌化拳，一拳捣出，口上喝道：“苍龙吟！”

果然隐有龙吟之声传出，这一招的威力比起刚才的飞云斩还要大上几分。

不等他有喘息的时间，嗖嗖的声响再度传来，夏凝裳竟左右开工，两只小手变幻不已，一道道指风凶猛激射过来。

元朗寸步不退，连忙施展自身所学化解起来。

千诛闪，飞凤鬼杀，天命雷，化铁掌，斩钢手，灵龙拳……

不愧是离合境的高手，所修武技种类繁多，花样百出，变着法子与夏凝裳的攻击较量，一时竟打的是水深火热。

而夏凝裳却是以不变应万变，任你什么武技，我就是一道阴凉指风，两人相隔三丈，倒是拼了个棋逢对手，将遇良才。

山缝边的岩壁上一阵火花乱冒，全是被两人的招式余威给扫出来的。

缠斗良久，元朗终于发现有些不妙了，自己现在一身实力被封印着，又要辛苦抵御寒气入侵，接连打出这么多消耗元气的武技，竟有些气虚体乏的感觉，反倒是对面那女子，开始什么样子，现在还是什么样子，脸不红心不跳，好像她弹出去的指风都是不要钱，压根不会消耗元气似的。

他哪里知道夏凝裳这指风大部分都是山谷内的阴凉寒气汇聚，她只需动用一点点体内的元气，就能形成不弱的杀伤。

再拼片刻，元朗总算是明白以自己现在的状态，根本吃不下夏凝裳了。

当下有些恼羞成怒，恶狠狠道：“臭娘们，你若再不投降，我就招呼龙辉少爷过来了，他要是过来，定会将你狠狠地蹂躏，叫你生不如死！”

“卑鄙！”夏凝裳怒。

“嘿嘿，落到龙辉手上的女子，没有哪个有好日子过，你还不如乖乖地从了我，我保证会好好待你！”

“无耻！”夏凝裳继续怒。

“我数三声，你若不投降，就别怪我不给你机会了！”元朗神色一冷，做出了最后的通牒，随即缓缓地喊道：“一……”

劈里啪啦，两人说话的时候，手上也是丝毫没有闲着，依然激烈拼斗。

“二……”元朗故意拉长了声音。

夏凝裳的眼睛突然弯成了月牙形，虽然脸面被面巾遮挡，但元朗可以肯定，这个女子刚才是在笑。

她笑起来真好看！元朗心想，一时竟有些不忍心把三字喊出口了。

“你想好了？”元朗以为她改变了主意。

夏凝裳依然眼弯如月，娇叱一声：“你以为只有你会叫人嘛？”

“什么？”元朗没听明白。

“我也会叫人的。”夏凝裳冲他身后望去，带了一些哭腔跺脚道：“师弟你总算是来了！”

元朗头也不回，冷笑道：“想用这种小伎俩来骗我？姑娘你当我是白痴不成？”

“你还真是白痴。”背后突然传来一个冰冷的声音，元朗面色大变，匆忙间就要转身应对，无奈夏凝裳根本不给他这个机会，一通猛攻打了过来，应付的他手忙脚乱，再加上山缝狭窄，一时间竟是没转过去，被卡了半个身子，进退不得，别提多尴尬了。

噗地一声……元朗只感觉自己的背心处一疼，依稀有什么利器透体而出，低头看去，只看到一截剑尖穿透了自己的心口。

第一百一十章 少女之心

? 这章节的名字，为什么隐隐有一股邪恶的感觉，为毛呢。

后天凌晨上架，预定各种支持

*******

利剑透胸而过，这是致命的伤势。

元朗能感觉到自己的心脏猛地收缩，一身的血液都在体内迸发出来，生机迅速消逝，艰辛地转过头，总算是看到了堵在他身后的杨开。

“畜生！”元朗的脸上浮现出一抹古怪的神色，不甘而愤怒地望着杨开。

杨开沉默不语，将长剑从他的胸口处抽了出来，带出一蓬温热的鲜血，随即又猛地再扎进去。

连吃两剑，元朗终是承受不住，身子一软便倒了下去。

意识渐渐模糊，在临死之前，元朗的嘴角缓缓浮现出一抹苦笑。

真是时运不济，造化弄人啊！本以为自己将这个女子堵在山缝中占据了完全的主动权，却没想到自己也被别人堵在了里面。

若非这特殊的地形，自己怎么可能毫无还手之力就被击杀？

就算是以一敌二打不过他们，逃跑总有机会吧？可是现在，一切都成了枉然。

猎人，原来也有成为猎物的一天……

“没事吧？”杨开抬头看了一眼夏凝裳。

其实早在元朗发现这位小师姐的时候，杨开就已经来到了附近，不过他并没有立刻动手，而是等到元朗走进山缝内，与夏凝裳交战之后才出手偷袭。

这做法稍显有些卑鄙，毕竟夏凝裳不明情况，还担惊受怕了一阵，但却是最省时省力的毙敌方法。

“我没事，你……”夏凝裳话还没说完便怔住了，她看到了杨开腹部那半尺来长的伤口，还有肩头上的一个血洞。

这一刻，浑身浴血的杨开，脸色冷静中透着一股关切，神情坚毅，给人一种独属于男人的沉稳和可靠，与他平时看起来的弱不禁风判若两人。

他赤裸着上身挡在山缝口，单薄的身躯却宛若山岳一般岿然不动，挡住了所有风雨和磨难，让这狭小的山缝变得如宁静的港湾一样温暖。

缓缓走前两步，轻颤着小手朝那伤口伸去，却又不敢触碰，生怕弄疼了杨开，夏凝裳的眼眶刹那间就红了起来。

仅仅两个时辰……他在外面到底遭遇了怎样艰辛的战斗，才会将自己变成这个样子？他又得流多少血，才能让自己弄的如此血气冲天？

在这差不多是与世隔绝的山谷中，面对着十数人心怀不轨的强敌的虎视眈眈，夏凝裳有一种与杨开两人相依为命的感觉，现在看到他的惨状，哪里会不心疼？

每个少女心中都有一个英雄救美的梦。

虽然这一次救下自己的不是什么大英雄，更不是什么豪杰，只是一个普通的开元境的师弟，跟自己的实力比较起来，相差十万八千里，但少女的内心，依然不可避免地泛起了一丝涟漪。

“小伤！”杨开满不在乎地说了一声：“对了，我发现九阴凝元露了。”

“哦。”夏凝裳擦了擦眼睛，没有预料之中的开心。

“到底要怎么收取那东西？现在你该告诉我了吧？”杨开问道，“要不然等会再发现的话，可能又让它给跑了。”

“我们不要那个了。”夏凝裳拉着拉杨开的手，示意他坐下。

“怎么不要了？”杨开皱了皱眉头，千辛万苦来到这里，不就是为了九阴凝元露么？

夏凝裳没理他，柔声道：“你坐下再说！”

杨开狐疑地看着她，然后缓缓坐了下来。

夏凝裳低着脑袋，咬着嘴唇，半跪在杨开面前，伸手在自己的衣裙上狠狠一撕，撕下了一条长长布片，然后拿出一个瓶子来倒了些膏药在布片上，双手探过杨开的身子，将他腹部的伤口裹了起来。

杨开任由她摆弄着。

“我们就在这里等天亮。”夏凝裳一边替杨开包扎伤口一边轻声道：“天亮之后，九阴八锁阵就不攻自破，然后我们离开这里！”

“但是我们来这里……”

“不要了。”夏凝裳打断了杨开的话，语气中带着一股不容置疑的坚定，“为了那东西，不值得。”

杨开若有所思地看了她一眼，皱眉道：“我知道你担心什么，但是我已经杀了他们九个人了，他们那里只剩下最后两人。”

“什么？”夏凝裳霍地抬头，美眸中满是不可置信的神采。

“他们还有两人，我们也是两人，怕他们干什么？”杨开的眼中闪烁着疯狂，“既然他们不仁，我们也无需跟他们客气！还有九阴凝元露，这东西也不能放过，半途而废可不行。”

“你骗我的吧？”夏凝裳娇憨地看着杨开。

“你就那么好骗？”杨开轻笑一声，不小心扯动伤口，又是嘶地抽了声冷气。

“他们真的只剩两个人了？”

“恩，还剩下那个龙辉和打伤你的那个人。”杨开点点头。

夏凝裳呆了。她本以为杨开搞的这么狼狈而归，是在外面被人追杀的缘故，能逃回一条性命已经是万幸，却没想到他竟然告诉自己，在这短短两个时辰的时间内，他杀死了九个敌人！

那些人可是有好几个离合境的啊。

他怎么做到的？

“如果……他们只剩下两人，倒真的不用怕他们了。”夏凝裳秀眉微蹙：“我现在唯一担心的，就是天亮之后，那个真元境高手也会恢复实力，万一他要是追着我们不放，我们恐怕也跑不远。”

杨开眉头一挑：“阵法破了之后，他的实力也能恢复？”

“是的。”

“那我们就没得选择了！”杨开的脸色冷峻起来。

不在天亮之前将那个真元境高手杀死，那自己两人肯定要被他给活捉。

“但是我现在的实力才恢复两成，若真碰到了那个真元境的高手恐怕还有些麻烦。”夏凝裳轻叹一声。

“我这里搜刮了不少丹药，你看看有没有能用的？”杨开将刚才发的死人财拿了出来，然后又跑到元朗的尸体上一阵搜索。

好几瓶丹药立马入手，元朗看样子比其他人要富裕许多，随身携带的丹药和银票都比别人多不少。

“有了这些回元丹的话，我应该能恢复四成的实力，足够了。”夏凝裳的脸上有一些小小的雀跃神色。

“你先恢复，我帮你看着。”杨开也要趁这点时间恢复下，虽然体内元气用之不绝，但体力和精神却需要将养。

第一百一十一章 各自为战

? 距离天亮仅有一个时辰不到了。

杨开和夏凝裳两人走出了隐藏的山缝，循着山谷内阴气的流动方向追踪过去。

现在山谷内阴气的流动方向很好辨认，因为九阴凝元露正在汲取山谷内的灵气，而且速度很快，所以导致整个山谷内的阴气都在朝某一个地方凶猛汇聚。

这等异象，只要身处在山谷内的人都可以发觉。

杨开估计血战帮的那两个人肯定也会去查探的，到时候自然能碰头。

击杀了好几个气动境和离合境的高手，杨开体内翻滚的战意依然没有平息，因为还有一个真元境的强者在这山谷内，只要还有压力，杨开的不屈之敖就会一直发挥着作用，精神和身体也是一直紧绷着。

就是不知道这个真元境，现在还剩下多少实力了。

一炷香的时间后，两人渐渐地接近了阴气汇聚的源头，那里，有一团明亮的光芒悬浮在半空之中，阴气流进这里，便如被吞噬了一般消失不见。

这正是杨开此前看到过的九阴凝元露。

只不过现在的它跟刚才比较起来，有了很大的不同。

刚才的九阴凝元露，只是一团光芒而已，没有特别的形状。现在的它却仿佛一朵即将绽放开来的花蕾，片片稚嫩的花瓣都清晰可见。

两人隐藏着身形，距离九阴凝元露大约有五十丈左右。

夏凝裳轻声道：“九阴凝元露就在那个花蕾里面，等到花苞绽开之后，它才会显现出来。到那个时候才能收取它，本来我布下九阴八锁阵是为了对付它的，但是却被那些人逼的提前启动。只要那些人不死完，八道阴气锁链就回不来。这一次只能看师弟你的手段了，你的真阳元气是它的克星。我没有阵法的话，根本帮不上你。”

“它不是会逃跑么？”杨开皱了皱眉头。

“是的，所以……希望不大。”夏凝裳又有打退堂鼓的趋势。

“那如果把那些人全杀了，你就可以再用阵法了是吧？”杨开眯着眼睛。

“话虽这样说，但他们若是不来这里呢？”

“他们已经来了。”杨开目光冷毅，突然扭头朝一旁望去。

文飞尘的大笑声传了过来：“哈哈，小子聪明！”

夏凝裳俏脸一寒，扭头朝那边望去，正见到文飞尘和龙辉两人联袂而来，两人的目光都带着一丝火热，盯着状态不佳的夏凝裳。

只不过一个是贪图她身上的天级秘宝，一个是贪图她的美色。

杨开神色冷静，与夏凝裳两人并肩而立。

文飞尘气定神闲地来到两人面前二十丈处，面含微笑道：“你们竟然还活着，看样子那些废物倒真不能成什么大事。”

文飞尘一直在努力化解侵入体内的阴气锁链，可无论怎么做都化解不开，追出去的手下也没一个回来汇报情况，他与龙辉在那边正等的焦急，蓦然感觉到山谷内阴气的变化，便也寻着痕迹追查了过来。

一来到这里，就看到了杨开和夏凝裳两人。文飞尘和龙辉皆是大喜过望，身形也不掩藏，就这么大刺刺地走了过来。

事情闹到这一步，文飞尘自然不会与杨开他们善了，当下便是一声长啸传出，想将自己的手下召回。

哪知啸声之后，他发现对面的那个少年竟一脸讥讽地望着他，并无丝毫惊惧的神色。

文飞尘有些不明白为什么对方如此的有恃无恐。

杨开往前踏出一步，森冷着脸色道：“你喊破嗓子也没人会来帮你了！”

文飞尘神色一动：“他们怎么了？”

“他们都已经死了！死人自然是没办法来帮你的。”杨开哈哈大笑。

文飞尘的脸色顿时阴沉下来，诧异地看了一眼夏凝裳。

在他想来，能击杀那几个离合境高手的人，也只有夏凝裳了，区区一个杨开还没那份本事。

失策啊失策，他怎么也没想到这个女子竟然还有动手的力气。几个时辰前自己打她那一掌的时候，分明感觉她已经毫无反抗之力了，怎么会恢复的这么快？

“就算他们全死了，你们也休想逃出我的手掌心！”文飞尘冷哼一声，显然并没有将那些人的死亡放在心上。

杨开跨前一步，体内真阳元气涌动，血液翻腾，战意无穷，正欲对文飞尘下手，身后却是一道靓丽的身影飞出，直迎文飞尘而去。

夏凝裳率先动手了，而且是一招笼罩了文飞尘和龙辉两个人。

她显然是为了照顾受伤的杨开，才想以一敌二的。

身影晃动间，十道阴凉的气劲飞出，七道袭向文飞尘，三道袭向龙辉，速度快若闪电，声势惊人。

文飞尘大笑一声：“小姑娘杀气不轻，这可不好！”

说话间便是双掌迎上，轻松将夏凝裳的攻击化解，口上道：“龙少爷，那小子交给你，我来对付这个小丫头！”

“好！”龙辉点了点头，不忘叮嘱一声：“莫伤了她的脸。”

“文某晓得！”文飞尘大有深意地笑了起来，立马与冲上去的夏凝裳战做一团。

夏凝裳虽说恢复了四成的实力，但之前毕竟受伤在先，现在能发挥出来的实力大概也就气动境六七层的样子。

文飞尘更是不堪，只能发挥出气动境两三层的水准。

但毕竟两者的真实境界是不同的，夏凝裳是离合境顶峰，体内的是元气，文飞尘却是真元境，体内的是真元！

真元与元气，那是有着本质的区别。前者能发挥出来的杀伤力比后者要大多了。

再加上文飞尘战斗经验比夏凝裳要丰富许多，这一交手，倒是夏凝裳感觉应付起来有些吃力，虽不会迅速落败，可若想凭借自身实力击败文飞尘却是不太可能，最多也就是打个平手而已。

两人都是高手，战斗起来也是激烈万分，身形腾挪间便已闪到了百丈之外。

杨开没去太关注夏凝裳的战斗，因为他也有自己的对手。

撇了一眼站在自己十几丈之外的龙辉，杨开突然轻笑一声：“龙少爷是吧？”

龙辉冷声道：“想求饶？已经晚了！”

“我有几个问题想问问你。”

龙辉用一种愚弄的眼神看着杨开，漫不经心道：“若这是你死前的愿望，我倒是可以满足你！”

第一百一十二章 处处吃瘪

? “你就当是吧。”杨开不可置否地笑了笑，望着他道：“你就真的只是因为胡媚儿，才想要杀我？”

龙辉神色轻佻，不屑道：“要不然你以为本少爷吃饱了撑得，这么大老远跟你过来是干什么的？”

杨开眉头一皱：“但是我与胡媚儿并无太深的交情，也就是见过几次面而已。”

“哼，或许你对她无意，但那贱人对你可不一样！”龙辉的脸上浮现一抹怒色，“她为了你竟然连我爷爷都敢忤逆了！她从来没有做过这种事，也从来没有为哪个男人做到这种程度！你算什么鸟东西，敢打我女人的主意！”

“你爷爷……”杨开眼中冷芒闪过，他想起了龙在天那蛮不讲理地一击，那一次若不是傲骨金身发挥了作用，摆脱了他的禁锢，自己恐怕已经死了。

“还有一个问题！”杨开冷着脸：“你是怎么知道我离开了凌霄阁？”

他们既然能一路追到这里来，肯定是在自己离开凌霄阁不久后便出发了，否则肯定会丢失自己的踪迹。也就是说，自己离开凌霄阁的时候已经被有心人给盯上了。

龙辉轻笑一声：“这自然是有人给我通风报信。”

果然！

“至于是谁给我通风报信，本少不清楚。但是我想你应该知道自己得罪了什么人！”龙辉轻蔑地看着杨开，俨然象是看着一个死人，话语中倒也没有隐瞒的打算，把知道的不知道的都说了出来，“至于那怒浪，倒是在意料之外，我也是在山脚下的小镇才发现他们的踪迹。”

杨开微微点头，龙辉没有欺骗他的必要，他既然这么说，那就是真的了，怒浪可能只是机缘巧合看到自己外出追过来而已，不必深究，反正他都已经死了。

“本少已满足了你的愿望，现在，给我死吧！”龙辉狞笑一声，身形晃动，迅速拉近和杨开之间的距离，一双眼中满是兴奋的光芒，气动境一层的元气运转起来，双拳凶猛挥动。

伴随着每一拳的挥动，都有一道羽芒一般的攻击从拳锋上激射出去。

飞羽爆！地级中品的武技！

龙辉身为龙在天的小孙子，身份地位不低，所修炼的武技自然不是什么普通货色。可以说他虽然也是气动境一层，但他的真实实力要比同样境界的怒浪高出不止一筹。

龙辉可不单单只是个好色的纨绔少爷，对现在的杨开来说，他也是个难应付的敌人。

羽芒袭至，杨开匆忙闪避，让龙辉的攻击尽数落空。龙辉眼中不由闪过一丝意外的神色。

在他想来，杨开这个开元境四层根本躲不开自己的杀招才对。

下一刻，凶猛而残暴的元气波动突然从杨开身上爆发了出来。感受到这股元气波动的浓郁，龙辉面色一变。

这哪里是什么开元境四层？分明已经到了开元境顶峰，论波动的浓郁程度，比起自己来也是不逞多让。

诧异仅仅只是一瞬间，龙辉已经冲到了杨开身旁，拳头上元气涌动，狠狠一拳，从上而下对着杨开砸了下去。

杨开再躲，这一拳直接轰在地面上，伴随着一声巨响和尘土飞扬，地面陡然出现一个不小的坑洞。

不待龙辉起身，杨开闪出去的身子突然莜地又窜了回来，膝盖高高抬起，猛地朝他的下巴处顶过去。

龙辉反应不慢，单手成掌，挡在自己的下巴处，往下一压。

膝盖正中掌心，两人的元气迸发，杨开身子一个踉跄，龙辉也是朝后翻飞出去，借着这股力道，化解了杨开的攻击。

两人交手一招，匆忙又站定。

上下打量了杨开一眼，龙辉眯起了眼睛：“原来你一直隐藏了实力！不过就算这样，你也不是我的对手！”

话音未落，龙辉的身影突然模糊起来，脚底似有金芒闪过，刹那间便来到了杨开身后。

金虹步！又是一部地级中品的武学。

借助这套神奇步伐的迅疾，龙辉总算是来到了杨开防御的死角，指头上元气涌动，一指朝杨开的后脑勺戳去，显然是想一击将杨开击毙。

生死危机关头，杨开感觉到脑后有风，匆忙就是将脑袋一偏，这一指擦着杨开的脸颊戳了过去，锋利的元气将他的脸拉出了一道血痕。

杨开回身，指尖上一滴阳液已经显现出来，下一刻便变成了薄如蝉翼的血红刀片，对着近在咫尺的龙辉猛挥。

这是一个强敌！杨开也不敢再藏拙，任何大意都可能让自己丢掉性命！

刀片直接切过龙辉的身子，将他破成两半，但杨开没有丝毫开心的神色，因为他能感觉到自己并无击中实体的手感，刚才切到的不过是龙辉的残影罢了。

对方的步法相当高深！

“反应不错！”龙辉的声音从十几丈之外传了过来，好整以暇地看着杨开。

杨开猛地将手一抖，血红刀片刷地飞出。

龙辉不敢停留，又是一个金虹步躲开，猫戏老鼠一般看着杨开，面上带着一丝轻蔑的嘲弄和不屑。

闷声不响，唯有眼神中不屈的坚毅和浓郁的战意，杨开脚步如飞，冲到龙辉面前，一拳捣出。

无功而返！龙辉的身影已经出现在了另外一边。

“哼，就凭你这蜗牛一般的速度也想战胜我？不自量力！”龙辉的嘴巴一刻都没闲着，极尽嘲讽之能事。

他觉得自己依靠金虹步就已经处于不败之地了。对方打不到自己，如何能赢？他这般凶猛的攻击，只会白白地耗费自己的元气，等他耗费的差不多的时候，便是自己一击必杀的时机。

所以龙辉打定主意，要与杨开周旋下去，等待时机的到来，好用最小的代价赢得胜利。

“慢，太慢了……”

“你若杀不了我，你那位女伴本少爷可就笑纳了。”

“她到底长什么样子呢？我可是很期待的，不知她被蹂躏的时候会发出怎样的惨叫！”

“哈哈哈，本少可是最喜欢聆听女人不甘受辱的叫声了，想一想那场景，你会不会心疼？”

第一百一十三章 龙辉之死

? 恩，今天小爆一把，会有四章

*************

不得不说，龙辉虽然也是个纨绔少爷，可也知道如何激怒敌人，为自己制造胜利的契机。

他每躲过杨开的一击，便出言嘲弄一声。

换做旁人，恐怕早就被他刺激的发狂了。

杨开看上去也是如此，双目猩红，一身元气暴动不安，明显情绪很激动的样子，但如果仔细观察的话，却能发现杨开的眼神其实是很坚定的，即便是被人如此嘲弄，那求胜的决心也是丝毫未曾变过。

激斗一炷香时间，杨开不知攻击了多少招，却连龙辉的一片衣角也没触碰到。

龙辉嘲讽的口干舌燥，心中也是暗暗诧异不已。

按道理来说，打了这么久，这小子应该有些元气不继了才对，但为什么他每一击打出来的威力都不曾减弱过呢？他体内的元气储量根本不足以支持这样的猛攻啊。

龙辉想的没错，一般的开元境武者，确实无法坚持这么久而不显颓势。但是杨开显然不是一般的开元境武者，跟他打持久战，龙辉无疑是打错了主意。

思考间，杨开又是一击打了过来，龙辉连忙躲闪，可身形刚定下来，他就突然听到刺啦一声响动，一道炙热的攻击擦着自己的腰肋飞了出去。

低头看去，自己的衣服被切出一个口子来，刚才那一道攻击，险些就真伤到了自己。

“可惜了！”杨开深吸一口气，眼中的光芒越发兴奋，却夹杂着一丝与之截然相反的沉稳，这是一种相当矛盾的眼神，却完美地结合在了一起。

“怎么可能？”龙辉面色大变。

刚才的那一击，显然是敌人预料到了他落脚的方位，提前打出来的攻击。要不是自己运气好，说不定就已经被他打伤了。

但是他怎么会判断出自己的落脚方位？难道只不过短短一炷香的时间，这个杨开就已经看破了自己的金虹步不成？

不可能的！他才开元境的实力，眼力哪有这么高明？

“下一次，你不死也重伤！”杨开冷漠地看着龙辉，语气笃定。

“放你娘的屁！”龙辉大怒，“想唬本少爷，你还嫩了一些！”

杨开不说话，只是闷头狂攻。

龙辉心头愤怒，这一次也没再用金虹步躲闪，而是对准杨开的攻击迎上一拳。

碰地一声响动，杨开身形不动，如山岳般沉稳，反倒是龙辉，感觉到拳头上一股炙热元气侵入，身形踉跄后退。

怪叫声中，龙辉再也不敢与杨开硬憾，连忙施展出金虹步，企图拉开和杨开之间的距离。

“嗖”地一声，一滴艳红色的水珠一般的东西突然飞射出去，就在龙辉停下来的一瞬间，直接打进他的右胸。

惨叫声响起，龙辉面色大骇，手捂着右胸口，抽气如喘息，嘴角瞬间漫出血沫，失声道：“不可能，不可能，这绝不可能！”

自己的金虹步竟然真被他给看穿了，他的攻击提前打在自己落脚的位置，让自己根本无法躲闪。

而且这一道攻击霸道的让人心悸，不但贯穿了自己贴身穿戴的一件凡级上品的防御秘宝，还打进了自己体内，若非自身元气阻挡了一下，单是这一下，肯定是洞穿身体的结果。

“没有什么是不可能的！”杨开神色冷峻，快步上前，龙辉哪敢停留，步法展开，便要朝文飞尘那个方向跑去，口中大喊：“文堂主救我！”

现在的龙辉，惶惶如丧家之犬，哪还有刚才的那份傲慢和从容。

身形才刚落下，背后又是一阵巨疼，龙辉直接跌了一个狗吃屎。

不等他爬起来，一只大脚已经踩在了他的颈脖上，脚上的力道如山岳压顶，龙辉在地上不停地扑腾，却就是转不过身。

“我是血战帮副帮主龙在天的小孙子，你绕了我，我给你钱，给你女人，你要什么我就给你什么，你杀了我对你没好处的，只会让你与我龙家结仇。”龙辉反抗不得，嘴中连连告饶，背对着杨开的眼中却透着一股无与伦比的怨毒之色。

“龙少爷！”杨开深吸一口气，“你的惨叫，一点都不好听！”

“是是是！杨兄弟说的是，你不喜欢我不叫就是！”人在屋檐下，龙辉岂敢不低头。

“那就永远的闭嘴！”说罢，杨开一脚踏在龙辉的脑袋上，将他整个面目都踩在地上，蹲下身子，一拳砸在他的颈骨上。

咔嚓一声脆响，龙辉的颈脖断裂开，瞪大的眼中满是惊恐和悔恨之色。

一手提着龙辉的尸体，杨开站起身来，迅速朝另一边的战场接近过去。

片刻后，文飞尘和夏凝裳两人的身影便印入了杨开的眼帘。

此刻，两人正拼的势均力敌，谁也不逊色于谁！

两人一个实力被封印，一个受了伤，元气未恢复，所以都没办法发挥全部的实力，能使出的手段也打了折扣。

但即便如此，这等层次的高手交战，也比杨开经历的战斗要激烈许多。

身形腾挪闪动，几乎是莜来乎去，元气迸发，战况焦灼。

杨开在一旁看了片刻，知道若是单对单碰到文飞尘，自己怕是并无多少胜利的希望。但现在有夏凝裳，以二敌一，这就不好说了。

看了一会，杨开心中已有定计，一边迅速朝文飞尘接近过去，一边提着龙辉的尸体高喊道：“文堂主，看看这是谁！”

文飞尘早就发现杨开的身影了，但不敢分心去查探，自然不知这边的详细情况，此刻听了这句话，百忙中扭头看去，顿时大吃一惊：“龙少爷！”

此刻的龙辉，胸口处有一个大洞，鲜血直流，颈脖软绵绵的，似是骨头被粉碎，脑袋耷拉在胸前，毫无生机！

龙辉死了！文飞尘怎么也不敢相信自己的眼睛，这位纨绔少爷好歹也是气动境一层的武者吧？而且修炼了不少让他都垂涎三尺的武技，战斗力不容小觑，

正因为文飞尘相信他的实力，所以才会放心地让他与杨开单打独斗，可现在他怎么就死了？

坏了坏了！文飞尘心中暗暗叫苦，血战帮其他人死了都没什么关系。但是龙辉不能死啊！他要是死了，龙在天岂不是要大动肝火？这位神游境的高手怪罪下来，自己可吃不消。

第一百一十四章 文飞尘之败

? 高手交战，胜负不过在一念之间。

龙辉的死显然是干扰到了文飞尘的心境，匆忙的一招竟出现了不少破绽。

夏凝裳岂会错过这个难得的机会？美眸含霜，双掌一错，便是一记杀招打了过去。

察觉不妙，文飞尘勉力抵挡，可终究没能完全挡下来，爆发出来的气劲轰在他的胸口处，立马让他受了些伤。

不等他再有时间与夏凝裳周旋，杨开已经将龙辉的尸体举在自己身前，冲进了两人的战圈内，拳头上燃起了一层火焰，偷偷摸摸地从龙辉的腋下捣出一拳。

夏凝裳适时地给文飞尘制造压力。

被左右夹攻，文飞尘竟一时手忙脚乱，神态狼狈起来。

以他现在的实力，没办法把夏凝裳怎么样，但如果一力猛攻的话，却能重伤杨开。但杨开卑鄙无耻地把龙辉的尸体放在身前当挡箭牌，文飞尘纵有千般手段也没办法施展。

想伤杨开，就得先毁掉龙辉的尸体，他有些顾忌！

“无耻小儿！”文飞尘怒火冲天，一边辛苦抵挡两人的攻击，一边破口大骂：“死者为大，你竟然如此对待龙少爷的尸体，就不怕遭天谴么？”

杨开冷哼：“该遭天谴的是你们！若非你们苦苦相逼，事情又怎会闹到这一步？”

文飞尘语塞。说来也是，这两个人不过是来这山谷内寻找天才地宝而已，没招谁没惹谁，自己一群人巴巴地从两三千里之外追过来要杀人家，更以多凌寡，恃强凌弱，现在哪有资格去指责别人什么？

吵闹中，杨开瞅准机会总算是一拳奏功，趁着文飞尘苦苦抵挡夏凝裳攻击的时候，打在他的腰腹上。

阳液瞬间动用了出来，足足十滴，化为锐利的锋芒激射出去。

文飞尘闷哼一声，身形匆忙后退，无比惊恐而又震惊地看向杨开的方向。

他发现这个年轻人这一次的攻击，居然比那个女子要凶猛好几倍！炙热的阳气灌入体内，文飞尘的腹部已经出现了一个血洞，虽然没有被重创，可这一下也是受伤不浅。

杨开神色凝重，他发现自己还是小觑了这个真元境的高手，十滴阳液之威，居然没能把他的身体打穿！

真元境高手体内的真元，防御力果然要比元气强上一筹。

“师弟小心！”夏凝裳突然惊叫一声。

与此同时杨开便发现文飞尘眼中闪着疯狂的杀机，直朝自己扑了过来。

总算是被彻底激怒，要不顾后果地对自己下手了么？杨开的嘴角慢慢浮现出一抹森冷的笑容。

他知道自己一旦动用阳液，肯定要被文飞尘当成第一目标来攻击。因为自己的境界比夏凝裳低，但是发挥出来的杀伤却比她强。

如果自己是文飞尘的话，也会做出这样的选择。

一切都在意料之中！

面对文飞尘的进攻，杨开并没有后退，反而迅速接近过去。

“不要！”夏凝裳急呼，但两人都在朝彼此接近，速度又很快，哪里是她能制止的？

“臭小子找死！”文飞尘语气森冷，毫不掩饰自己的意图，扬起一掌直接朝杨开轰了过来。

深吸一口气，杨开浑身的肌肉猛地崩紧，一身真阳元气在这一次运转到了极限，体内的骨头更是铮铮作响，怒发飞扬，肌肤血红，状若疯癫。

“轰”地一声，文飞尘这一掌，打在龙辉的尸体上。

宛若一个西瓜被砸开，龙辉瞬间变成一堆碎肉，直接爆裂，将躲藏在他后面的杨开彻底暴露了出来。

文飞尘又是一掌打出，这一次的目标却是已没了防护的杨开！

两个男人的脸上在这一瞬间都荡了一抹意味深长的笑容。

在夏凝裳惊悚的注视下，这一掌毫无花俏地轰在了杨开的胸口上。

可以很明显地看到，杨开的胸膛猛地往下一凹，伴随着几声清脆的骨头断裂声，一口鲜血不由自主地就喷了出来，化为血雾，有意无意地直喷向近在咫尺的文飞尘。

文飞尘哪容许被污血喷在脸上？身形一晃匆忙想要躲闪。

但他的手掌还没从杨开的胸膛收回，就赫然发现杨开的嘴角再次浮现出一抹凄惨而又得意的笑容。

啪……地一声，杨开双手死死地攥住了文飞尘的手腕，呼哧呼哧地喘着粗气，猩红的眼睛盯着他：“你死定了！”

文飞尘面色大变！他根本没想到这个小子的生命力竟然如此顽强，或者说，他体内的元气竟有那么强大的防护作用，自己这一掌固然让他身受重伤，但却没能如预期的那样要了他的性命。

可就算如此，一般人挨了这一掌也应该没有反抗之力了才对，为什么他还有这么大的力气？竟抓着自己就不放了？这得要多强大的意志力才能做到？

“给我放开！”文飞尘扬起另外一掌，就要朝杨开打去。

夏凝裳哪还会给他出手的机会？含怒之下，秀发飞扬，方圆几十丈内的阴气都被调动了起来，蓦然间一支晶莹的冰锥出现在夏凝裳的面前，夹着呼啸之势朝文飞尘激射过去。

文飞尘的手掌还没路下，便被这支锋利的冰锥直接贯穿，伴随着一声惨叫，鲜血飞溅。

“吼！”杨开突然传出一声极为亢奋嘹亮的怒吼声，整个人原本就显得有些暴动不安的元气，越发凶猛澎湃了起来。

一直稳定在开元境顶峰的元气波动，突然被求胜的决心和疯狂的战意打破桎梏，竟在这一刻，又有了突破。

气动境！

这不是真正的气动境，只是一身元气散发出气动境的波动而已。

但此刻的杨开，论战斗力，不逊于在场的任何一人！

察觉到杨开的突兀变化，文飞尘如坠冰窖。用尽了力气想抽回自己的手，可根本无法做到。另外一只手更被夏凝裳的攻击打穿，钻心的疼痛让他情绪越发不安。

“咔嚓”一声，却是杨开用尽了力气，掰断了文飞尘的一根手指。

十指连心，那种疼痛如何能忍？反正文飞尘没忍住，惨嚎声立马响起。

又是一声“咔嚓”的脆响，文飞尘的惨叫抑扬顿挫起来。

杨开狞笑着，一根又一根地掰断了文飞尘的五指，这才猛地将他往下一拉，膝盖一顶，拗断了他的胳膊。

夏凝裳更没闲着，心中关切杨开的伤势，凶猛的攻击无时无刻不在往文飞尘身上招呼。

第一百一十八章 师傅你就是个庸医

? 不单只有这个好处。

自己无意中吸收了一半的九阴凝元露，原本杨开还有些不明所以，现在却是能清晰地感觉到，那一半九阴凝元露就被储存在自己的金身的最隐蔽之处。

待到自己晋升真元境的时候，也可以用这个九阴凝元露来淬炼真元，让自身真元更上一个档次。

这个好处现在看不见，但等到日后就会显现出来。

另外，原本关于金身的许多不明朗之处，现在也能想的明白透彻了。

自己这金身，可以吸纳除了阳属性之外任何属性的能量，然后将其储存起来，待到需要之时会反馈给自己。

金身中吸收的能量越多，自己的不屈意志越坚强，它能给自己的帮助就越大。

只不过，金身中反馈过来的能量及其阴邪，所以自己一旦动用不屈之敖，眼中就会充满嗜血的光芒，浑身也是邪气缠绕。

但，因为体内有真阳元气镇压，乃是阴邪之物的克星，所以自己并不会丧失神智。两种能量彼此克制，却又相辅相成，这才能让自己在激增战斗力的同时，不被嗜血和疯狂左右。

想到这里，杨开算是明白无字黑书为什么给自己一部真阳诀了，就是为了防止自己迷失在那激增的力量中，防止自己坠入疯魔之道。

一切都已明了！杨开正欲睁眼，却听到耳畔边传来一阵幽幽的叹息。

旋即夏凝裳和梦无涯两人的对话传了过来。

“徒儿……为师尽力了！”梦无涯的语气中充满了愧疚之意，也有一丝不甘和惋惜。

这些日子梦无涯每一天都在用真元替杨开疗伤，可谓是大费心神，但杨开的伤势竟起色甚微。

再加上之前服用的那一粒金色丹药，在梦无涯看来，杨开理当恢复不少才是，就算不能痊愈，至少也会醒转过来吧？

但现在杨开不但没醒，反而神智都没有了。

他也不知道杨开这身体有什么奥妙，那一粒金色的丹药根本没能发挥出应有的起死回生的作用。只是让稍微治疗了一下他的外伤便失去了功效。

就连自己灌入杨开体内的真元，也是不知所踪，就好像杨开身体里有个无底洞，真元灌入进去就被吸收了。

梦无涯哪里知道傲骨金身的神妙？傲骨金身吸纳除了阳属性之外的一切能量。那粒金色丹药和真元，被金身给吸了个九成九，怎能发挥出应有的作用？

“师傅……”夏凝裳这些天终日以泪洗面，眼睛一直是红肿的状态，本来心中还有些期望。现在听梦无涯这般说，当下也是惊的面色苍白。

“一点办法都没有了么？”夏凝裳期盼地看着自己的师傅，梦无涯来历不凡，神通广大，若他说没有办法，那这天下，恐怕就真没人能救治杨开了。

“他的魂魄好像被打散了。”梦无涯脸色沉重，“这些日子我一直感受不到他神魂的存在。”

夏凝裳神色一怔，脸蛋越发苍白许多。

“但是你别担心，他死不了。”梦无涯赶紧开口安慰。“只是会处于一种假死的状态，就是从今以后不能说话，听不到声音，身体也没任何感受。除非……”

“除非什么？”

“除非我们能找到回魂液，重聚他消散的魂魄。”梦无涯一声叹息，“但回魂液……这种小地方没有啊！”

“哪里有？”夏凝裳的声音突然平静了下来，平静中带着一种坚决。

梦无涯看了她一眼，然后伸手向上指了指。

夏凝裳沉默了，但眼神却坚定起来。无论如何，自己一定要找到回魂液。帮师弟重聚消散的魂魄。

“你们在说什么？”正当两人情绪悲恸之际，背后突然传来一个有些干涩沙哑虚弱的声音。

梦无涯几乎是本能地答道：“在说你的伤……”

话音刚落，梦老头的脸色就莜地大变，僵硬而机械一般地缓缓扭头。瞳孔一阵收缩，正见到躺在床上的杨开睁大着眼睛朝自己望来。

“师弟！”夏凝裳喜不自禁，连忙冲了过来，长长的眼睫毛不停地抖动着，眼中有一股掩饰不住的喜悦神色，满是担忧地望着杨开。

看着她红肿的不像话的双眼。杨开心中不由有些触动，想来自己昏迷的日子不短，而且在昏迷的这些天肯定让她担心了。

“我没事。”杨开满不在乎地说了一声，“就是有些虚。”

“师傅你快来看看。”夏凝裳一边抹着眼睛一边拉扯着梦无涯，几乎是死拖硬拽一般地将自己的师傅拽到杨开身边。

梦老头险些被扯了个大跟头。

暗道一声女生外向，女生外向啊！若不是老夫这把骨头还禁得起折腾，还不被得你扯散架了。

不过梦无涯也总算是回过了神，脸色凝重地坐在床边，仔细查探了一番。

好片刻功夫，梦无涯的眉头都没有纾解开，一个劲地喃喃自语：“不可能啊，没道理啊，怎么会这样呢？”

他每说一句，夏凝裳的脸色就变上一变，只以为杨开的伤势又如何恶化了。

“师傅，师弟他……”夏凝裳紧咬着嘴唇，轻轻地问了一声，一颗心都提在嗓子眼处。

“哦，既然已经醒转，便没有大碍了。”梦无涯面色有些纠结，满是不解地看着杨开。

“没大碍了？”夏凝裳一听这话，不由露出奇怪的神色，刚才看师傅的样子，好像师弟的伤很严重啊，怎么突然就没大碍了。

“但这不太可能啊。”梦无涯百思不得其解，“杨开，你这是不是回光返照了？”

杨开咧嘴苦笑：“梦掌柜，有你这么咒人的么？”

梦无涯神色一讪：“但之前你的魂魄都已经消散了，怎么现在又回来了？”

杨开听的心中一动，回想着自己昏迷时的情况，估计大概跟自己的意识沉入金身之中有些关联。

“师傅你就是个大大的庸医！”夏凝裳气恼地跺了跺脚。

梦无涯尴尬死了。

自己刚才还说杨开陷入假死状态，必须得找到回魂液才能重聚魂魄呢，却没想到下一刻他就醒转了过来，这不是自己扇自己嘴巴么？丢脸事小。在徒弟面前失去威信才是事大。

梦无涯觉得自己已经威信扫地了。

但不管如何，杨开能醒来确实是好事。梦无涯虽然担心他勾引自己的徒弟，可那一夜怎么说也是他拼死守护，才让徒弟活了下来。也收取了九阴凝元露的。这份恩情怎么也要记挂在心。

梦无涯唏嘘不已，自古道好人不长命，祸害遗千年！杨开这小子才刚祸祸完自己的宝贝徒弟，哪有这么容易就死掉？自己倒是白担心了。

可这日后，该怎么办哦。梦无涯愁肠百结。有心快刀斩乱麻，却又怕徒弟生自己的气，一时间踌躇不已。

杨开的醒转，让夏凝裳总算是放松了下来。这些日子她一直没怎么休息，就是怕杨开一睡不醒。现在确认杨开已无事，她自然不用再牵肠挂肚。

接下来的两日，杨开在养伤，夏凝裳在服侍，梦老头在一旁唉声叹气。

第三日，夏凝裳总算是被梦无涯下了严令。让她必须得先吸收了九阴凝元露，将一身元气转化为真元，晋升真元境，毕竟这东西虽然已经炼化，可老是放在丹田里也不是个事。

夏凝裳也没推脱，乖乖照办，一般时候，她还是个很乖巧的姑娘，上次不得以对师傅下迷药，也只是个小小的意外。

三人虽然是住在客栈内。但梦无涯实力高深，自是不会担心有什么不长眼的人去打扰夏凝裳，所以便也放心地让她闭关了。

杨开这边，基本已无大碍。身上的外伤和胸口的骨头自然还是要些日子才能痊愈的，每日也是在修炼打坐，只等夏凝裳晋升完毕，三人便启程返回凌霄阁。

这一日，杨开正在修炼中，梦无涯却端着一碗热腾腾的汤水走了进来。

杨开的鼻尖吸了吸。闻到香气，连忙睁开了眼睛。

梦无涯将手上的大碗递到杨开面前，一脸隐蔽的肉疼，咬牙道：“喝了。”

杨开也没迟疑，接过去一口就喝了个低朝天，砸吧砸吧嘴打了个饱嗝，兴奋道：“这是什么？药效好强！”

他能感觉到，随着这一碗东西下肚，整个人都热了起来，而且里面蕴藏了庞大的能量，一部分渗入血肉和经脉中，修补自己的伤势，另外一部分此刻正在被金身汲取。

梦无涯嘴角一阵抽搐，悲恸道：“这是老夫用千年血灵参辅以各种天才地宝熬制出来的参汤，你说药效强不强？我草！这东西可是价值连城啊，被你一口就喝干了，你好歹品下味道吧。”

“味道不错！”杨开严肃地点头。

梦无涯深深地吸一口气，平息胸口翻滚的气血，心想若不是宝贝徒弟闭关之前要自己用这东西给你补身子，老夫哪里舍得拿出来？这玩意关键时刻可是能吊命的啊，整个大汉王朝都找不到一株，败家啊败家！太败家了。

“还有没有？”杨开舔了舔嘴角，意犹未尽。

梦无涯没好气道：“没了，就算有也不给你，再吃，撑不死你的。”

“嘿嘿。”杨开一笑而过，心想自己有金身支持，便是再多的能量和天才地宝也能储存起来，倒还真的撑不死。

“把那晚发生的事情跟我说说。”梦无涯突然一正脸色，眸中闪烁起隐藏了许久的怒气和杀机。

杨开扭头看了他一眼：“小师姐没跟你说？”

“她前几日只顾着关心你的伤势了，我没问。”梦无涯沉声道，目光灼灼地望着杨开：“山谷里死掉的到底是什么人？又是谁……在攻击你们？”(未完待续。)(未完待续。)

第一百二十三章 传承洞天（30月票）

? “兽魂？”梦无涯一双眼珠子猛地突了出来，一霎不霎地盯在这两道巨大的身影上。

实力超绝的妖兽，即便肉身消亡，魂魄也能存在于天地间，等待合适的时机复活重生。龙凤乃是妖兽中的王者，自然有维持魂魄不灭的本事。

梦无涯见多识广，初一见到这两道庞大身影的时候，也以为这是龙凤的兽魂。但仔细一看却又皱起了眉头，因为他并没有从这两道身影中感受到魂魄的痕迹。

它们只不过是死物。

这两道庞大无匹的身影，竟是纯粹由天地能量汇聚而成的龙型凤印！

“此地有古怪！”梦无涯当即警觉起来，低头朝下方看去，只见脚下的地面凹陷几十丈，在那更深处的位置，还有一些玄妙的禁制波动，不过这些禁制却已经被破坏掉了。

原来，是自己与血战帮众多高手的战斗余波，将此地的禁制破解的，进而让这龙型凤印脱困而出。

这倒是个意外！梦无涯若有所思地扭头看了一眼血战帮诸人，发现他们也都傻傻地站在原地，抬头看着天空，每个人的眼中既有震撼也有迷茫。

他们不知道此地的奥秘？梦无涯眉头一皱，是了，这禁制之前应该还没被破解，所以他们并不清楚其中到底封印了什么东西。不过他们应该正在破解，而且到了最后关头，否则不至于被自己的战斗余波彻底解封。

就在梦无涯沉思的时候，天空中的两道巨大身影已经纠缠在了一起。

长达百丈的身躯，一火红，一冰蓝，互相交融间，天地中充满了莹莹的光辉，无可匹敌的炙热和冰寒的能量冲击出去，让所有人都生出一种无法抵挡的感觉。

“退！”胡蛮怒喝一声，领着血战帮的人急速朝后退去。

梦无涯也在退，虽然他实力高深。可面对这样的能量冲击他依然无法抵挡。

似有龙吟，震耳发聩。

似有凤鸣，高昂嘹亮。

一龙一凤在天空中盘旋不休，龙凤呈祥。

半晌之后。这一龙一凤竟然齐齐一头扎了下来，再度落回它们冲出的地方。

轰隆一声巨响，天崩地裂的感觉在每个人的心头生起，伴随着比刚才还要猛烈无数倍的元气波动传出，血战帮矿区周边顿时被一团亮如白昼的光芒包裹住。

再过片刻。光芒渐渐消散，那边的元气波动也逐渐归于平静，仿佛天地在这一瞬间安静了下来。

梦无涯立在半空中，悄悄往下一打量，面皮顿时抖动不休，眼珠子也突兀了出来，失声道：“传承洞天？”

说话间，梦无涯竟控制不住自己的身子，连连往前踏出几步，想仔细看清楚一些。

但。眼前的这个东西，绝对就是传承洞天无疑。

下方的矿区已经被夷为平地，只剩下一个巨大的深坑，距离地面十丈左右，有一层光幕阻挡，让人看不清里面的情况。

光幕上，不停地有玄妙的文字和图案游动，宛若鱼儿一般欢畅。

怎么会？这种小地方怎么会出现传承洞天？梦无涯几乎以为自己是在做梦，但眼前发生的事情却是那么真实。

传承洞天，乃是实力高深的强者在临终之际。以自己毕生的修为凝练出的一处神奇而玄妙的空间。

这个空间内，隐藏着这个强者的毕生所学。若能进入其中的话，绝对是一番大造化。

而且，传承洞天内极有可能还会存在着这个强者生前拥有的物品。比如丹药，秘宝什么的。

能凝练出传承洞天的强者该有多强？那是超越了超凡入圣的存在，抵达通玄化神的人物才能做到的。

神游境的武者在这等强者面前，跟蝼蚁无异！

可以说，一处传承洞天，就是一座富可敌国的宝藏！谁若能从中得到这个强者的传承。日后只要不死，必定能修炼到这个强者的高度。

而且此处的传承洞天形成之初，声势极为浩大，想来此地主人生前绝对不是什么小角色，恐怕在那顶尖的一群人中，也是凤毛麟角般的存在。

梦无涯的情绪有些激动，此地出现一处传承洞天，简直太过匪夷所思。

他激动，血战帮的一群人更激动。

深埋在地下几十丈的禁制竟然无意中被破解了，这可是真是天大的好消息。而且胡蛮等人一眼就看出这就是传说中的传承洞天，里面有着富庶的宝藏，更有着通天的武学，任何一种都足以让人激动的发狂。

但紧接着，胡蛮等人便意识到了问题的严重性。

刚才弄出这么大的动静，附近的其他两派恐怕都要被惊动，血战帮就算想吃独食恐怕都不行。

毕竟此地虽然是血战帮的矿区，禁制也是血战帮发现破解的，可这入口这么大，别人想要进去的话，他们还能堵着不成？

真要这么做，只会触怒那两派，风雨楼和凌霄阁肯定会先联合起来，将血战帮铲除了，然后再徐徐图谋这里的宝贝。

一念至此，胡蛮把手一挥：“先进去！”

他生怕另外两派的高手到来抢了里面的东西，自然是要自己带人捷足先登。这样就算他们来了，自己也只是让出些蝇头小利。

一声令下，血战帮的十位神游境皆是面色狂热地朝矿区那冲了回去，一边冲还一边警惕地看着梦无涯，生怕他出手阻拦，经过刚才的一战，大家都知道这个疯老头不好惹。

哪知梦无涯只是冷笑一声，竟是不管不问，只是这么待在原地看着。

胡蛮等人大喜过望，心道你不过来就好，你若过来，这次说什么也得挡下你。

十位神游境来到巨坑旁，望着下面玄妙深奥的光幕，皆都毫不犹豫地一头扎了下去。

梦无涯冷笑更甚，面上还挂着一丝嘲讽之意。

就在胡蛮这群人面带兴奋，即将冲进传承洞天之时，那一层挡在他们面前的光幕却是微微一弹，直接将他们又弹了回去。

十个人仿佛皮球一般，飞的老高，然后转了几圈定在半空中，一个个面面相觑。

“怎么回事？”胡蛮喃喃自问，不信邪地又往下冲去，但等他接触到光幕之后，跟刚才一样的情况再次发生了，他又被弹了回来。

胡蛮这才意识到不对劲，扭头看了一眼梦无涯，见他气定神闲地杵在那，这才知道这老头先前不阻止，肯定是看出了什么端倪，不由放低了姿态，拱手道：“这位前辈，敢问这下方是否传承洞天？”

梦无涯哼了哼，翻翻白眼没搭理他。传承洞天的出现，也让他没兴致再去找龙在天的麻烦了，反正龙在天一条命已经去了大半，而且自己也损失不小，再打下去的话，绝对是两败俱伤的结局。

胡蛮不禁有些尴尬，正皱眉苦思之时，远处传来一串衣袂猎猎的声响。

血战帮的诸位高手面色一变，苦涩万分：“这么快就来了！”

片刻后，凌霄阁五大长老在魏昔童的带领下出现在矿区上方，再过一会，风雨楼的神游境高手们也在楼主箫若寒的率领下驾临此地。

双方一到场，皆都震惊不已地看着底下的传承洞天，目光中满满的贪婪和惊喜。

胡蛮怒气冲冲道：“这里是血战帮矿区所在，诸位不请自到，怕是不好吧？”

箫若寒看上去象个文质彬彬的书生，闻言一笑：“胡帮主，这话说的可见外了，你血战帮与我风雨楼毗邻数百年，大家怎么说也是老邻居，如今此地出了这么大的事，我风雨楼自然是要来查探一二，若贵帮有什么需要帮忙的，我派定不会推辞！想来凌霄阁的诸位也是这个意思，魏长老你说呢？”

这话里话外中透出来的意思，就是要与凌霄阁暂时联盟给血战帮施加压力了，胡蛮哪里听不出来？当下冷哼一声，面色难看。

魏昔童点头道：“箫楼主言之有理。胡帮主，此地应该就是那传说中的传承洞天，里面虽然宝藏无数，但想来也暗藏了诸多危险。你血战帮人单势孤，孤身闯入怕是有些不妥，不如我们三方仔细商议一番，联手探索其中如何？”

胡蛮怒道：“凭什么？这是我血战帮的矿区，禁制也是我血战帮高手破解的，你们一点力都没有出，哪有进入其中的资格？”

梦无涯在上头冷冷道：“禁制是老夫破解的！”

胡蛮神色一阵尴尬，恨恨地看了梦无涯一眼，却又不敢反驳。

箫若寒笑道：“胡帮主且慢动怒嘛，有事好商量！”

这一群高手在此地打嘴仗的时候，三派弟子已经疯了一般地在朝这边赶来。

不管是在宗门内的，还是在黑风贸市里的，大家都将刚才天空中那一龙一凤交融的身影看的清清楚楚，虽然不知那里发生了什么，但如此壮观的场景岂能错过？就算是去看看热闹也好啊。

所以在短暂的恐慌之后，众人朝那边赶去的速度越发加快不少。整个黑风林在这一瞬间都沸腾了起来。

杨开也在其中，随着人流往前奔进，他心中虽然也激动，却也暗自警惕。

那龙凤呈祥的声势太过浩大，如果那真是什么宝贝出世的征兆，肯定会引起一阵血雨腥风，所以他的头脑很清醒，一旦发现前方有什么不妥之处，他肯定要掉头就走。以他现在的实力，还没资格参与太激烈的战斗。

但直到他随着人群赶赴到血战帮矿区的时候，也依然没有什么危机降临。

此地已经汇聚了三派弟子近万人，人头攒动，熙熙攘攘，宛若一个巨大的集市，相当热闹。(未完待续。)(未完待续。)

第一百三十二章 戏水

? 公布个书友群：1.2.0.2.7.5.5.4.3.

是咱们的舵主默言LUU提供的。恩，据小莫目测是个美女，小莫本人也在里面，不过现在就我们两个人，有兴趣的书友可以加入进来，大家聊聊天，探讨下人生理想什么的。

************

严格说起来，这是杨开学到的第一个攻击武技，在此之前，他的所有攻击只是依赖丹田内的阳液和自身的反应。

但是那样根本无法将自身的潜力完全发挥出来，可有武技就不同了，武技才是武者战斗的根本，武技才能发挥出元气的作用。

刚才只不过是一次试验，虽然也成功，但应该还不是这个武技的最大效果，在战斗中，武技都是瞬间释放，哪会象杨开刚才那样慢慢凝聚，慢慢感受？

不过毕竟才刚学成，还不能做到熟能生巧，这一点需要时间和经验的积累。

深吸一口气，杨开握了握拳头，心中想着刚才一拳挥出的场景，心潮澎湃。

小石人只是蕴藏了这套武技的修炼方式，并没有告诉杨开武技的名字，所以得为它起个名字才行。

皱眉想了片刻，杨开决定叫它炎阳爆。

三十六条经脉元气的轰然爆开，这是一记突发的杀招，很容易让人吃大亏。

这样的一招，杨开一身元气仅能支持三次而已，三招打完，一身元气会消耗的干干净净。

换做旁人肯定不敢随意施展，但杨开丹田内有那么多备用的阳液，自然是无需担心这个问题。

这也就意味着杨开能迅速熟练炎阳爆，在修炼武技的效率上要比旁人迅捷无数倍。

炎阳爆应该是一套地级上品的武技，自己的运气还算不错，拿到的是拳法中的武技。

若拿到的是刀剑甚至棍法中的武技，那杨开恐怕会沮丧万分。自己身边没有兵器，就算拿到手又如何？

收拾了一下心情。杨开准备利用这一天时间尽快将炎阳爆上手，增强自身的战斗力。

一日之后，炎阳爆修炼小成，一行五人再次聚集在一起。

除了聂咏有些垂头丧气之外。其他四人都比较满意自己获得的武技。杨开本身就不用说了，虽然辛苦好几天，可总算是得到了一套地级上品的炎阳爆，另外还有一个未查探的小石人。

其他几人到底得到了什么样的武技大家也都没说，但看神色应该收获不小。

唯独只有聂咏。骂骂咧咧，颇是不满，据他所说，他得到的武技竟是一套鞭法武技，实在是让人郁闷非常。

杜忆霜在杨开身边眯眼笑着，轻声道：“恶人有恶报，活该！”

杨开深以为然地点头。

蓝初蝶倒是好言安慰了几句，让聂咏的郁闷消除不少。

五人再次上路，走着走着，蓝初蝶突然回头看着杨开道：“你前些日子捡的阳炎石呢？”

“丢掉了。”杨开回应。

“哼。不见棺材不掉泪。”聂咏见杨开白费了一番功夫，心中顿时平衡不少。

杨开没理他。他哪里知道，那些阳炎石早已化为能量存储在自己的丹田中。

此地没有日月，没有星辰，根本没办法计算时间的流逝，但杨开估计自己这一行人足足走了两天多，才总算是走出那个乱石岗。

沿路也碰到了几具三派弟子的尸体，就是不知道他们在乱石岗中遭遇了什么样的危险，反正杨开等人这一路走来倒是平安无事。

走出了乱石岗，五人皆都不由自主地呼出一口气。自从进来这传承洞天之后。众人一直处在那样的环境中，除了石头什么都看不到，难免让人感觉压抑。

乱石岗外，却是一片丛林。茂密的树林连成一片，郁郁葱葱，绿意盎然。

虽说丛林之中多有危机，可都已经来到这里，难道还能退回乱石岗不成？更何况，有危机存在。必定也会有机缘，不提别的，这么大片丛林内，灵草妙药肯定不会少。

几人也没有犹豫，只是暗自警惕四周，便一头扎进了丛林内。

走不大一会功夫，左安突然轻咦一声，低头在地上摸索了起来，几人顿住步伐朝他看去。

片刻后，左安直起了身子，语气笃定道：“这里有人在前两天走过，而且人数不少。”

闻言，聂咏神色一喜，开口道：“应该是三派的其他弟子也到这里来了。”

左安眉头微皱：“不好说，谁也不知道这传承洞天内是不是还有外人。”

被他这么一说，众人都有些毛骨悚然的感觉。此处传承洞天被封印了至少千年，如果这里面有人的话，那该是什么人？

左安也觉得这个可能性不大，连忙补充道：“我就随口一说，不过应该是三派弟子。”

“那我们追上去。”聂咏提议，“要是前面的是解师兄或者苏师姐的话，那可就太好了。”

蓝初蝶眉头微微一皱，不过也点头同意。在这五人小队中，虽然她暂时充当领袖，可几人的实力毕竟不高，万一真碰到了太大的危险，恐怕全都得折损。

与其冒着生命危险在这里探索，还不如找凌霄阁的师兄师姐们，有他们庇护的话，安全系数也增加不少。

“那走吧，我们找他们去。”

一行人顺着前几天留下的痕迹一路摸索过去，半日之后，眼前豁然开朗，竟是有一个小湖泊出现在众人眼前。

湖边有不少足迹留下，想来是三派弟子曾经在这里短暂地歇息过。

既然三派弟子曾在这里歇息，那也就意味着此地并无危险。正好一行人风餐露宿也挺劳累，简单地商议一番便决定也在此地休整片刻再出发。

五人分散在四周打坐恢复，不多时，蓝初蝶突然来到杜忆霜身边轻声说了几句什么，杜忆霜缓缓地摇了摇头，神色迟疑挣扎，旋即又咬牙点了点头，脸色有些羞红。

随后，蓝初蝶又走到杨开面前。轻轻地拍了拍他的肩膀。

“有事？”杨开睁开眼睛望着她。

“你跟我过来一下。”蓝初蝶偷偷地看了一眼不远处的聂咏和左安，冲杨开招了招手。

眉头一皱，杨开不知她要干嘛，但还是跟了出去。

走出一截距离后。杨开看到了等候在此地的杜忆霜。

“怎么了？”杨开不知道她们聚在一起要做什么，这两个女人好像也不是那么要好。

蓝初蝶有些羞赧地笑了笑：“我和杜小妹想在这里洗个澡。”

杨开的眼神顿时变得怪怪的，上下打量着面前的两女，杜忆霜不禁脸红，蓝初蝶也有些娇羞。跺脚道：“你想什么呢？只是让你帮忙守着，别让其他人靠近了这里。”

杨开哑然失笑：“蓝师姐找错人了吧？这事你应该找聂咏才对，聂师兄肯定愿意的。”

蓝初蝶知道杨开对她这几日的做法有些不满，当下有些气恼道：“我要是信的过他，还找你干什么？”

“师姐信的过我？”杨开似笑非笑，“说不定我也会偷窥。”

蓝初蝶娇笑道：“你要是敢的话，我也不介意啊，反正杜小妹会教训你的。”

杨开干咳一声，话都说到这份上了，他再推辞也说不过去。更何况杜忆霜也是要下去，就当是为了她守护一下好了。

“行吧，你们速战速决。”杨开点了点头。

见他答应下来，蓝初蝶才露出一个微笑：“这才像话嘛，你待在这里就行了，我和杜小妹去另外一边。”

说罢，挽着杜忆霜的胳膊便朝那边走了过去，走出没几步，又回过头来叮嘱道：“你千万别偷看啊！”

“恩恩恩！”杨开一边答着一边看了一眼湖泊那边的情况，这里的光线并不是太好。那边距离湖边十几丈处的水中，还有一块巨大的石头矗立着，是一块天然的屏障，只要两女躲在石后的话。杨开就算想偷窥也不成，蓝初蝶之所以喊上他，只是为了以防万一。

反正她们都已经找好了位置，杨开也没太在意，就这么面对着湖泊坐了下来。

不多时，那边传来了哗啦啦的水声。正闭目打坐的杨开睁眼一瞅，果然见到那块大石头上摆放着许多女子的衣物，隔得太远，根本看不真切，除了这些便什么也看不到了，蓝初蝶和杜忆霜都把自己的身子藏在岩石后面，除非目力能穿石，否则什么都是枉谈。

杨开并不太喜欢蓝初蝶，但也不是非常讨厌，两人无怨无仇，而且又是同门，除了前几天对她的处事态度有些不满之外，其他倒没什么。

找机会自己也该离开这个队伍，单独行动了，省的受人气，就是不知道苏木现在在哪里。

正沉思的时候，身后突然传来了一阵轻轻的脚步声。

杨开回头一看，正见到聂咏轻手轻脚地走了过来，眼睛盯着湖泊另一边的岩石，目露狂热之色，呼吸也有些粗重。

见杨开朝自己望来，聂咏只是回以一个鄙夷的笑容，迅速来到他身边威胁道：“你什么都没看到，乖乖的坐在这里别动，若敢说什么，我叫你吃不了兜着走！”

杨开淡淡地看着他。聂咏以为杨开害怕了，不由轻嗤一声，越过杨开迅速朝前走去。

湖泊里传来两个女子惬意的嬉笑声，还有那哗啦啦的戏水声，这声音犹如魔音灌耳，勾魂夺魄，让聂咏血液沸腾。

一想起蓝初蝶丰满柔滑的身躯隐藏在那石头后面，他就无法自持。

再走几步，再走几步就可以将岩石后面的美色印入眼中。

杨开嘿嘿冷笑起来，好整以暇地将手掌圈成一个圈放在嘴边，气沉丹田喊道：“聂师兄，你跑那边去干什么？”(未完待续。)(未完待续。)

第一百三十三章 汇聚一堂

? 今日四更完毕，求月票。

*********

这里本是幽静之地，除了远远地两个女子的嬉笑和戏水声之外，再无其他的动静。

杨开这么一喊，即便声音不大，也显得相当突然。

话音刚落，那边便传来一阵剧烈的水响声，应该是两女突然扎进了水中的缘故。而聂咏也仿佛受了很大的惊吓，跟兔子一般敏捷地往后跳了几步，回过头来恶狠狠地瞪了杨开一眼，旋即展开身法，迅速撤回。

临走之前，那眼神怨毒无比，显然他也没想到杨开竟真的敢得罪自己。

“胆小鬼！”杨开鄙夷一笑。

若自己是聂咏，反正行踪都已经暴露，还不如往前冲几步，说不定真能看到些什么美妙，也不虚此行了。

不多时，蓝初蝶和杜忆霜两人头发湿漉漉地从那边走了回来。杜忆霜鼓着腮帮子，眼中隐有寒光闪过，反倒是蓝初蝶淡然地看了杨开一眼，柔声道：“谢谢你了。”

“不客气。”杨开淡淡地回应。

站起身来，三人正要返回，远远地突然传来一股及其浓郁的元气波动。

扭过头，只见远方的天空中，时有耀眼的光芒闪过，隐约还有喊打喊杀的声音传来了过来，旋即，一声愤怒的兽吼震耳发聩地钻入耳中。

三人面色陡然一变，这兽吼声显然是妖兽发出来的。

在这种地方竟然还存在妖兽？

而且此时此刻，应该是有不少人正在与这只妖兽战斗。

刷刷两声，刚才遁走的聂咏和左安也窜了过来，面色凝重地朝动静传来之处望去。

杜忆霜恨恨地看了一眼聂咏，眼中有着不加掩饰的厌恶和恶心。蓝初蝶对刚才的事只字不提，就好像什么都没发生，只是开口问道：“左安，能听出什么？”

左安的听力比较好，众人站在这里虽然也能听到一些那边的动静，但肯定没他听的仔细。

“上百人！”左安沉声答道。“那边聚集了上百人，正在攻击一只妖兽，听此妖兽闹出的动静，只怕会有六阶左右。”

众人齐齐色变。六阶，那可是相当于神游境！

进入传承洞府的人，撑破大天也就是真元境高手而已，面对神游境如何能敌？这上百人难道是傻子不成，怎么会去主动寻死？

“这妖兽的吼声很虚弱。”左安的眉头微皱着。“听起来象是刚苏醒不久，应该与此地的封印有关。”

几人恍然大悟。

这里的封印前些日子才被破开，此地的妖兽也肯定是被封印了许多年，虽然不知这些妖兽为什么还活着，但它们肯定发挥不出原本的水平。

怪不得那上百人敢攻击它。

“妖兽受伤了！”左安眉头一跳。

果然，随着他话音的落下，一声愤怒而又不甘的兽吼从那边传了过来，与此同时，原本的喧闹也突然安静下来，那上百人竟是再没有动静。

“什么情况？”蓝初蝶有些急切地问道。

“不知道。”左安缓缓摇头。“我们要不要过去看看？”

蓝初蝶秀眉微蹙，仔细地考虑着，好半晌才扭头望向其他四人：“你们觉得呢，我个人认为可以去看看，那里既然聚集了上百人，肯定不会全是真元境和离合境的，应该也有气动境的同门，他们能在那里停留，我们自然也可以。但是应该会有危险，去不去你们自己决定。”

“去。当然要去。”聂咏第一个点头，刚才闹出那样的尴尬事，他也不好意思再留在这五人小队，自然是想去寻其他的师兄弟们。

“我也去。”左安闷声道。

蓝初蝶将目光投向杨开和杜忆霜。两人也微微点头。

“那就去！”

几人连忙展开身法朝动静来源的地方奔去。

大约一个多时辰之后，五人总算是见到了除自己这行人之外的三派弟子。

远远地，有两帮人马在互相对峙，各自的人数都有五十左右，相差不多。只不过丛林中光线太暗，五人也不知那两帮人马都是哪个势力的。

再行片刻。远远地，一个熟悉的声音传了过来：“方子奇，你风雨楼也就这点本事了，想从我手上抢东西，你们还嫩了点！”

一听到这个人的声音，聂咏便神色大喜：“是解师兄！”

蓝初蝶也露出了一丝微笑，杨开却是面色一沉。

那边其中一帮人是凌霄阁的，但领头的人竟然是解红尘！这可不是他愿意看到的人。

与杨开露出同样表情的还有杜忆霜，杜小妹是风雨楼的弟子，解红尘口中的方子奇便是风雨楼年轻一代的第一高手。

几人互相看了一眼，杜忆霜不着痕迹地拉开了和蓝初蝶等人的距离。虽然这几天五个人联手探索应敌，但现在既然出现了各自宗门的大队伍，总归还是要朝宗门靠拢的。如此一来，彼此间便成了敌人。

面对解红尘的嘲讽，方子奇淡淡地道：“解红尘，我只是不想与你交手而已。你才刚刚突破到真元境，不是我的对手，莫要自取其辱！”

“你说什么？”解红尘声音一冷。

那边更有不少凌霄阁弟子叫嚣起来，一个个喊着叫着让解红尘给方子奇点好看，唯恐天下不乱的架势。

“哼！凌霄阁除了苏颜，还没人能入得了我的眼睛！”方子奇轻笑一声，态度及其嚣张。

“你这是想跟我打一场了？”

“你若愿意，我便奉陪，不过在这么多人面你若输了，脸面上怕是不太好看。”

这话可说到解红尘的心坎里去了，他和方子奇虽然都是真元境一层，但是一个是刚晋升，一个是突破已久，真打起来不一定就是对手。

正当解红尘进退不得的时候，丛林里窜出来的聂咏适时地喊了一声：“解师兄！”

听到喊声，解红尘连忙扭头看了过来，神色间浮现出一抹放松，微笑道：“聂师弟！”

“总算是找到你们了。”聂咏激动坏了，速度陡然提升起来，脱离了五人小队，直奔凌霄阁弟子那边冲去。

其他四人却是顿住了步伐。杜小妹和左安不是凌霄阁的，自然不会过去，杨开与解红尘有仇，当然也不会过去，至于蓝初蝶，她是知道杨开和解红尘的恩怨的，不由有些踌躇地看了一眼杨开。

“杨开，我去方师兄那边了，这几天谢谢你。”杜忆霜轻声地说道。

“恩，去吧。”杨开微笑点头。

“左安你要怎么办，是跟我一起，还是跟蓝姐姐他们？”杜忆霜临走之前还不忘问一声左安，毕竟此地没有血战帮的人马，倒让他显得无家可归，势单力孤。

左安闷声道：“我随你一起。”

虽说风雨楼那边不一定就都是好人，但这几日接触下来，左安也知道杜小妹是个心地善良的姑娘，与其跟着蓝初蝶，不如跟着杜忆霜。

至少她不会耍什么心机。

杜小妹点点头，与左安两人一起朝风雨楼的队伍靠过去。

“我们也过去吧。”蓝初蝶开口道。

杨开没回答，一双眼睛在凌霄阁那群人身上扫着，片刻后道：“你去，我不去了。”

他没在里面找到苏木的身影，也没看到苏颜，更没有看到夏凝裳。这一群人是解红尘率领的队伍，自己过去只会自寻欺辱。

“师弟，忍一时风平浪静，这里危机重重，你一个人肯定应付不来的。”蓝初蝶知道他的顾虑，不由轻声开口劝解。

杨开缓缓摇头，神色坚定。

凌霄阁那边，聂咏的到来让许多凌霄阁弟子开心大笑，寒暄不已，显然他们都是相熟的人。随后，聂咏来到解红尘面前，低声说了些什么，一边说还一边扭头朝杨开和蓝初蝶这里看过来，脸上浮现出森冷的仇视。

隔着二十丈左右，解红尘用一种不屑和得意的目光看着杨开。

另一方，方子奇不知情况，开口催促道：“解红尘，既然你不想与我打，那我们两家便先联手杀了那妖兽，至于那妖兽守护的宝贝，到时候再说不迟。”

解红尘扭头看了他一眼，笑道：“此事稍后再说，解某要先处理一桩家务事。”

说罢，温和地看着蓝初蝶，微笑道：“蓝师妹，一路辛苦了，既已找到我们，就过来吧，大家都在这里，很安全。”

蓝初蝶轻轻点头，然后扯了扯杨开的衣服，杨开不为所动。

解红尘微笑，朗声道：“杨师弟你若想的话，也可以过来，毕竟大家同门一场！此地多有危险，你实力低微，做师兄的理当庇护着你！”

聂咏愤愤接口道：“解师兄，这种人根本不配做你的师弟，你忘记上次他在宗门干下的事了？对师兄你毫无敬意，你又何必照顾他？”

解红尘面色一冷，他怎能忘记上次的事？当着那么多执法堂弟子的面，苏颜的玉手被此人握在手心处，每每想起，解红尘都心痛如刀割。

解红尘长长地呼了一口气，依旧面含微笑，只不过那笑却是相当牵强，装出一副淡然的样子：“那又如何，师弟年幼无知，做师兄的自该包容！你们难道就没有犯浑的时候了？”

说话间，解红尘的面皮都微微抽搐着，望着杨开的眼神越发地冷。

但他这句话却让不少凌霄阁弟子心中感动，旋即义愤填膺。和杨开的卑鄙无耻，挖人墙角比起来，解红尘就显得大仁大义，高风亮节许多。(未完待续。)(未完待续。)

第一百三十六章 阴气森森

? 被人爆菊，感觉不好。求月票爆回来！！

***********

打坐恢复了半日，杨开才起身查探山洞中的情况。

刚才时间紧迫，他只是粗略看了看而已，现在自然是要仔细搜索。

自己现在所处的位置，应该是这个山洞的中段，因为左右两边都可通行，倾听着风声，杨开判断出左手边应该通往出口，因为风是从那边灌进来的，而右手边是通往山洞内部。

想了想，杨开往右手边走去，毕竟自己现在处境危险，先不忙离开这个山洞。

走不多时，杨开赫然嗅到一股药香，就着昏暗的光线一瞅，竟发现这山洞两旁有着不少奇花异草。

这些东西一看便知品质不凡，就是不知有没有毒。

果然不愧是传承洞天啊！虽然杨开认不得这些东西到底是什么，价值几何，可杨开相信，任何一样拿出去恐怕都价值不菲。

暂且没去动它们，一来杨开不知要如何采取，二来就算采了杨开也没地方放。反正此地就自己一个人，先留着也无妨。

一路走一路看，杨开发现此地的宝贝还真不少，都是些从未见过的花花草草，也不知生长了多少年。

走了足足一个时辰的功夫，杨开突然发现前方隐有光芒闪耀，耳畔边还传来一阵如梦似幻的呼唤。

心中暗暗警惕，杨开朝那光芒所在的地方走了过去。

不多时，便来到那光芒前方。

这竟是一刻拳头大小的圆珠，正散发着柔和的光芒，照耀着方圆几丈的范围。

四下打量，杨开的瞳孔不由一缩。

他发现此地已经是山洞的最底部了，而且就在自己不远处，有一个枯骨盘膝坐在那里，这个枯骨身上穿着一件华贵无比的紫色长袍，空洞的双目正盯着自己前来的方向。给人一种说不出的诡异阴谲之感。

这人不知死去了多少年，但没来由地，杨开总感觉他生前不是一个好人，因为这枯骨中散发着一股让杨开心悸不安的邪恶和煞气。

这传承洞天就是他凝练出来的么？杨开不由想起关于传承洞天的来由。

如果真是这样的话。那此地定是有此人的传承了？

正当杨开皱眉苦思的时候，背后却传来一阵剧烈的响动声。

面色一变，扭头看去，杨开发现自己的来路竟然被断开，山洞内不知什么时候降下了一块巨石。挡住了外面的空间。

再回头的时候，那颗散发光芒的珠子突然忽明忽暗起来，这占地面积不到方圆十几丈的封闭空间中，响起了一阵阵鬼哭狼嚎的声音。

阴风阵阵，宛若坠落修罗地狱之中，遍体生寒，体内真阳元气疯狂运转起来。

杨开神色凝重，也不说话，只是眯眼警惕四周的动静。

这鬼哭狼嚎的动静也不知持续了多久，一直在干扰着杨开的心神。若换做其他心志不坚之人，肯定要自乱阵脚。但毅力和不屈本就是杨开最大的强项，区区一些声音又如何能撼动他？

随着时间的推移，杨开明显地感觉到，那鬼哭狼嚎的声音隐隐有些急躁起来，虽然很微妙，但明显与刚才有些不同。

杨开的淡定从容好像让这声音非常的生气，却又无可奈何。

察觉到这一点，杨开越发冷静许多，虽然不知这里到底是怎么回事。但他索性盘膝坐了下来，摆出了入定的姿势。

声音果然急躁起来，阵阵阴风在这狭小的空间内呼啸来回，那珠子里的光芒更是急速闪烁着。让此地越来越阴森。

杨开不为所动，气息均匀，连神色都不曾变过分毫。

足足几个时辰后，声音陡然消失不见，诡谲闪光的珠子也终于稳定了下来，除了背后的去路被一扇石门阻挡住之外。此地与杨开来时再无半点不同。

“不来了么？”杨开的嘴角噙着一抹不屑的微笑，突然又厉声喝道：“是谁在装神弄鬼，给我滚出来！”

喝声在狭小的空间内回荡不休，绕音不止。

突然，一阵桀桀的怪笑声传了过来，听到这个怪笑，杨开的一身汗毛都不由自主地倒竖起来，倒不是吓得，而是这声音委实太难听，听在耳中让五脏六腑都翻腾不已。

不但身体上有了难受的反应，就连脑海中，都仿佛传来一阵嗡鸣。

神魂攻击？杨开面色微变，他本以为有人在自己之前来到这里，故意装神弄鬼想把自己吓走，好独占这里的宝贝，但是现在杨开却不敢这么想了。

一声笑，神魂动！这显然不是三派弟子能做到的。这是唯有达到神游境以上的高手才能施展出来的手段。

此地有古怪！

“年轻人，你的意志力不错，胆子也不小，竟敢如此跟老夫说话！”那难听的声音突然开口说话了，飘忽不定，杨开竟寻不到声音来源的位置。

“你是谁？”杨开神色冷峻，一边仔细查探，一边开口问道。

又是一阵难听的桀桀怪笑，笑罢，那声音道：“我是谁？老夫不记得了，我是谁呢？大概是此间的主人吧。”

“你是这传承洞天的主人？”杨开的声音不禁拔高了一些。

三派弟子上千人，汇聚一堂，进入传承洞天，为了就是得到那神秘的传承。可以说，谁若是能到这里的传承，只要不是意外死亡了，日后必定能达到那让世人敬仰的高度。

杨开本不指望自己会得到什么传承，进入这里也只是跟大多数人一样，想捞点好处罢了。但不管怎么说，只要进来了，就会对这传承有兴趣。

现在这声音竟然说他是这里的主人，沉稳如杨开也难免心中一动。

那声音没有立刻回答，等了好片刻功夫才道：“对，我就是这里的主人！年轻人，你想得到老夫的传承？”

杨开没有回应，他的眉头紧皱着，在考虑这声音话语的真实度。

“我观你好像才刚受过伤，应该是被人打伤了吧？”声音不疾不徐地说道，“你想报仇？想把伤你的人赶尽杀绝，让他们知道你不是好惹的？”

几缕阴风在杨开耳边萦绕，速度很慢，慢到杨开根本无法察觉，但听了这个声音的话，杨开竟不由自主地微微点头：“想！”

“你的心中有仇恨，埋藏的很深，旁人看不到的仇恨！你想变强，你想屠尽那些瞧不起你的人，是不是？”

杨开的神色微微有些挣扎，眉宇紧皱，额间也有青筋暴露，虽然总觉得这话隐隐不对，但这声音却让杨开有一种认同感。

“是……”杨开的声音有些轻颤。

“老夫可以让你达成夙愿！让你梦想成真，你愿意继承老夫的衣钵么？”声音继续谆谆善诱着。

“愿意的话，便点个头，老夫将自己的传承送与你！这是一场大造化。”

“愿意还是不愿意？”

“只是轻轻地点个头，对你来说轻而易举……”

“错失这个良机，你可是要后悔的……”

一声又一声，似细雨绵绵，又似春风过耳，传入杨开的脑海中，充满了无与伦比的蛊惑力。

杨开的目光中有些许迷茫，脑袋也微微地动着，嘴唇开阖不停，看似是要答应了那声音的要求，但蓦然间，伴随着一声闷哼，杨开的眼睛陡然恢复了清明，面上一片心有余悸，额头上不禁冒出了冷汗。

对方刚才也不知施展了什么手段，让他险些着了道。

“咦？”声音显得诧异无比，“竟自咬舌尖，以痛感刺激自身，意志力果然强悍！”

“哼！你到底是谁，刚才用什么方法蛊惑了我的心神？”杨开冷冷地问道。

“竟能察觉到这一点，年轻人了不起！至于老夫是谁……老夫是谁呢？”

“你不说我也知道，你就是它！”杨开的目光陡然落到自己面前的那具枯骨上，眼中充满了忌惮，缓缓道：“我听说，神游境之上的高手，只要凝练出神识，纵然肉身损灭，只要神识不灭，便可重新寻找身躯夺舍！你应该是许多年前陨落在此地的高手，现在想要占用我的身体吧？你蛊惑我的心神，也正是为了这个目的！”

杨开此话一出，声音突然没了动静，过了许久才猖狂大笑：“厉害厉害！区区黄毛小儿，实力不过开元七层，竟能看穿这一点，真是江山代有人才出，老夫佩服。”

说着，声音陡然变得森冷：“既然察觉到这一点，难道你不怕么？”

杨开鄙夷一笑：“我为什么要怕？你若真有手段强行抹除我的心神，占用我的身体，还与我废话这么多干什么？还需要蛊惑我，让我陷入你的言语陷阱么？你是高手不错，你恐怕也有通天彻地的手段，但是……那是在你死之前！现在的你，只能这般装神弄鬼！”

“你说……我为什么要怕你？”杨开冷笑着，“反倒你是，若叫我找出你神魂的藏身之处，你觉得自己还有能活下去么？”

“年轻人，你太猖狂了。”声音冷冷地说道：“你以为我与你废话这么多，只是为了蛊惑你？哈哈，老夫的三缕神识已渗入你的脑海，此刻纵然你反抗也反抗不得了，你的身体，老夫笑纳了！”(未完待续。)(未完待续。)

第一百三十八章 一锤子买卖的武技

? 求月票

****

杨开虽然心动这些武技的威力，但也不可能为了它们而泯灭人性。

一连换了七八个，人脸惶恐万分，杨开冷笑连连。

“少侠，我知道的都是这种武技呀，真的不骗你。”

“你若只有这点价值的话，留你还有何用？”杨开的声音中透着一股森冷，从他说出来的武技中杨开就已经知道了，此人生前必定是恶事做绝的魔头。

“少侠息怒，待我再仔细想想，我才刚醒来没多久，这记忆有些混乱，暂时想不出太多东西，给我点时间，给我点时间一定会让你满意的。”

“机会只有一次，你自己好好把握！”

“是，一定不会让少侠失望。”

杨开没再搭理他，反正这里已经被封闭了，正好可以安心疗伤。至于那人脸，虽然生前必定是个高手，也是个大魔头，但现在的他翻不出什么浪花，杨开也不用担心。

自己身边没有好的疗伤药，但这一点伤势应该不用多久就会痊愈。

伸手入怀，将剩下的那个小石人拿了出来，然后运转元气，感受着里面金线的循环方式，窥探石人中的奥秘。

单有一招炎阳爆还不够，杨开要趁疗伤的这段时间，修炼第二种武技。

不变强，出去了还是会受欺负。

这个小石人中的金线数量很多，足足有七八十条，很有可能是天级的武技，甚至是玄级。

耗费了足足一天的功夫，杨开才将这些金线的运转方式熟记于心。和上一次小石人一样，当杨开收回元气之后，它便成为了齑粉。

这一天时间，人脸也在苦思冥想，想自己能用什么打动杨开，好让他放自己一条生路。此时虽然想到了一些筹码，但杨开不发话，他也不敢擅自开口，只能心惊胆战地躲藏在金身内。

杨开没去管他。一门心神都沉浸在从小石人内窥探到的武技中。

闭目盘膝，按照那些金线的路线，让真阳元气在体内经脉中游走起来。

转过一个循环，杨开发现并不象获得炎阳爆的情况那样，自己也根本没有发招的欲望。反倒是手背处，隐隐一跳。

运转的路线不对？杨开狐疑。

不可能，自己分明是按照石人中金线的循环方式运转的，没有丝毫偏差。

再运转一遍，手背处又是一跳。

怎么回事？这不是武技么？为什么自己没有发招的冲动呢，施展炎阳爆的时候可不是这种情况。

这武技到底有什么玄妙，怎会与其他的不太一样？

想了片刻，杨开想不通，唯有在实践中慢慢感受了。

放松精神，杨开一遍又一遍地运转起元气。每一次循环，手背处都有相同的反应传来，而且那突突的跳动感越来越明显，越来越清晰，就好像有什么东西要破体而出似的。

也不知过了多久，杨开运转元气没有一千个循环也有八百了，某一次循环之后，手背处突然一阵巨疼传来，那种被束缚的跳动感也在这一刻挣脱了枷锁，冲体而出。

杨开赫地睁开眼帘。低头朝自己的手背看去，竟发现自己的手背处多了一个图案。

这个图案有些怪怪的，杨开瞅了半晌，才发现它象是夜间的星空。占据了小半个手背的位置，繁星点点，不运转元气的时候还不怎么出奇，一运转元气这星图就好像活了似的，点点光辉闪耀。

而且，杨开分明感觉到在这图案下方的皮肉中。被开辟出一个自己看不到的空间。

元气运转过来，就被储存在这个空间内。

尝试了许久，杨开把自己一身的元气都灌入到了手背的星图中，然后随性地一指点在地面上。

这一指，杨开本身没用任何力道，如果说指下有一只蚂蚁的话，也肯定是点不死的。

但当手背处星图内的元气迸发出来之后，整个指尖处星光翻滚，将山洞照的亮如白昼。

咔嚓一声，杨开整只胳膊都没入了地面中，大地更是一阵剧烈的摇晃，山洞顶上的尘土瑟瑟而下。

杨开不禁动容。

这一指虽然也相当于一次性耗费了自己的一身元气，但发挥出来的杀伤力却远比普通的爆发要高出很多。几乎是两倍的杀伤力！

杨开估计自己如果只是把全身元气毫无花俏的爆发出来，是做不到刚才那样的成果。

这武技好古怪！杨开眉头紧皱，他算是摸索出来一点门道了。

“少侠，少侠……”体内的声音传了出来，带着一股阿谀和小心翼翼。

杨开眉头紧皱，思考着心中的想法。

“少侠，我好像知道一点你修炼的武技，要不要我说于你听听？”

没有回应，体内的人脸焦急万分，他现在迫不及待地想在杨开面前表现自己的价值，就是怕杨开把他给炼化了。

虽然接触的时间不久，但人脸也看出来了，杨开年纪很小，可心性坚毅，非常人能比，而且性格中还隐藏的一股邪气，这种邪让他害怕。

等了许久许久，杨开才回过神来，开口道：“你知道些什么东西？说出来。”

好像得了天大的恩赐，人脸感激涕零，连忙道：“我并不知少侠你修炼的是什么武技，但在我的记忆中，好像看到过跟这差不多的武技。你在修炼它的时候，会在身体的某一个部位开辟出一个独属于这个武技的空间，而此武技能发挥出来的威力，与这个空间内存储的元气多少有关。”

“平时无事的时候，少侠你可以将自身元气灌入这个空间内，等到需用使用这一招的时候，就能将这武技的威力展现了。这种武技用的好了，威力巨大，用的不好，也只会遗笑大方。一切的根源，就在于平时往那个空间里灌入元气的多少，元气多，杀伤就大。元气少，还不如孩童的一拳。”

“不过话又说回来了，少侠，这种武技就是一锤子买卖。以平时的苦修积攒，来换取那一瞬间的爆发，这也是一种保命的武技。”

人脸迅速将自己所知道的事情说完便乖乖地闭上了嘴。

杨开的脸上浮现出了一抹微笑，他说的东西，跟自己摸索出来的差不多。但更全面，让一些不懂的地方也豁然贯通。

以平时的苦修积攒，来换取一瞬间的爆发么？

这根本就是为自己量身定做的武技啊！

杨开甚至忍不住想大笑三声。别人的元气需要苦修积攒，自己需要么？

“我好好研究下，你莫要打扰我。”杨开叮嘱他一声。

“是。那个少侠……”

“你说的东西并无多少价值，再仔细想想你的活路！”

人脸顿时苦涩万分，杨开的行事方式是如此老道从容，让他有一种面对一只老狐狸的感觉。

自己这是造的什么孽？怎么偏偏就想夺舍他的身子？

正唉声叹气，自怨自艾的时候，人脸便感觉到杨开在驱动自身的元气往那特殊的空间里灌入了。

他灌入的速度很快。肆无忌惮，根本不会顾虑这样做会不会对自身造成什么危害。

人脸本想提醒一声，让他慢慢来，因为元气消耗的过快，也会对身体造成负担的。但眼珠子一转又把话给咽了下去。

哼哼，是你自己叫我别打扰你的，可不是老夫不提醒你。

最好再快点，待你一身元气耗干，老夫再想办法看能不能逃出这鬼地方。小子，你到底还是嫩了些啊。

杨开这一身元气。如果单纯要依靠修炼获得的话，至少也得修炼个三五日才能饱满。

但他只是花了两个时辰，就把一身元气全部灌入到了手背处星图下的空间内。

体内的人脸察觉到这一点，险些雀跃欢呼。他感受到了，杨开的身体现在虚弱无比，筋脉内的元气涓滴不存，正自己逃离此地的大好机会。

正欲行动，他又猛然顿住。

因为他发现杨开体内原本空荡荡的经脉，竟然在一瞬间又饱满了起来。

我日！怎么回事？人脸险些疯了。这诡异的情况有些超乎了他的见识。心道难不成自己被封印多年，现在神智不清都已经出现幻觉了？

不对啊，刚才的感受是那么真实，这小子一身元气分明已经全部没有了，怎么会在眨眼的功夫又恢复过来？

定是自己看错了！人脸自我安慰着，然后聚精会神地观察着杨开的动作。

又是两个时辰后，杨开体内的元气再次消失的干干净净，手背处的星图竟按一种莫名的规律转动了起来。

人脸对着自己的神魂发誓，这一次绝对没有错了，这小子的元气确实已经耗的干干净净，一点不存。近两个时辰的观察，他对杨开的每一缕元气的去向都了如指掌。

不会错了，绝对不会！

但下一刻的变化，便让他呆若木鸡，震在当场。

那空荡荡的经脉居然又一次饱满。

就好像杨开体内的元气是用之不绝，取之不尽。

人脸震惊了，虽然他已经记不得很多事，但最起码的常识还是有的。一个人无论实力有多高，也绝对不可能这么迅速地就恢复自己失去的元气。

要是大家都这样搞，那天下岂不是乱套了？

他修炼的是什么样的功法，怎会有如此逆天的效果？

这一刻，人脸再也不敢小瞧杨开了，取而代之的是一种惊恐和忌惮。

有一条永远不会枯竭的经脉，元气用之不尽，那这小子日后成长起来该多么恐怖？他可以肆无忌惮地释放威力巨大的杀招，根本不用担心元气的消耗问题，一个人的战斗力恐怕就相当于别的十个人，甚至百人千人！(未完待续。)(未完待续。)

第一百四十章 阴阳妖参

? “大战？”杨开心头一动，“仔细说来。”

“是。”

在地魔叙述中，杨开也慢慢了解了一些事情。

地魔记得的不多，只是零星的一些记忆，但结合起来，大概就是他当年不知怎地被卷入了一场大战。而且是无数人围攻两个敌人的战斗，那两个敌人是一男一女，打到最后，几乎是全军覆没，那一男一女也战死当场。

“老奴重伤遁走，最后死在这里。我记得……”地魔的声音有些迟疑，还有些惶恐。

“记得什么？”

“有龙，有凤，龙凤合璧，毁天灭地……老奴就是在这一招下被重创。”

杨开眼眸一亮，他想起前些日子传承洞天开启的时候，那盘旋在天空中的龙型凤印。

说出这些之后，地魔仿佛受了很大的惊吓，再也想不出更多的事情。

“若照你这么说，那此地并非是你的传承？”杨开问道。

“少主息怒，之前是老奴随口一说。不过传承也有，若少主想要的话，老奴定当倾囊相授。”

“不必了，你那些东西我没兴趣。”杨开连忙摇头。

地魔倍受打击，虽然他不记得自己到底是什么身份，但想来生前也是个高人，恐怕无数人争相抢着要当自己的徒弟，偏偏到了杨开这里他还不屑一顾。

哎，真是落毛凤凰不如鸡啊，地魔唏嘘不已。

那珠子也没用了，之前地魔寄身在上面，不碰它还无妨，一碰它便化为了齑粉。

转过一圈，再无所获之后，杨开喟然长叹，决定离开此地。

在这里待了不少日子了，外面的情况也不知怎样。既然此地是传承洞天，总该去碰碰运气。

来到封闭此处的石门前。按照地魔传授的方法将石门开启，还不等杨开走出去，迎面突然冲过来一道红白相间的光芒。

杨开神色一变，还以为是谁偷袭自己。匆忙间出手就是一拳。

哪知这光芒竟似有灵性一般避开了杨开的一击，绕着他的胳膊就飞了过来。

杨开急退，同时另外一只手猛地朝那光芒抓了过去。

一下抓了个实在，杨开的神色不禁古怪来。

他发现这竟然不是什么攻击，入手的反而是个实体。同时还有一股挣扎的感觉从手上传来。

疑惑之下定眼瞅去，发现自己手上拿捏着的竟是一支看上去已成人形的人参。这人参也生的古怪，一边通红，一边雪白，红白之色各占一半，杨开能感受到这人参中蕴藏了两种截然不同的能量。

红的那一边蕴藏着炎热，白的那边却是阴冷，彼此相克的属性在这人参上完美地融合在一起，构成了这一株奇特的天地灵物。

此刻它被杨开捏在手上，成型的五官都是一阵扭曲。但根本无法摆脱杨开的束缚。

“阴阳妖参！”地魔的惊呼声传来。

“你认得？”杨开问道。

“奇宝呀，这是位列玄级上品的奇宝！”地魔仿佛发现了什么不得了的事情，一惊一乍。

还不等杨开问个究竟，山洞的另一头突然传来了一阵脚步声。

“有人来了！”杨开神色一凛，连忙将那阴阳妖参揣进坏里。

说来也是奇怪，被揣进怀里之后，这阴阳妖参竟是不再挣扎了，反而安稳地待在那里不动。

正当杨开在警惕来者是什么人的时候，那边却传来了一个熟悉的声音：“姐姐，它真往这边跑了么？”

另外一个声音答道：“恩。就钻进了这里面。这山洞倒是真隐蔽，若非追着它进来，我们恐怕还寻不到此处。”

两个人的声音相差不多，都带了一股娇柔的音质。听起来如春风拂面，让人舒爽。

杨开的眉头皱了起来，他听出这两人是谁了，但他怎么也没想到会在这里碰到她们。

“这里好多奇花异草呀。”

“真的呢，这可真是意外的收获。先不忙采它们，我们进里面看看。”

说话间。两人的步伐越来越近，杨开也没躲避，一来他认识这两人，二来这里也没地方可以躲。

不多时，那两人便已经来到了杨开十几丈之外，其中一人乍见到有人挡在前方，不由顿住步伐，娇叱道：“谁在那里？”

杨开干咳一声，轻笑道：“两位姑娘，又见面了。”

听到他的声音，其中一个轻咦一声，另外一个却是从后面闪了出来，瞪大眼睛看了片刻，惊喜道：“杨开？”

“媚儿姑娘！”杨开冲其微微点头，又朝另外一人道：“娇儿姑娘，久违了。”

这两人，赫然就是血战帮的千娇百媚姐妹花，胡娇儿和胡媚儿。

见杨开一眼就分辨出自己两人谁是谁，胡娇儿不由柳眉一瞪：“是你这臭小子！”

上次见面的时候，杨开说她的屁股一边大一边小，胡娇儿直到现在还耿耿于怀。

相比较姐姐，胡媚儿就显得惊喜多了：“你怎么在这？”

“无意中找到这里的。”杨开没有细说。

谈话间，姐妹两人已经走了过来。

胡娇儿冷眼瞪着杨开，挺胸收腹，把自己圆润饱满的臀部提的老高。

地魔的声音在杨开体内响了起来：“天底下竟有如此相似的两个女娃娃，更难得的她们竟不是一胞同胎，少主啊，如果用她们的身子来修炼花落红，定会事半功倍，无需几日便能大成。”

“你闭嘴！”杨开传了个意念过去。

地魔赶紧收声。

“你有没有见到什么东西过来？”胡媚儿开口问道。

刚才听她们两人说话，杨开就知道她们肯定是追着那一株阴阳妖参来到这里的。也没隐瞒，点头道：“有。”

“在哪里？”胡娇儿急忙问道。

杨开指了指自己的胸口处。

两姐妹一起眨巴眼睛，胡娇儿道：“你把它收了？”

“恩，也不知为何，放在胸口处它就很安静。”

胡娇儿深吸一口气，饱满的胸脯一阵起伏，她快气死了。

跟妹妹两人一起追着那一株天地奇物跑了几个山头，好不容易等它钻进了一个山洞内，沿路追过来，却没想到被杨开给捷足先登。

怎么碰到他就没什么好事？胡娇儿贝齿紧咬。以她的实力，真要硬抢的话，也能把那东西抢过来。

但胡娇儿不想这么做，她知道妹妹对这个臭小子有些愧疚之感，虽然不知他们之间到底发生过什么。真要动手硬抢，小妹肯定会阻拦。

“你收了也好。”胡媚儿果然不以为意，反而有些如释负重。

这臭小子哪里好了？胡娇儿上下打量着杨开，蓦然神色一动：“你开元七层了？”

胡娇儿震惊，万分地震惊，上次见面的时候，杨开才不过淬体境而已，这才过了多久啊，怎么就到开元境七层了？若非他在这里有什么奇遇的话，那这修炼速度也太快了一些。

要知道小妹当时的实力和他差不多，但现在小妹才只不过开元境两层而已。

“与娇儿姑娘比起来，开元七层算什么？”杨开对这两人的大度感到诧异。天地奇物可不是说碰到就碰到的，杨开也没想到她们竟没找自己讨要。

“哼。”胡娇儿显然不太待见杨开。

“外面有些奇花异草，两位如果不嫌弃，不妨采些。”杨开也不想欠她们人情，这阴阳妖参是天地奇物，论价值应该比外面的奇花异草要高很多，自己收了她们先发现的阴阳妖参，以外面的奇花异草补偿一下便是。

“这还用你说！”胡娇儿瞪了他一眼。

“姐姐！”胡媚儿察觉到姐姐对杨开的态度，不由晃了晃她的胳膊。

“行了行了。”胡娇儿无奈，探头看了一眼杨开身后的山洞，开口道：“先不忙采那些东西，我们姐妹跑了好几天，得找个地方恢复一下，你帮忙看守一会。”

“两位自便就是。”一边说着，一边让过身子。

胡娇儿和胡媚儿联袂走了进来，后者冲杨开微微一笑，笑容甜美中带了一些歉意。

进了山洞内，两姐妹四下打量了一番，地魔的枯骨让她们有些诧异，但旋即，两人的目光便同时盯上了左手边的一块岩壁。

两双美眸都在这一瞬间显得凝重起来，一眨不眨地看着。

杨开狐疑不解，顺着她们的目光朝那岩壁上望去，却是什么都没发现。

“你们看什么呢？”观察了好半晌，杨开有些奇怪了，这岩壁上没有字也没有花，她们怎么看的那么专注？

两人谁也没回应，仿佛一门心神都已经沉浸在那岩壁上。

杨开眉头紧皱，不知到底发生了什么。自己在这里待了好多天，那一块岩壁上确实没什么名堂啊。

等了好半晌，两姐妹突然盘膝坐了下来，同时闭上了双眼，就这样打坐起来。

隐隐地，杨开突然觉得她们两人在这一刻融为了一体，几乎变成了一个人，但仔细看去，还是两个。

这个突兀的发现让杨开不由一震。

“这里恐怕有她们的机缘。”地魔的声音响了起来。

“那岩壁上有名堂？”

“定然是有的，只不过少主和老奴皆看不到而已。唯有得机缘者，才能窥探一二。”

“这么说，那不是你留下的传承？”杨开眉头一皱。

“自然不是。”

这事稀奇古怪，但既然她们两人有所发现，杨开自然也不能轻易离开，再怎么说大家多少也有些交情，就这么站在门口静静地等待着。(未完待续。)(未完待续。)

第一百四十一章 并蒂双花的机缘

? 杨开足足在此地守了三日功夫，胡娇儿和胡媚儿两人那边才有了反应。

那空无一物的石壁上陡然爆射出两点金光，然后没入她们的头顶消失不见。与此同时，两人体内的元气同时暴动，竟在这一刻产生了一丝共鸣，整个山洞中都响起了呜呜的声响。

杨开神色凝重，抬眼朝她们望去，只见这两人身上华光流转，体内的元气仿佛融合到了一起，先是在左边的胡娇儿身上转过一圈，又流转到右边的胡媚儿身上。

渐渐地，两人的元气波动都变得一模一样了。

元气渐渐平息下来，直到最后归于平静。

两姐妹皆是长长的呼出一口气，同时睁开了眼睛，互相看了一眼，两双美眸中有着隐藏不住的兴奋和惊喜。

“恭喜两位了。”杨开的道贺声响起，他在这里守了几天也看出一些门道，这两姐妹不知因为什么缘故，竟是机缘巧合得到了这里的传承。

不过这传承并不是地魔的。

据地魔所说，当年那一战，有无数高人丧身此地，所以这传承洞天内的传承应该不止一个。而胡娇儿和胡媚儿，则是鸿运当头获得了其中一种。

听到杨开的道喜声，两姐妹同时转过头来，几乎是异口同声地道：“谢谢！”

说完之后，两人又对视一眼，突然一起抿嘴笑了起来。

杨开看的一呆，倒不是因为她们的美，而是因为此刻他竟然看不出谁是胡媚儿，谁是胡娇儿。她们两人仿佛真的变成了一个，再无任何区别。

“现在你知道我是谁么？”左边的那个美人笑吟吟地望着杨开问道，眼中闪烁着一股得意和狡黠。

“娇儿姑娘。”杨开轻笑一声。

那美人小鼻子一皱，有些不满道：“你瞎猜的吧？”

“媚儿姑娘不会问我这种事。”杨开解释道。

胡娇儿白了他一眼：“看不出来你还挺了解小妹的。”

右边的胡媚儿闻言，脸色一红，撇了杨开一眼，发现他神色如常。这才免去尴尬。

“不管怎么说，这次谢谢你了。”胡娇儿浅笑嫣然。

杨开守着她们的时候，她们整个心神都沉浸在那机缘之中，本身没有丝毫反抗之力。如果说杨开那时候对她们有不轨之心，这两姐妹没一个能逃脱。

但从始至终，杨开都只是守在门口，一动也没动。她们参悟了三天，杨开就站了三天。

兴许是因为这个缘故。胡娇儿看杨开也不禁顺眼许多，语气也比之前柔和了些。

这臭小子，也不是那么可恶，胡娇儿心想。

“不客气，我们还是先离开这里吧。”杨开前几日就想出去了，又被这两人耽搁了许久，现在自然是心情迫切。

“恩。”两人点点头，随着杨开往外走去。

途径那一片奇花异草所在的地方，两姐妹自然是大采特采。

既已说过这些东西是给她们的补偿，杨开自然没想染指。有一株阴阳妖参的收获就够了。

杨开已经向地魔打探清楚这一株天地灵物的作用了。对自己大有裨益。

它蕴含了阴阳二气，可入药，可炼丹，可服用。

但它的最大作用，是可以提升自己的修炼速度。但却有一个前提，那就是自己必须找到另外一个修炼阴寒属性功法的女子，与之结为连理，共享阴阳妖参的药效。

当自己与这女子两人心心相印，两情相悦之时，这阴阳妖参就会自主地化为两股能量。分散在自己与那女子的体内。

有了阴阳妖参的药效，自己与这女子便是一心同体，在一起修炼的时候，两人的修炼速度都会提升。

这个条件有些苛刻。举世间想找一个这样的女子何其艰难？

正因如此，这阴阳妖参才不过是位列玄阶上品的灵物而已。可对那些符合条件的男女来说，它的价值根本无法估量。

阴阳妖参只生长在阴阳二气并存的奇地，本身对阴气和阳气有本能的亲近，杨开身负真阳诀，体内的都是真阳元气。它会安稳地待在杨开胸口处也有了很好的解释。

这三日的时间，杨开还送了一滴阳液过去，阴阳妖参吸了阳液之后，那五官上都浮现出一抹享受的神色，越发地不肯离开杨开了。

等了片刻，胡娇儿和胡媚儿已经采完了药草，两人也不知怎么商量的，竟是拿出了一半来分给杨开。

杨开拒绝了：“我拿了你们的东西，你们拿我的，大家都不吃亏，不用分给我了。”

胡娇儿怔怔地看了他半晌，才抿嘴一笑：“傻小子，不要拉倒，而且这些才不是你的呢，是我们辛苦采的。”

杨开也笑了笑：“两位姑娘还是跟我说说外面现在什么情况吧。”

他在这里停留了十几天，对外面一无所知，自然是要打探一下。

“别称呼什么姑娘，听起来怪怪的。”胡娇儿皱了皱眉，“就称呼娇儿媚儿好了，你要是觉得过意不去，喊我娇儿姐姐也可以哦。”

“那还是称呼你们名字好了。”杨开点点头。

“边走边说。”胡娇儿嗔了他一眼。

随着两姐妹叽叽喳喳你一句我一句的叙述，杨开对这十几日外面发生的事情也渐渐了解了。

虽然三派弟子上千人进入此地的落脚点不同，但随着时间的推移，大家都已经慢慢聚集到了正中心的位置。

有不少人在这里得了好处，但也死了很多人。

这十几日，三派弟子汇聚成了三股力量，在各自宗门强者的带领下，正在这附近围剿一些实力强大的妖兽。

总共有九只妖兽，每一只都达到了六阶。但因为被封印太久，才刚苏醒，所以这些妖兽的真实实力并不是太高，三派弟子付出一些代价也能将之击杀，从而获得那些妖兽守护的宝贝。

而杨开得到的阴阳妖参，正是一只妖兽守护之物的其中一个，不过它具有灵性。察觉不妙便提前逃跑了，两姐妹才一路追到这里来，从而遇到了杨开，还得到了属于自己的机缘。

“我们离开的时候。九只妖兽已经被杀了八只，只剩下处在正中央位置的一个。那一个实力更强，大概是六阶顶峰，暂时没人敢打它的主意。”胡娇儿笑道：“为了这些妖兽守护的宝贝，三派弟子现在全都疯了。”

胡媚儿也猛点头：“是啊是啊。你不知道那些人在抢东西的时候有多厉害。”

她们两人现在说话挺有意思，你一句我一句，衔接的完美无暇，听起来仿佛是一个人在说，颇有一种你方唱罢我等场的味道。

不多时，三人一道走出了这个山洞。

才刚走出来，远远地便有一声愤怒的咆哮传了过来，那是一声兽吼，沉闷的声响仿佛一通战鼓，震的大地颤抖。

三人面色皆是一变。

胡娇儿道：“哪一方的人胆子这么大。竟然招惹它了？”

据她刚才所说，这唯一剩下的一只妖兽可是六阶顶峰，六阶顶峰，相当于神游境顶峰了。就算被封印了无数年，正在虚弱之时，也不是三派弟子现在能够抵挡的。

三派弟子这段时间杀其他八只妖兽的时候，可是损失惨重，真要对上这样一只妖兽，根本无人能挡，只有被屠戮的份！

“过去看看。”杨开目光一闪。当先飞奔过去。

胡娇儿和胡媚儿两人也是展开身法紧随其后。

不多时，两姐妹竟已与杨开并驾齐驱。

扭头看了她们一眼，杨开不禁诧异起来。他发现这两人在奔跑中的呼吸频率都完全一致，而且那步伐中也不知蕴含了什么样的玄妙。竟能让实力最低的胡娇儿也跟得上自己姐姐的速度，还不见丝毫气喘之象。

她们在山洞内获得的机缘到底是什么？居然有如此奇效。

杨开盯的时间略久，左边一个美人脸色不禁红了起来：“你老看我们干嘛？”

“额……你是娇儿还是媚儿？”杨开现在真分不清了。

那美人嘻嘻一笑，媚眼飘飘：“我是媚儿。”

另一个美人赶紧道：“我才是媚儿，姐姐你别乱说话好不好。”

“你怎么叫我姐姐？你才是姐姐呀！”左边一个顿时急了。

“别闹了，他真认不出来的。”

“我没闹。倒是姐姐你别混淆视听了。”

杨开一阵头晕目眩，险些栽了个跟头。

两姐妹突然齐齐笑了起来。这一笑顿时让杨开知道自己被她们给摆了一道，不禁无奈至极，只能闷声不吭。

“开个玩笑，你不会生气吧？”也不知道是胡娇儿还是胡媚儿开口问了一声。

“没有。”杨开摇了摇头。

“那你板着脸干什么？笑一个嘛。”

杨开干咳一声，神色冷酷，置之不理。

足足奔出了几十里地，三人才抵达兽吼之声传来的位置。定眼看去，不但杨开怔在当场，就连胡娇儿和胡媚儿也愣住了。

前方不远处，有一只体型巨大无比的龟型妖兽。

它足有十几丈高，三十丈长短，身子如移动的山丘，正卖力在大地上奔跑践踏，每一步踏下，地面都一阵颤抖不休。

它背上有一块厚厚的甲壳，那深深的沟壑和纵横交错的花纹仿佛在诉说着时间流逝的沧桑，它的背后有一根长长的宛若流星锤的尾巴。

它的速度并不是很快，但每一步跨出都足有十几丈，小山一般的身子在那附近横冲直撞，流星锤似的的尾巴甩来甩去，夹着无匹的力道，带起一股股狂风。

嘶吼声不断地从它嘴中传出，在半空中，上百个人正在凶猛地发起攻击，但没有人能够阻挡它的步伐，它带着一股所向披靡的气势，每一次进攻和怒吼都让所有人胆战心寒。(未完待续。)(未完待续。)

第一百四十二章 苏颜之怒

? 杨开在那天空中看到了许多熟人。

苏颜，解红尘，蓝初蝶赫然在列，其他的也大多有些面熟。

这些人，竟然全是凌霄阁的弟子。

血战帮的风雨楼的人却是远远地躲避在一旁，对那一片战场指指点点，不乏有幸灾乐祸的声音传出。

凌霄阁弟子的实力，要属苏颜最为强大，那一道圣洁的仿佛高不可攀的洁白身影所过之处，漫天风雪降临，但即便是苏颜，也无法对这龟型妖兽造成什么有效的伤害，她拼尽了全力，也只能利用自己的寒性元气稍稍阻挡下这只妖兽的速度，减少凌霄阁弟子的伤亡。

这只妖兽的防御太强了，虽然它的速度比较慢，但那一身龟壳和覆盖在身上的厚皮却是最优良的防御秘宝，这些真元境的武者连破开它的防御都做不到。

场中，已有不少尸体横呈，都是凌霄阁的人。

“居然是凌霄阁的人招惹了它？”胡娇儿秀眉微蹙，“苏颜不是那种冒失的人啊。”

正疑惑间，有一青年急匆匆地跑了过来，眼中带了一丝惊喜和毫不掩饰的爱慕之情，但待他发现和两女亲密地站在一起的杨开之后，眉头不由一皱。

“娇儿？”来人在两女面前止步，望着两女，实在看不出哪个是胡娇儿，只能凭着感觉冲其中一人道。

“龙俊，怎么回事？”另外一人突然开口问道。

原来这才是胡娇儿。

龙俊也没尴尬，只是幸灾乐祸道：“凌霄阁竟主动招惹了它，也不知怎么搞的，它竟对这些人追逐不放，这才有了现在的一幕。”

“苏颜去招惹它了？”胡娇儿诧异至极。

“不是苏颜，是解红尘！”龙俊笑道：“这蠢货领了一帮人趁这妖兽休息的时候，想进去将它守护的宝贝偷出来，没想到偷鸡不成蚀把米，死了好几个才狼狈逃出。”

杨开目光一闪，开口道：“解红尘拿到了什么了？”

若非拿到了什么东西。怎会惹的这妖兽追杀不停？

龙俊倨傲地看着杨开，不耐道：“你是哪个？”

“回答他的问题，我也想知道。”胡娇儿淡淡地撇了他一眼。

龙俊赶紧收敛自己的态度，开口道：“我不太清楚。但据解红尘自己所说，那里根本什么都没有。这妖兽跑出来之后，我也去查探了一下，确实是没有东西。”

胡娇儿冷笑：“不可能没有东西，定是已经被解红尘收了。不愿意再拿出来罢了。”

龙俊微微点头：“我也是这么想的。但现在解红尘不交出来，凌霄阁这群人只能面对这妖兽的怒火，苏颜也是不想凌霄阁弟子有太多的伤亡，才逼不得已被拉进了战斗中，这女人的本事倒比解红尘高出很多，若非是她出手，那些人早死干净了。”

“哼，靠女人才能化险为夷，解红尘也就这点本事了。”胡媚儿丝毫不掩饰自己的鄙夷。

“是啊。”龙俊连连点头：“我与风雨楼的方子奇也是这么想的，本来我们还想去帮凌霄阁一把。但那解红尘竟是死也不愿承认自己拿了东西，实在是太让人生气了。”

唇亡齿寒的道理他们何尝不懂？这只龟型妖兽实力如此强横，就连苏颜拿它都没有任何办法，除了三派高手联合之外，根本别想吃下它。

但，你解红尘到底从它守护的地方得到了什么好处都不说，我们凭什么帮你？稀里糊涂地与这种妖兽作战，血战帮和风雨楼的人才不会傻到这种程度。

我们可以帮忙，至少你得告诉我们，你拿到了什么！你又能给予我们什么！

血战帮和风雨楼的人之所以在一旁围观不散。也正是打了这个主意，只待凌霄阁那边坚持不住，再谈谈价码。

杨开的目光一直紧盯在半空中那道洁白的身影上，苏颜的面色不太好。应该是消耗巨大的缘故。但凌霄阁数百弟子的存亡都系在她一人身上，她又如何能退？

她一退，凌霄阁弟子至少得死上几十个人。

龟型妖兽之所以行动缓慢，全是她的功劳。

凌立于半空之中，苏颜当空起舞，曼妙的身姿如翩跹的蝴蝶。弹指间，几朵小巧的冰花飞射出去，洒落在龟型妖兽的身上。

咔嚓嚓……那些冰花在一瞬间便长大起来，一个个足有几丈方圆，寒气蔓延出来，龟型妖兽的庞大身躯陡然被一层冰块覆盖住了，有了这样的掣肘，龟型妖兽的速度再降一个档次。

无数攻击落到它的身上，却只在那厚重的龟壳上溅射出些许火星，根本没有任何效果。

但苏颜的脸色却有些苍白了。

“解红尘，我最后问你一次，你到底拿了它什么东西？”苏颜一双美眸盯着下方的龟型妖兽，头也不转地问站在一旁的解红尘。

冰冷的不带丝毫感情的话语传来，让解红尘不禁身子一颤。

他听出了苏颜隐藏的怒气！

苏颜从不动怒，但这一次不一样，眼看着许多凌霄阁弟子因为此事而无辜丧命，身为大师姐的她如何能无动于衷？

解红尘迟疑，挣扎，害怕，惊恐，种种神色变幻不已，但很快便坚定了下来，开口道：“苏颜，难道你还要怀疑我么？我若真拿了它什么，又怎会不告诉你？”

闻言，苏颜的剪水双瞳中闪过一丝痛恨和厌恶，清冷的娇叱响在每个凌霄阁弟子的耳边：“所有凌霄阁弟子，速速退去！”

打不过这龟型妖兽，唯有逃跑！虽然不知它会不会追过来，但总是眼下的一条活路。

当苏颜的声音响起之后，许多凌霄阁弟子毫不犹豫地展开了身法，迅速逃离龟型妖兽的身边。

天空中正在攻击的人也急速减少，一个两个悄然退去，但还是有许多人，正将自己的招式打出去。

苏颜的脸色变得及其凝重，冷喝道：“还不快走！”

话音刚落，冰封在龟型妖兽身上的那一层坚冰轰然爆碎。慢腾腾的龟型妖兽也在这一瞬间挣脱了束缚，速度陡然提升起来。

巨大的流星锤尾巴往半空中一扫，那些恋战不退的凌霄阁弟子顿时如下饺子一般往下落去。

少数几个倒霉的人被这尾巴正面扫中，直接变成了一滩殷红的肉泥。

更多的却是被那尾巴带起的狂风卷起，狼狈不堪地摔落下去。

龟型妖兽仰天一声怒吼，有如神助，步伐迈动起来，红着双眼朝苏颜冲了过去。

眼前这个女子一而再再而三地用冰块封住它，它对其恨之入骨，自然是想先把她给杀了。

苏颜的双手迅速翻动起来，伴随着手势的变幻，一股惊天的凉意从天而降，整个世界变得一片雪白，地面上更是漫起寒霜。

所有人的目光都注视在苏颜身上，这一刻的她，苍白的脸蛋上浮现出了一抹醉人的酡红，她就象是真正的仙子，拉开与尘世间的距离，端立于九天之上，世人只能带着敬仰的目光，永远也无法触及到她的分毫。

龟型妖兽在飞奔，在咆哮，迅速拉近它与苏颜之间的距离，两者的体积就象是西瓜和芝麻的对比，可是后者的眼中没有丝毫惊慌和迟疑，有的只是淡然。

仿佛能冰封住整片天地的寒意莜地一收，凶猛地朝苏颜身上聚拢了过去。

下一个，一个巨大的洁白身影突然在苏颜的身后出现。

那是一个被放大了无数倍的苏颜！

洁白的衣裙，玲珑曼妙的身躯，倾城倾国的容貌，每一处都被放大了无数倍，但依然毫无瑕疵，美的惊心动魄。

这巨大的身影是紧闭着双目的，但下一刻，她的眼睛便睁开了，她的双眼中有一座巍峨的雪山，漫天的雪，茫茫的白。

耸人听闻的寒意再一次降临，比起刚才还要胜出数倍，每一个盯着这个身影的人，都不由自主地生出一种自己被冰封的错觉，浑身打起了冷战。

随着苏颜最后一个动作的打出，那巨大的身影义无反顾地朝龟型妖兽扑了过去。

双方间隔不过十几丈，眨眼的功夫这洁白身影便钻进了龟型妖兽的体内。

肉眼可见的速度，妖兽身上再一次出现了冰层，比起刚才还要厚实，将这妖兽彻底冰封，那迈动的四肢也定格在冰层之中。

哇……地一声，苏颜口中溢出鲜血，刚才这一招对她的消耗无比巨大，纤细的身子在半空中摇摇欲坠，最终还是没能坚持住，一头栽了下来。

与此同时，被冰封的龟型妖兽依然保持着一股惯性朝苏颜的方向冲了过来。

它的体积太大了，纵然在奔跑中被冰封，也根本不可能第一时间停下。

往下跌落的苏颜神色平淡，她的双眸中倒影着与自己迅速接近的龟型妖兽的身体。

她的双眸中有遗憾，有惋惜，有眷恋，唯独没有憎恨。

一片惊呼声响起。

直到此刻，所有人才从刚才的震撼中回过神。但是现在，那被所有人视为女神一般的人儿，竟即将香消玉殒。

在惊呼声中，有那么一道不算强壮的身影正在迅速朝苏颜接近，隐有火光在他的脚下乍现，在奔跑中拖出一道淡淡的红芒。

随即，这个人影突然整个都被红光包裹了起来，仿佛变身成了一个熊熊燃烧的火球。那本就不慢的速度竟再提升一个档次。

他飞奔到苏颜即将落下的地方，双脚在地面上用力一蹬，整个人似离弦之箭般朝上窜去，伸出双手将苏颜接住，然后弓起了身子，把苏颜护在自己胸前，以自己的后背面对着龟型妖兽的冲撞。(未完待续。)(未完待续。)

第一百四十三章 必死无疑？

? 时间仿佛在这一瞬间定格。

数百人震惊茫然的眼神还未恢复清明，惊呼声才刚从他们的嘴中喊出。

那人影飞奔过后留下的红光也未曾消散，顺着这红光的移动轨迹，可以清楚地看到这个人是从什么地方冲出，又从什么地方跳起接住了苏颜往下坠落的身子。

体型庞大的龟型妖兽正风驰电掣一般冲撞过来。

在龟型妖兽前方不到一丈处，一男一女紧紧依偎在一起，望着这两道身影，仿佛能看到一种同生共死的决然和义无反顾。

这一瞬间，杨开和苏颜的目光交汇在一起。

后者的美眸中闪过一丝惊诧，愕然，前者眼中却只有一丝怜惜和哀伤。

这种眼神让苏颜心头一颤。从未有哪个人用这种眼神看过她，长辈看着她，只有欣慰和赞同，同辈看着她，只有爱慕和尊敬，后辈看着她，只有敬仰和崇拜，兴许也有人会用嫉妒羡慕的眼神看过自己。

但这种怜惜和哀伤的眼神，却是苏颜平生头一次看到。

她是天之娇女，没人有资格这样看着她。

他在怜惜自己么？他又在哀伤什么？这淡淡的伤痛犹如一根利针，刺穿了苏颜冰封的身心，让她心口忍不住一疼。

在这一瞬间，她仿佛能够感受到他为何在哀伤。

但是……好暖和！这个人的身体，很暖和。长这么大，苏颜从未体会过这种暖洋洋的感觉，仿佛整个人都要融化了，本身修炼了冰心诀，冰封了身心和一切情感，在她的世界中，只有冷，只有寒，再无他物。

寒与暖原本是相克对立的。自己应该对他身上的炙热暖意感到厌恶才是，为什么现在却有一种流连忘返的感觉？就这样被他抱着，即便海枯石烂，即便天塌地裂。自己都不想再动一下手指头。

不由自主地，苏颜用手捏紧了杨开的衣服。

时间再次流逝。

“是杨开！”胡娇儿惊呼一声，她根本没发现杨开到底是什么时候冲出去的，刚才的她，也被苏颜施展出来的那惊天手段给震住了心神。等反应过来的时候。身边已没了杨开的踪影。

胡媚儿一把捂住了嘴巴，将那一声惊叫摁了回去，眼珠子剧烈颤抖地看着龟型妖兽的前方，生怕见到自己不愿意见到的一幕。

“找死！”龙俊冷哼一声。

下一刻，被冰封的龟型妖兽便朝杨开弓起的背上撞了过来，虽然杨开在跳起的时候已经竭尽所能地让自己的身形偏转，做出了一些规避的动作，但现在的他实力太低，根本没办法飞行，又用自己上冲的力道化解了苏颜下坠的趋势。导致两个人的身体在一瞬间几乎是定格在空中。

所以这一撞，避无可避。

就在龟型妖兽与杨开有接触的那刹那，他那弓起的背部也顺势朝前一挺，借助着这一点点缓冲的时间，最大化地减少自己的损伤。

碰……地一声，杨开和苏颜两人就如出膛的炮弹，直接被撞飞出去，一路飞出几十丈远，才慢慢落向地面。

两人抱在一起，滚葫芦一般翻滚起来。又滚出十几丈，身上的冲撞力道才渐渐消失。

翻滚的身子终于停了下来，杨开一身狼狈不堪，面如金纸。而被他压在身下的苏颜却毫发无伤，唯独那洁白的衣衫弄脏了一些，头发凌乱了许多。

一口鲜血喷出，杨开几乎是失去了浑身的力道，一头载在苏颜的胸口上。

苏颜的美眸颤抖着，鲜少有什么波澜的内心这一刻再也无法平静。她缓缓地伸出了一只手，轻轻地放在杨开的脑袋上，如抚摸，如安慰，一动也不动。

刚才的翻滚，是杨开用自己的身体护住了她，几乎所有冲撞的余力都被他一人的身体化解，苏颜本人的身子连地面都没有碰撞到。

嗤……被冰封的龟型妖兽带出一阵让人牙酸的摩擦声，将地面犁出一道深深的沟壑，滑出几十丈距离，才渐渐停了下来，定在杨开和苏颜不远处的位置。

天地间一片静谧，所有人都屏住了呼吸，怔怔地看着那倒在地上，紧紧抱在一起的男女。

换在平时，这种事情只怕会引起无数人的公愤。没有哪个男人能这样轻薄苏颜，她的每一寸肌肤都是神圣高贵的，世人唯有仰望，只可远观不可亵渎。

但是此刻，不但有男人伏在她的身上，那个男人甚至还把脑袋埋在苏颜的胸口上，嗅着她的体香，感受着她的柔软。

尽管如此，也没人觉得有什么不妥。

对一个死人，你能生气么？

对一个死人，又有什么好气的。他拼了性命把苏颜救了下来，这是他临终之前应该享受的片刻恩泽。

所有人都觉得，在那种蛮力的冲撞下，杨开必死无疑。

唯独只有解红尘，在看到这一幕的时候一双眼珠子都红了。

上次他亲眼看着杨开把玩着苏颜的玉手，就已经让他嫉妒成狂，如梦魇一般在他的脑海中挥之不去，每每想起便心如刀绞，而这一次这个人更过分，竟在大庭广众之下做出了这样的事，让他如何能忍？

解红尘满腔的愤懑和怒火犹如决堤的洪水一般涌了出来，几乎让他失去了理智，盯着杨开的眼中，浓浓的杀机肆无忌惮地散开。

躺在杨开身下的苏颜，隔着上百丈距离，缓缓地抬起眼眸，冰冷地看了他一眼。

解红尘浑身一颤，陡然清醒了过来。再望向下方，却是满腹的懊恼和悔恨！

如果刚才是自己奋不顾身把苏颜救下来，那现在享受这种事情的不就是自己么？以自己的实力，即便被那龟型妖兽撞上一下，也绝对不会死，顶多就是个重伤。

以重伤之躯换取苏颜的青睐，这笔买卖怎么算怎么划算。

为什么？为什么自己当时没能反应过来？为什么自己当时只沉浸在那巨大虚幻的苏颜的影子上，而忽视了她本人的危机

为什么这个人没被那虚幻的影子影响？

大好的良机，竟就这样白白错过！

狂风吹起，天地萧瑟。

拂动了苏颜的秀发，拂起杨开的衣袍。在烈风中哗哗作响。

没人敢上前，所有人都停在原地。

苏颜一双眼睛仰望着那混沌的天空，呢喃一般的轻哼歌谣从她的嘴中响起，这歌声旁人听不到。唯独只传入了杨开的耳中。

歌声飘渺，清冷中夹带着一丝向往。

伴随着歌声，她的手一遍又一遍地轻拍着杨开的脑袋，宛如一个尽职尽责的母亲在哄着孩子安睡。

一旁，那巨大的龟型妖兽扬起前肢。狰狞的面容定格在冰块中，仿佛随时都会将下面的苏颜和杨开踩成肉泥。

这是如诗如画的一幕，却透着一股凄凉的绝美。

一曲唱罢，苏颜的动作停了下来，呼出一口气，香风吹动了杨开的鬓发，轻声道：“恢复好了，就起身吧。”

“这是什么曲？”杨开一动也不动，只有淡淡的声音传了过来，声音虚弱。并非作假。

苏颜沉默良久，才开口道：“我不知道，记忆中就有的曲子。”

“很好听。”杨开慢慢地抬起头，嘴角边有血丝，脸色苍白，身躯颤抖，却一点点地支撑了起来。

苏颜淡淡地看了他一眼，眼眸中原本存在的各种情感也在这一刻消失的无影无踪，剩下的唯有彻骨的寒。

杨开微叹，知道这位师姐已经强行抚平了心中的涟漪。让那一池心湖再次归于平静。

伸出手去，朝她示意着。

苏颜把小手递了过来，借着杨开的一拉之力，缓缓起身。

缕一下脸边凌乱的青丝。将它们别在耳后。此刻的苏颜，纵然一身灰尘，头发也稍显散乱，但不变的却是她那神圣的凛然不可侵犯的气质。

“怎么可能？”震惊的呼声终于响了起来，紧接着连成了一片，所有人都不可置信地朝杨开望了过来。

这个他们原本以为必死无疑的男人。此刻竟然好端端地站了起来，虽然看上去惨淡凄凉，却根本没有性命之忧。

他的身子是铁打的不成？承受了那样的一撞，居然还不死？

血战帮那边，龙俊不禁动容。

胡娇儿和胡媚儿也一口气没忍住，重重地喘了一声。胡媚儿脸上挂着一丝如释负重的笑容，眼角隐有一丝泪痕，失声一般地喃喃不已：“太好了，太好了。”

说着说着，竟捂着嘴哽咽起来。

胡娇儿一愣，伸手抹了一把自己的眼角，那里也有一滴泪水划过。

怎么回事？胡娇儿怔在当场，虽说她现在不讨厌杨开了，也为刚才那惊心动魄的一幕而揪心紧张，但胡娇儿知道，大多数人的心情都跟自己一样，没人会无动于衷。

可自己还不至于为了一个不太相熟的男人死里逃生而喜极而泣吧？

更何况，自己现在虽然不讨厌那个杨开，可对他也没有好感啊。

看了一眼自己的妹妹，胡娇儿几乎能清晰地感受到她心中的如释负重和巨大紧张之后的放松，这种感觉如自身拥有，感同深受。

原来是这样！胡娇儿眼中闪过一丝释然，也有一丝迷茫。

风雨楼那里，方子奇目光熠熠，开口道：“杜师妹，他没死呢！”

杜忆霜兴奋的脸蛋红扑扑的，拍着胸口道：“刚才可吓了我一跳，他要是死了就太可惜了，这人还不错的。”

凌霄阁这里，解红尘神色灰败，目中已无神。

他为自己刚才没把握住机会而痛心疾首，更为杨开的艳福而嫉恨滔天，他就好像打了一场大败仗的将领，已经失去了思考的能力。(未完待续。)(未完待续。)

第一百四十四章 星痕之威

? 蓝初蝶更是目光中泛着异彩，朝杨开看去。

她在刚才与龟型妖兽的作战中受了些伤，干净的衣衫也被自己的鲜血染红了，酥胸剧烈地起伏，望着那站在龟型妖兽抬起的前肢下，一脸云淡风轻的男女，心潮澎湃。

刚才那一道视死如归义无反顾前去营救苏颜的身影，几乎在每个看到这一幕的女子心中都留下了重重的一笔。

蓝初蝶自然也不例外。

若有哪个男人甘愿为自己付出生命，就算他的实力低一些又有何妨？女人的要求有时候很大，有时候又很小，小到只是不经意间的一句话，一个动作，就可能将她的心扉打开，让身影和容貌留住在她的心间。

如果此刻站在那妖兽身下的女子是自己，那该是多么的幸福？

但一想起自己之前对他的态度，蓝初蝶的眼中便闪过一丝黯然，苦笑不迭。

“还有力气战斗么？”妖兽那边，杨开看着苏颜问道。

“没有了。”苏颜缓缓摇头，“我们得赶紧走，这妖兽生命力很顽强，我只能冰封它半盏茶的时间，如果现在不走就来不及了。”

“往哪里走？”杨开轻笑一声：“它之前是追着解红尘的，但现在它恐怕会去追你，除非你离开这里，否则根本跑不掉。”

“那我便离开，不能因为我一个人让凌霄阁所有弟子受难。”

“错不在你，你非要承担什么？”杨开眉头一皱，语气略凶了一些，“你这师姐当的，太累了。”

苏颜诧异地看了杨开一眼。

他在训斥自己？他竟然敢训斥自己？就算是门中的长辈，也从未训斥过自己。但苏颜却没有丝毫气恼，也生不出任何反驳的念头。

“你看看凌霄阁弟子们现在的状态。”杨开回首望去，众多凌霄阁弟子都在喘着大气，更多的却是盘膝坐在地上抓紧时间恢复，“就算你走了。你能保证这妖兽放过他们？没有你，他们只会死的更快！”

“那你说怎么办？”苏颜反问道。

“杀了它！”杨开咧嘴一笑，笑容牵动了体内的伤势，额头又冒出了冷汗。

“杀了它？”苏颜一愣。她没想到杨开的胃口竟然如此大。

在这等妖兽面前，能逃命就已经不错了，如何能将之击杀？

两人正说话的时候，面前妖兽身外的冰块突然传来一阵响动，苏颜面前一变：“怎么这么快？”

“来不及了！”杨开也是当机立断之人。一挥手对苏颜道：“你退后！不管怎么说都要试一试，若真杀不了它，咱们再跑不迟！”

咔嚓嚓……冰块碎裂的动静越来越大了，被冰封在内的龟型妖兽已经转动着那猩红的双目，慢慢地朝下方瞄来，在它的眼中，杨开和苏颜如蝼蚁一般渺小。

“退远点！”杨开见苏颜没动，忍不住回头就是一吼。

苏颜身子一抖，没来由地竟顺从地迈动了步伐，急速朝后退去。

同时退走的还有凌霄阁那些受伤的弟子。

杨开双脚一错。渊渟岳峙般挡在龟型妖兽的正面前，那略显消瘦的身躯印在众人眼中，却如头顶着天，脚踏着地般的巨人。

他挡在那里，挡住了妖兽的威严，挡住了它庞大的身躯，遮蔽着一切风和雨。

他的右手缓缓地动了起来，那是一种极慢的动作，打破了所有人视觉感受的动作，明明他的手上什么都没有。但此刻众人看上去，就好像他的右手上拿捏着一柄万斤大锤，正用尽了全身的力气来挥动着。

咔嚓嚓……骨头错位的声响从那边传来。

与此同时，点点星光闪耀。一种让人胆战心惊的澎湃气势自杨开所处的位置爆发，狂风呼啸，衣袍猎猎作响，那一头黑发也摇摆起舞。

杨开的嘶吼声也传了出来，他用尽了全身的力气在咆哮，一字一顿地喊了出来：“三派弟子……”

那一只右手终于抬了起来。伴随着怒吼声，握紧成拳。

光华大放，杨开所站的位置，仿佛成了一片美丽的星空，星光流转间，他的右拳也正在一寸寸地往身后移动着，每移动一点，给人带来的威势就越强上一分，就好像他是在蓄力。

“如有心者……”杨开睚眦欲裂，努力控制着拳头上爆发出来的能量，不让它冲出去，依然一字一顿地喊着。

“这是什么武技！”方子奇面子大变，即便隔了那边足有几百丈之遥，以他真元境的实力也能感受到那一拳中蕴藏的巨大杀伤。

而且，这样的一拳还只是在蓄势，并没有真正地打出去。

蓄势便有这样的威力了，若是真到了打出去的时候，该有多么恐怖？

“好美……”胡媚儿和胡娇儿两人几乎是异口同声地说出了这句话，那一边的漫天繁星，犹如清澈的夜空，在狂暴中让人流连忘返。

哗啦一声，杨开脚下的大地承受不住这样的狂暴，裂开了一道缝隙，他身子往下一沉，旋即双腿弯曲起来。

那正在急速解封的龟型妖兽，猩红的双眸中再也看不到怨恨和杀机，剩下的唯有慢慢变强的惊慌和恐惧。

它想跑！它能从杨开这一拳中感受到让自己惊恐的力道。它已被封印了无数年，正处在虚弱之时，它好不容易才从封印中苏醒，还来不及品尝自由的快乐，它不想受伤，不想再陷入那无边的沉睡。

可那巨大的冰块却束缚住了它的动作。

“可否助我……”杨开第三次开口了，他的一句话根本无法完整地喊出来，单是控制自己右拳上的能量便已让他耗费了所有心神，唯有用这种断断续续的嘶吼让众人知道他要表达的意思。

随着这半句话的喊出，杨开双脚在地面上猛地一蹬，整个人迅速窜上了高空，带起了那一片氤氲的星空。

星光闪耀，浩渺无边，气势磅礴。

只窜出十丈高，杨开上升的趋势便停止了下来，随即他转过身子，头下脚下，朝龟型妖兽脑袋所处的位置跌落下来。

恰在此时，冰封住龟型妖兽的冰块也终于轰然爆碎。

“吼！”乍一脱困，龟型妖兽仰天一声怒吼，震耳发聩。

“一臂之力！”杨开的吼声也夹杂在其中，却清晰地传入了每一个人的耳中。

下一刻，那满是星光的拳头便迅速地挥出，这是一种由极慢到极快的转变，给人带来的视觉冲突无比强烈。

一拳，轰在了龟型妖兽的脑袋上方。

宛若天空中传来一声闷雷，又宛若大地深处的剧烈震动，当那只渺小到不能再渺小的拳头砸在妖兽脑袋上的时候，每个人的心中都传来一阵悸动，仿佛这一拳能将他们的心神也砸灭。

肉眼可见的巨大光晕，突然从拳锋和妖兽脑袋接触的位置上爆发出来，迅速朝四周蔓延。

让人不可置信的一幕出现了，那巨大无边的龟型妖兽竟在这一拳之下，被打的一个趔趄，后面的两肢腾空而起，前面的两肢更是往下一弯，脑袋似坠落的流星，碰地砸在了地面上，将大地砸出一个深坑，尘烟四起。

杨开也在这一击的反弹之下，凌空朝上飞去，在半空中翻了好多跟头，这才踉跄落地，此刻，他的右拳上一片血肉模糊，整只胳膊都鲜血淋淋，更是不可控制地颤抖着，但他却坚定不移地站在那里，睥睨着比他大了无数倍的龟型妖兽，单薄的身躯中散发着一股桀骜和狂暴的血腥气息。

全场震撼，所有人的眼珠子剧烈颤抖。

没有人想到杨开会真能将这只龟型妖兽打成这样，毕竟那是连苏颜都没有任何办法的对手。

可是现在，那惊天动地的一拳却真的做到了他们不敢想象的事情。

那是怎样的一拳……

再回想起来，所有人都只能想到那美轮美奂的星空，美丽中蕴藏的无边杀机，却始终想不清那一拳挥动的轨迹。

望着那巨大妖兽前方的单薄背影，苏颜的心猛烈地跳动了一下。

她知道从今天起，这个背影恐怕自己永远也无法忘怀，因为这个背影的主人做到了自己没能做到的事情。

胡媚儿更是脸腮潮红，目中异彩连连地望着杨开，被妹妹的这种情绪带动，连带着胡娇儿的心跳都加速不少。

这怎么办？胡娇儿内心中充满了彷徨。她现在的情绪并不是自己的，只不过是感受到妹妹的心情而有的反应，这让她有一些害怕。

蓝初蝶同样怦然心动，但旋即内心中便苦涩蔓延，姣好的面容上唯有流露出一抹黯然。

可以说，这样的一道背影，已经烙印了许多女子的心中。他代表了安全和可靠！这是任何一个女子都向往的背影。

“了不起！”方子奇内心震动，同时还有一些小小的挫败感：“这世间竟然还有这等武技！更有人能将它施展出来，今日长见识了。”

“为什么，为什么……”解红尘就仿佛失了魂魄一般喃喃自语着，“为什么这武技不是我的？为什么我没获得这种奇遇？如果我获得了，那现在受所有人瞩目，让所有女子动心的人，就是我了！凭什么是他？他只不过运气好一些罢了。”

“没有人帮忙么？它可还没死，不帮忙的话，大家就准备跑吧。”杨开的声音再一次传了过来。

听到这句话，众人才从震撼中回过神来。

苏颜连忙断喝：“还能战斗的去帮忙！”(未完待续。)(未完待续。)

第一百四十七章 真正的传承之地

? “老奴不敢！”地魔臣服，旋即又道：“少主，刚才那个出手帮了你的女娃娃，倒是心性果断，出手也狠戾。”

“你想说什么？”

“我想说，这女娃娃老奴很喜欢，少主你能不能跟她说说，让老奴教导个几年，日后必定能成为你一大助力！”

“我不喜欢！”杨开冷冷地回了一句。

“是是，一切由少主定夺。”地魔哪敢反驳，唯有心叹一声可惜了。

聂咏的死，让胡媚儿惊在当场，那一边正疗伤的凌霄阁弟子们也诧异万分，他们只听到杨开一声怒吼，旋即聂咏便狼狈而逃，一个黑色锥子追击过来，正当聂咏与黑矛交战之时，蓝初蝶出手偷袭，聂咏倒地不起。

到底怎么了？所有人都没反应过来。

恰在此时，那如山岳一般的龟型妖兽轰然倒下，正在围攻的三派弟子见到此景，不由发出一阵欢呼。

胡娇儿咯咯的笑声传了过来：“方子奇，这最后一击可是我拿下来。”

方子奇闷闷道：“你耍赖，如何算数？”

胡娇儿冷笑道：“你输不起？”

方子奇大怒：“什么叫输不起？若非你趁我失神多打了几下，怎会赢得这一场？你这女子，我不与你一般见识！”

“怕是你也没脸再与我理论了。”胡娇儿得理不饶人。

被说中心事，方子奇的脸都臊红了，不耐道：“不与你纠缠这些，还是先取了妖丹要紧！”

说话间，方子奇探手深入龟型妖兽的脑门中摸索起来，不大片刻功夫从里面拿出一颗圆滚滚还掺杂着鲜血的土黄色妖丹。

盯着手上的妖丹，方子奇的目光炙热起来：“六阶顶峰妖兽的妖丹啊，啧啧，这得值多少钱？”

龙俊淡淡地看了他一眼，出声道：“方兄不会想独吞吧？”

这一只龟型妖兽。体内最贵重的也就是这一枚妖丹了，虽然它背上的龟壳肯定也价值不菲，能当做炼器的材料，但那么大一块龟壳。谁又能拿走？

所有人的目光此刻都聚集在方子奇手上，他嘿嘿一笑，坦然道：“我倒是想。”

龙俊面色一变，反倒是胡娇儿笑吟吟地看着他。

“可我不敢啊！”方子奇咂咂嘴：“我若真拿了它，你们能绕过我？”

龙俊冷笑一声：“方兄是明白人。”

“但这妖丹只有一颗。怎么分？”方子奇转头看了一圈众人，这一次的战斗不象击杀其他八只妖兽，其他的妖兽都是三派各自为战，而这一次却是三派联手，战利品自然人人有份。

方子奇这句话一出口，众人都沉默了下来，一颗妖丹，确实还真不好分。

恐怕唯有把它折了现银，然后分成三份，三派各占一份。

想到这一点。龙俊正要开口说话，方子奇却又道：“这一次能击杀这只妖兽，也多亏了凌霄阁的杨兄弟，不如这东西给他如何？”

站在下方的杨开闻言不由眉头一皱，诧异地望向方子奇。

龙俊不满道：“虽说他出了大力，可我血战帮也没闲着，弟子们多有受伤，难不成一点好处都没有？”

“那个大龟壳你若是想要便拿去，我风雨楼没意见的。”方子奇指着一旁道。

龙俊被噎的直翻白眼，那龟壳被三派弟子无数人攻击。到现在都没留下什么痕迹，虽然质地不错，可谁能把它切开带走？这不是开玩笑么。

正当两人纠缠不休的时候，方子奇突然面色一变。赶紧将手上的妖丹抛了出去。

那一枚土黄色的妖丹飞出之后，竟不落地面，反而在半空中滴溜溜地旋转起来。

伴随着它的旋转，一股股无形的吸力四面八方地散开，离奇的一幕出现了，方子奇怀中突然飞了出两颗其他妖兽的妖丹。

胡媚儿和龙俊那里也是如此。

解红尘胸口处隐藏的妖丹也一并飞出。

这些妖丹。都是此前他们三派弟子斩杀那八只妖兽所获，由他们几人保管着，现在一颗不落，竟全部飞了出来。

八颗妖丹，以一种玄妙的排布方式，聚集在龟型妖兽妖丹的四周，皆团团旋转着，冥冥中仿佛牵引了什么神奇的力量，整个传承洞天突然一阵地动山摇，那混沌一般的天空也出现了一个巨大无比的漩涡，末日一般的场景呈现在所有人的面前，让人心惊胆战。

没人知道发生了什么，唯有地魔激动的声音传入杨开的脑海中：“兽魂开云阵！”

杨开神色一动，心知地魔肯定知道些什么，赶紧道：“仔细说说。”

地魔道：“少主，我明白了。原来此地有九只妖兽是为了布下此阵。这九只妖兽的存在只是考验进入这里的人的实力而已。如果你们不杀了这些妖兽，此阵便不会被触发。现在妖兽已死，阵法便被触动了。此阵将以那九颗妖丹为引，牵动大阵运转，将一些东西呈现在你们眼前。”

“什么东西？”

“那云层中隐藏的东西！”地魔沉声道：“若老奴估计的不错，那才是这里真正的传承！”

“真正的传承？”杨开心头一跳，朝天空中看去，只见那漩涡越来越大，混沌一片，隐有吞天噬地之象，骇人至极。

三派弟子此刻已经惊慌逃窜，根本无人再留在那下方。

“不错。”地魔应道，“此地曾经发生过大战，无数高人在这里死去，自然留下了许多传承。但这里总是有主人的，而那云层里隐藏的，才是这主人的传承。”

杨开的心顿时火热起来。

“少主赶紧走，这阵法被触动之后声势浩大，若不走恐怕会被波及。”地魔的声音有些焦急。

杨开闻言也不迟疑，赶紧对站在一旁的胡媚儿道：“让你姐姐带人离远一些。”

“哦。”胡媚儿点点头，朝胡娇儿飞奔而去。

杨开这才对着凌霄阁的弟子朗声喝道：“不想死的就远离十里！”

不少人听到了他的话，却也没太过在意。

杨开懒得管他们，自己已经提醒过了，听不听是他们的自由，说完便拔腿朝后方跑去。

苏颜看了他一眼，倒是没有丝毫迟疑地道：“所有凌霄阁弟子。退后十里！”

大师姐发话就是不一样，所有人都赶紧动了起来，随着杨开的方向撤退。

另一边，胡娇儿得了妹妹的传信。也毫不犹豫地下达了撤退的命令。

方子奇看着这一幕，深深地打量了杨开一眼，大笑道：“我们也走！”

三派弟子风驰电掣，很快便来到了十里之外。

再回头看去，那九颗妖丹此刻正散发着耀眼的光芒。妖丹与妖丹之间仿佛有着无形的联系，随着它们的旋转，天空中的漩涡越来越大。

一股巨大无比的吸力，从那漩涡之中传出，地面上那只龟型妖兽的尸体被其牵引着，迅速飞上高空，没入漩涡之中，连一点痕迹都没留下。

见到此景，所有人都忍不住面色一变。

若不是众人刚才撤出十里之外，此刻恐怕也会如那龟型妖兽的尸体一样。被吸进漩涡之中。

庆幸中，不少人扭头朝杨开看了过来，暗暗佩服他的先见之明。

狂风呼啸着，所有人的衣衫都猎猎作响，更有不少人吓得面色苍白。能进入这里的，都是年轻一代弟子，见识不算渊博，很多人连远门都没出过，何曾看过这种恐怖的情景。

“还要不要退？”苏颜突然闪到了杨开身边，淡淡地问了一声。

杨开看了她一眼。缓缓地摇了摇头，闻言，苏颜的担忧才减少许多。

“聂咏的事我会亲自禀告长老会，你不用担心。”

“恩。”杨开微微点头。

刚才杨开击杀聂咏。时间虽然短暂，可也引起了苏颜的注意，她心细如发，哪里想不明白其中的关键？所以此事也无需多问。

“云层里有东西！”蓦然间，一声惊呼传来。

杨开赶紧抬头看去，只见天空中那巨大的漩涡内。缓缓地出现了一道金色的光芒，金光耀眼，辉煌万丈，那一缕光芒就好似一只手拨开了云层，将漩涡内隐藏的东西展现在众人眼前。

“那是什么？”有人喊道。

杨开的眼睛也不由一眯，紧紧地盯着天上。

他看到了一角，一个拐角，就好像是一栋房子的拐角，紧接着，那拐角渐渐地往下降落。

杨开这才发现，那并不是什么房子的拐角，而是一层阶梯，金色的阶梯。

这一层阶梯长足有十几里，随着它的降落，又有一层阶梯显现在众人的视野中，紧接着，又是一层……

它降落的速度很慢很慢，随着它的落下，天空中的混沌漩涡也是一阵变幻不已。

直等了一盏茶的功夫，才有堪堪十几层阶梯从漩涡内显出，而其后也不知还有多少层阶梯未曾显露。

“地魔，这就是你说的传承？”杨开在意念中问道。

“少主有所不知，这应该是传承所在之地，唯有通过最后的考验者，才能真正地获得传承。少主请看那些阶梯，若老奴所料不错，此阶梯至少也有万层，走上一万层，才算通过最后的考验，当然，这个万层只是老奴自己的估计，说不定没有这么多，但说不定比这个更多。”

杨开微微点头，虽说眼下这个传承所在之地已经显露了出来，可要等它落到地面上来也不知还要多久。倒也无需再去关注它。

只不过自己现在的实力还是太低了一些，在三派弟子中根本排不上号，现在七八百人聚集此地，自己有机会么？(未完待续。)(未完待续。)

第一百五十章 磨练

? “他就是在得意！这臭小子，敢小看我！”咬了咬牙，与妹妹两人将功法运转开，一边化解体内的寒气，一边追着杨开的步伐而去。

第一天的时间，三人共过走千层阶梯！

当抵达到一千层的时候，杨开往上试探了一步，发现如自己猜想的那般，第一千零一层阶梯中蕴藏的能量，又变成了阳属性。

五百层一变换，热与寒的交融，这种越来越强的冲击，足以让九成的三派弟子止步在千层之外。

唯有那些实力高深的弟子，才能凭借自身修为踏上这一千层。

按道理来说，胡媚儿是不可能走到这里的，但她做到了。而且并没有太大的疲惫感。倒是真元境的胡娇儿，面上有些疲惫之色。

三人选择在这里歇息半日。

与此同时，在那三千层左右的高处，有一道洁白的身影正一步步地朝顶峰走去，她的步伐从始至终都透着一股出尘和从容的气息，仿佛这阶梯中蕴藏的冲击对她根本没有丝毫阻碍。

她衣袂飘飘，神色淡然，偶尔伸手缕一下耳边的秀发，气息平和，不见丝毫气喘之象。

脚下传来的一股股冲劲，在侵入她体内的时候，便如初春融雪一般消失无形。

她的脸蛋精致，让天色失色，却冰清玉洁，如一尊毫无瑕疵的冰娃娃。

她，是苏颜！

修炼了冰心诀的她，和杨开一样，在闯这种热与寒交替的考验中，占据了得天独厚的优势。

三派弟子七八百人，修炼了阳属性和寒属性功法武技的，并不止杨开和苏颜两人。此时此刻，这些人都体会到了自己的优势。只不过实力有高低，功法有优劣，没人能象苏颜那样走到了三千多层的高处。

不到两千层的地方，也有几个人的身影。

解红尘阴鸷着脸色。大口大口地喘着气，盘膝坐在一层阶梯上，利用丹药恢复自身的消耗。

“传承是我的，这里的一切都是我！只要得了这里的传承。我解红尘便是三派弟子第一人！我能让凌霄阁凌驾于其他两派之上，甚至可以将它们收服！我要让所有质疑我的人死无葬身之地！杨开你就是第一个！哈哈哈，我解红尘，才是这天下的霸主！”

解红尘有些疯癫了，体内的元气暴动紊乱。实力达到他这种程度，一般不会出现这种情况，这模样分明是气动境武者才有的状态。

三派弟子大战龟型妖兽的那一幕，始终在他的脑海中盘旋。

他看到的不是三派弟子的彼此联合和义无反顾，他看到的只是那些人对自己的唾弃和鄙夷。因为龟型妖兽是他解红尘惹出来的，但最终却是被杨开重创，让三派弟子有机会将其斩杀。

虽然从始至终，没有人说他什么。但这种无声的指责却让解红尘愤懑难消，许多往日崇拜尊敬自己的师弟师妹们，再看自己的眼神。似乎都有些不对了。

这让解红尘无法忍受！没人可以用那种眼神看自己！没有人！

在解红尘更前面的几百层阶梯上，方子奇大口地喘着气，随着一脚迈下，浑身忍不住一阵哆嗦，好不容化解掉那股冲进体内的寒气，连眉梢都有些发白结冰的迹象。

“哎，休息休息吧。”方子奇的神态倒是平和，他也知道传承看机缘，实力高低虽然有一定的关系，却不是决定性因素。

所以他纵然眼热这里的传承。却也不象解红尘那般执迷疯狂。

“这里看起来倒象是专门为那些修炼了阳属性和寒属性功法的人准备的考验。”方子奇一边从怀里拿出丹药送进嘴中一边喃喃自语着，“他妈的，那我还来掺和什么东西？这不是浪费时间么？还不如携几个师妹在这传承洞天里找找看还有没有其他的好处。”

念头一起，越想越是觉得有道理。片刻后，方子奇霍地起身，竟不再往上走去，反而迅速飞身而下，不多时便离开了这无尽阶梯所在。

重新回到地面上，正见到杜忆霜一脸黯然地盘膝坐在那。

“咦。杜师妹，你怎么也出来了？”方子奇大为意外。

杜忆霜冷冷地撇了他一眼，想起这位大师兄之前的轻薄，脸蛋又浮现出一抹酡红，扭过头冷哼一声，不做搭理。

“来来来，师兄正瞅找不到人陪我一起，正好你在这。”方子奇走上前去，不由分说地把杜小妹拉了起来，然后毫无顾忌地搂着她。

“你做什么？”杜忆霜挣扎不已，可哪里能摆脱的掉方子奇？那一只手犹如铁箍一般搂在她的腰上，炙热的男子气息让杜忆霜一阵心跳如麻。

“你放开我，再不放我咬你了！”杜忆霜恶狠狠地道，如一只发飙的小老虎般张牙舞爪。

“男人做事，女人闭嘴，跟着就行了。”方子奇霸气绝伦。

杜忆霜一阵失神，却不如之前挣扎的那么用力了。

不到两千层左右的阶梯上，血战帮的龙俊也在恢复自身，这几人都是三派弟子中的青年才俊，本身实力相差无几，所以在层数上也落差不大。

和解红尘的疯狂，方子奇的淡然不同，龙俊面上紧张中也带着一丝期待，不知道自己是否能顺利得到那顶峰的传承。

如果自己能得到就好了，龙俊显然没什么信心，毕竟他在三派弟子中实力虽然拔尖，可年纪上要比其他人大一些，真正说起来也并不是多优秀。

除去这最前面的几个人之外，剩下的三派弟子大多都在一千层左右。

杨开和胡家姐妹两人所处的位置只能算是中下之列。

依然有许多人，还在那千层以下挣扎着挪步，每走上一层，都要耗费许多元气，歇息很久才能再次前进。

但，就是这样的艰辛行走，对那些人也是一种莫大的好处。这阶梯中存在的考验，不单是可以选拔传承的人选，那些肯坚持不退，一往无前的人，在前行中自然也能获得好处。

这是一种心境上的磨练。

蓝初蝶也在八九百层的阶梯上挣扎着，这个身材傲人，容貌绝美的女子，此刻一头青丝布满了寒霜，浑身瑟瑟发抖，却咬紧了牙关，不肯有半分气馁。

每每当她想到杨开那冰冷的不带丝毫情感的眼神，她都有一种心酸的感觉。

她两只拳头握紧了，一边喘着大气，一边迈上新的一层阶梯。

她是有野心，也愿意依附强者，但这有错么？自己只不过是个女子！资质不算太好，拜入凌霄阁，辛辛苦苦修炼至今，也只有气动七层的实力。这等实力在那些强者的眼中有算得了什么？

她要依附强者，只是想为自己找一个依靠，这只是一个女人想好好活着的方法而已。

她不是苏颜，不是让万种瞩目的天之骄女，她除了自己的头脑之外，再无其他可以依仗的东西。

或许这让男人垂涎，让女子羡慕的身子在外人看来也是一种长处，但蓝初蝶从来不会将它当成是自己的资本，如果有可能，她倒不想自己有这样的身体和容貌。

让男人惦记，让女人嫉妒！

十几日前，在那个人危机的关头，自己无声的沉默了，并没有选择帮他。或许，当时自己为他说一句好话，也不至于让他后来用那种眼神看着自己。

呵呵，小气的师弟！为什么不能大度一点呢？

什么人都靠不住，唯有自己变强，才是真的强大！

一股气流突然从蓝初蝶身体中窜了出来，围绕在她身边流转着，蓝初蝶神色一愣，旋即笑靥如花。

在这胡思乱想之中，她竟无意中突破了自己的境界，达到了气动境八层的实力。

闭上了眼，感受着突破的变化，蓝初蝶神色振奋。

就让自己在这里迅速变强吧。

再次迈动步伐，比起之前还要迅速轻快一些，蓝初蝶心神雀跃，开心了许多。

休息了半日之后，杨开和胡家姐妹再次前进。

千层之后，感受到的压力与之前明显有了些不同，每一层阶梯中蕴藏的能量都大了不少，姐妹两开始的时候还不怎么需要休息，但越到后面停顿的时间就越长。

杨开也是如此。

他虽然修炼了真阳诀，可毕竟实力太低，不可能象苏颜那样云淡风轻地走过这些阶梯。

所以三人的速度并不是很快，彼此间也没有谁连累了谁。

一直咬牙坚持到第两千层的地方，三人才再次停下歇息。

这一路走来，每五百层阶梯中蕴藏的能量都不一样，寒热交替，让人刚适应下来就又得面临截然相反的能量冲击。

这不但对自身的消耗很大，对心神也是一种考验。

胡家姐妹两都有些气喘不停，酥胸起伏，反倒是杨开，一脸平淡，虽然也有消耗，但丹田内储藏的阳液足以应付眼下的局面。

“你不累么？”胡娇儿忍不住看了杨开一眼，从踏上这阶梯开始到现在，杨开一直都没有显露疲惫之象，这让她百思不得其解。

若非之前获得了机缘，胡娇儿相信自己的妹妹根本不可能走到这里，早在千层以下就被拦住了。

可杨开也只有开元境啊，这一路上也没见他服用什么丹药，体内哪有那么多元气挥霍？

“还好。”杨开也坐在阶梯上恢复体力和精神，闻言答了一句。

“怪物！”胡娇儿苦笑一声。(未完待续。)(未完待续。)

第一百五十八章 离开（第一更）

? 发现个悲剧的事情，小莫我每天辛苦四更，还是有书友说为什么只有两三更。我给章节打个标签，这下能看清每天几更了吧。

新的一周到来，求点推荐票。

***********

杨开低头看去，发现这个挂件只是一个四四方方的玉块，但入手清凉，有些安神之效。

“这是一块寒冰玉髓，自我从小的时候便戴在身上，这么多年来它也吸收了不少我的真元，你贴身收着，关键时刻，对抑制你元气的暴动有作用。”

“这算不算定情信物之类的东西？”杨开望着苏颜笑道。

苏颜脸颊红红的，轻轻地点头。

杨开闻言，赶紧在自己身上摸索起来，可找了半天也没什么能拿得出手的玩意。

身上最贵重的，也就是破魂锥和阴阳妖参了。

破魂锥不能给，这东西太邪恶，而且里面还有地魔的神魂，给苏颜只会害了她。阴阳妖参倒是可以，但它只是一株天地灵物，并没有信物的意义。

吸了吸鼻子尴尬道：“等日后也给你一样。”

苏颜微笑着：“你给我的九阴凝元露就足够了。”

“你真好！”杨开由衷地道。

“你别夸我，你一夸我我就心跳的厉害！”苏颜喘息了一口，捂住了胸口处。修炼了合欢功之后，自己的冰心诀在面对杨开的时候根本起不到任何作用。他就好像是自己的克星，一言一行，一举一动都牵引着自己的心神。

“嘿嘿！”杨开笑的无比开心，普天之下，谁能让苏颜这样的女子心慌意乱？唯独自己一人！

人生如此，夫复何求？

可以说，若是没有传承洞天内的这一场机缘造化，杨开估计自己与苏颜这一辈子都不会有太大的交集。而能配得她的男人，整个大汉王朝都找不到一个。即便是自己，杨开也认为有些配不上苏颜。这不是妄自菲薄，而是苏颜太冷傲高贵。

“出了这里，你打算怎么办？”苏颜平复下来，又问出一个问题。

“什么怎么办？”

“以后的道路啊！”苏颜就象是一个尽职尽责的家长。替杨开考虑着他从来都不会考虑的事情，“还有我们的关系。”

“没听懂。”杨开皱了皱眉头，“说明白点。”

苏颜浅笑嫣然道：“这样说吧，我为你想了两条路。第一条，便是公开我们的关系。以我在宗门内的地位和身份，只要关系公开出去，你定会被宗门大力培养，不必再为贡献点发愁，日后武技，丹药，秘宝，都可以轻易拥有。”

“你在试探我么？”杨开笑望着苏颜。

后者缓缓摇头：“我是认真的。”

杨开不禁动容。他能想象到，若是自己与苏颜的关系被公开，那将在宗门内掀起怎样的轩然大波。

他与苏颜。一个地下，一个天上，原本是根本不可能结合的一对。真要光明正大地出现在世人的眼前，杨开自然会被世人嫉妒，苏颜的处境肯定也好不到哪去，先不提长辈们的阻扰，便是同门那些师兄弟们，也肯定要唾弃苏颜的选择。

杨开没想到，苏颜竟能如此坦然地面对世人的流言蜚语。

“你也无需有什么心理负担。我只是为自己的男人创造修炼条件而已！”

杨开回过神来，正色道：“这个提议很诱人。但不适合我。”

苏颜仿佛知道他会这么说，神色淡然，面含微笑地望着他。

杨开握紧了双手，盯着自己的拳头道：“我的一切。都会依靠自己去争取，依靠你，不是我想要的。”

苏颜展颜一笑：“虽然听你这么说我有些伤心，但也很开心。那么你就只能走第二条路了。”

杨开笑道：“是，我会尽快地成长起来的！”

第二条路，便是依靠自己！

“我等着你来保护我！”苏颜轻声道。

“不会太久的。”杨开拿起苏颜的手。放在嘴边亲吻了下。顿了顿，猛然想起一事，抬头道：“对了苏颜，这一次出去之后，你恐怕会有麻烦。”

“恩？”苏颜疑惑不解。

杨开严肃地分析道：“我们三派弟子来到这里，就是为了此地的传承。击杀九只妖兽，激发阵法，让传承显现。三派弟子七八百人，皆都攀爬过那无尽的阶梯，也体验过寒与热的考验。你的实力，在三派弟子中是最强，而且修炼的也是寒属性功法。你觉得那些人现在在想什么？”

苏颜愣了愣，她只顾着考虑杨开的事情，根本没想过自己会怎样。但听杨开这么一说，顿时醒悟了过来：“他们会觉得，此地的传承已经被我获得了！”

“不错，我估计很多人都是这么想的。”杨开微微点头。

苏颜自信一笑：“他们爱怎么想便怎么想，莫说传承真的是我获得了，就算我没获得，也无需去跟他们解释什么。”

“最好不要承认！对任何人都不要承认！事关重大，我觉得传承洞天的出现，不止只会牵扯到附近这三派！”

闻言，苏颜也严肃了起来，她可以不在乎附近的三派高手，但绝对无法无视整个大汉王朝的高手。一旦有人盯上传承的获得者，苏颜只会麻烦不断。

重重地点了点头：“我知道了。”

心里也有些欣慰，让三派把所有的目光都集中在自己身上也好，如此一来杨开就不会被怀疑了。大家都认为传承只会由一人获得，却没想到这次的传承是两个人分享的。

又有些佩服地看着杨开：“你想的真远。”

杨开笑了笑，有些苦涩：“只是见惯了那些大势力奇货可居的心理和拉拢降服的手段罢了。”

苏颜怔怔地望着他，这句话说的很有些沧桑的感觉，她突然觉得，这个师弟，是有很多秘密的人。

“以后告诉你！”杨开拍了拍苏颜的手。

“恩，你不说也没事的。”苏颜点点头。

“好了，我们走吧，这里也没有东西了。”杨开站起身来，这个大殿很空旷。除了之前那个巨大的能量球之外，再无二物。

两人获得传承之后，此地便又出现了一道光幕，应该是可以把两人传送出去的。

携着苏颜的手。杨开一头扎进了那光幕之中。

两人的身影消失在大殿中同时，整个传承洞天突然传来一阵咔嚓的脆响声，宛若一块镜子掉到地面被砸碎的动静。

旋即，那混沌的天地出现一道道纵横交错的裂缝，依然还停留在传承洞天内的三派弟子个个神魂皆冒。不知到底发生了什么。

正当他们手足无措间，一股未知的能量传来，将他们包裹着，缓缓朝天空漂去。

血战帮矿区，自那一日传承洞天打开之后，三派的强者便一直驻守在此地，紧张地等待。

如今时间已经过去差不多一个月了，期间也有不少弟子陆陆续续地从传承洞天内走出来，这些人要么是受伤无法再坚持，要么就是累的筋疲力尽。不想再待在里面了。

从他们的口中，三派高手也多少了解了一些里面的情况。

尤其是当最近几天一些弟子的出现，三派高手的神色越发担忧急躁。因为他们得到了一个消息，那就是传承出现了，但不知最终会花落谁家。

每一个宗门都对自己的后起之秀期待万分，却又患得患失。

凌霄阁的苏颜和解红尘，血战帮的胡娇儿和龙俊，风雨楼的方子奇，这些都是年轻一代的翘楚之辈。

还有那个疯老头的女徒弟，凌霄阁的夏凝裳。也有可能会获得传承。

只不过那疯老头倒是自在，在传承洞天这里等了好几日之后，见徒弟还不出来，便独自离去了。直到现在也没再出现。

不负责任的师傅！三派高手都这么腹诽着梦无涯。

因为传承的存在，让三派高手之间也有一股微妙的敌视和竞争气氛在蔓延，尤其是血战帮的人马。

他们这些人一边痛斥凌霄阁和风雨楼的强盗行径，一边咒骂梦无涯的蛮不讲理！若非后者那天在这里跟血战帮高手大战了一场，传承洞天的存在怎会这么早就暴露出来？

这本是血战帮的财富啊！现在却被其他两派硬生生地插了一杠子，虽然也有补偿。可那点补偿在强者的传承面前算得了什么？

妈了个比的！胡蛮这些天骂人把嘴唇都骂出了血泡，他倒不敢骂梦无涯，他骂的是龙在天和龙辉！

要不是那狗日的小畜生招惹到了梦无涯，现在哪有这么多麻烦事？死，死的好！要不是你狗日的早死了，老子现在就把你碎尸万段！龙家，龙家算个屁啊！

不但胡蛮现在不待见龙家，血战帮其他的高手也因为这事闹的一肚子怨气，龙在天自知理亏，一个月前又被梦无涯重创，这段时间倒没敢在矿区上露面，只窝在血战帮内疗伤。

但，小孙子之死，这份仇恨又岂是可以轻易化解的？

早晚有一天，我要你血债血偿！实力大跌的龙在天心中暗暗发狠。

正当三派高手在焦急地等待中，那传承洞天的光幕突然一阵抖动，仿佛是平静的湖面内被抛下一块石头，荡起了一层层的涟漪。

下一刻，这个光幕便如泡泡一般崩散开来，直接消失不见，露出那大坑下方的矿脉。

“人呢？”胡蛮顿时急了，传承洞天的入口消失，可三派的弟子却一个没出现，自己的两个女儿还在里面啊，她们哪去了？

不但胡蛮着急，其他高手哪一个又不焦急？年轻一代的精英弟子全进了传承洞天，现在竟是一个都没出现。

正担忧的时候，不远处竟传来一声哎吆的惨呼声。

风雨楼一个长老面色一动，赶紧闪了过去。(未完待续。)(未完待续。)

第一百六十章 开辟山洞（第三更）

? 杨开现在就想往下靠近一些，吸收更多的阳气来修炼而已。

而且，在困龙涧旁，罡风呼啸，修炼环境也实在让人难以忍受。

若是能在悬崖壁上开辟出一个坑洞来，倒也可以免除风吹日晒的苦楚。

买来的绳索拼凑起来，足以支持杨开滑落百丈的距离。

当滑落到极限时，杨开低头朝下方看了看，困龙涧依旧是深不见底，根本看不清底下的情况。

心中一阵发毛，心想这个时候若是绳索断了……

不过此地的阳气，确实比上面要浓郁很多。

杨开很满意，左右观察片刻，又仔细敲打敲打附近的岩壁，看准了一块还算不错的位置。

那里有一颗苍劲的古松斜长在岩壁上，密集的松叶如一柄巨大的雨伞，如果在古松下方开辟出一个空间的话，这颗大树还能为自己遮风挡雨，倒是一个天然的优势。

打定主意，杨开从丹田内逼出一滴阳液，凝于指尖，化为刀片，然后切进面前的岩壁中。

并没有太大的阻碍，阳液刀片的锋利度不负杨开期望，直接切下一块岩石。

在杨开开元境三层的时候，阳液化成的刀片便能毁掉一件凡级中品的防御秘宝了，现在杨开的实力又增加许多，切开岩石自然轻而易举。

丹田内的阳液并没有多少，在传承洞天内的所获，大部分都已经与苏颜双修的时候用掉了，现在仅剩下寥寥四五滴。

耗费了整整三滴阳液，杨开才在面前的石壁上切出一个容纳一人的洞口，钻进洞内，杨开继续切着，将一块块被切出来的石头往困龙涧下丢去。

许久许久，困龙涧下才传来石块落地的声响，从这声音的间隔，杨开便能大致估摸出困龙涧的深度。

心中一计较。暗暗咋舌，这困龙涧怕深达万丈不止。

半天的功夫，山洞扩大了许多，丹田里的阳液也耗尽了。

没有阳液。单凭杨开本身的力道根本无法继续开辟。

从怀里摸出一个瓶子来，这是夏凝裳昨天过来送给杨开的。想起那位小师姐，杨开又是一阵愧疚。

幸亏那一晚在九阴山谷内自己没做太多的事，否则现在还真不知要如何面对她。

吃了几颗丹药，凝出些阳液。继续开辟着属于自己的山洞。

做这事的时候杨开浑身干劲和兴奋，一点都不觉得疲惫，看着渐渐扩大的山洞，杨开有一种强者在开辟自己隐秘洞府的感觉。

好几天的时间，杨开都在山洞内奋斗着，阳液没了便用夏凝裳炼制出来的丹药补充，渴了有清晨古松上凝出的露水，倒不怎么饿，实力到了气动境，一般一个月不吃东西也没关系。不过时间长了也是要补充的。

七天之后，山洞算是马马虎虎竣工。

杨开站在山洞内望着自己辛苦的杰作，一种满足感油然而生，呵呵傻笑不已。

如今的山洞已经比杨开自己的小木屋还要大两倍，最靠近外面的是修炼打坐的地方，坐在洞口处，根本感觉不到困龙涧下呼啸的罡风，只能听到呜咽的声响而已，比起在最上方修炼，环境不知要好了多少。

面朝洞口。左手边有一间小石室，并不算大，是杨开准备储藏自己杂物的地方，从黑风贸市中买来的那些三叶残魂花和绝地枯木草就放在里面。

右手边一间石室稍微大一些。是休息之处，里面还杨开切出来一张石床，床面平整光滑，杨开仔细打磨了很久，睡上去也不会有丝毫难受之感。

不知是出于什么样的心理，这张石床被杨开切的很大。足以容纳两三个人在上面翻来覆去。

咳咳……有备无患嘛！杨开心想。

中间还有一间石室，空着的，暂时不知放些什么好。

这便是杨开现在的洞府了，虽然简陋，待在里面却相当温馨，比起那小木屋还要让人流连忘返。

困龙涧这里一般没什么人会过来，日后若是有不方便携带的东西，尽都可以储藏在这里，也不虞担心会被别人发现。

想了想，杨开又顺着绳索攀爬了上去，一路爬一路切出一个个可以借力的位置，如此一来，日后自己进出就不用借助绳索了，也省去被人循着绳索发现洞府的担忧。

解开套在大石上的绳索，杨开又回到了洞府内。

耗费这么多天，总算是打造出一个属于自己的修炼之地。这样的修炼环境，比起整个凌霄阁的弟子恐怕都要优越许多。

没急着修炼，杨开只是盘膝坐在洞口边，享受这宁静的温馨。

蓦然想起一物，伸手入怀，将它拿了出来。

阴阳妖参，这是一株有灵性的天地灵物，自被杨开收了之后便一直被放在怀里，也不逃跑，更不挣扎。

此刻拿出来的时候，这一株天地灵物身上那人脸表情仿佛还在对杨开微笑。

地魔说过，这种东西只会生长在阴阳二气共存的奇异之地。先前杨开还不知传承洞天内为什么会有阴阳妖参，但获得传承之后一切便都想明白了。

那里本就是阴阳合欢功的传承所在，能生出这株天地灵物自然是有道理的。

伸手点出一滴阳液，送进阴阳妖参的体内，它竟转瞬间就将阳液吸纳，那宛若活人一般的表情越发愉悦许多。

华光流转，这一株阴阳妖参竟自己飞出了杨开的手，好奇地在这简陋的洞府内游荡着，不多时，自己寻了个地方，身子一扭便扎根了下来，一脸的享受。

随着那华光氤氲，杨开清晰地感受到困龙涧下方的阳气，正源源不断地被它给吸收，连带着自己身边的阳气都浓郁了不少。

它竟还有这般作用？杨开震惊了一下。

心念一动，解开了破魂锥上的禁制，地魔恭敬的声音立马传了过来：“老奴见过少主！”

“你看看这阴阳妖参，有何说法？”杨开问道。

地魔道：“这东西本就是汲取阴阳二气而生，此地阳气浓郁，正是适合它生长的环境。不过……”

“跟我说话，莫要吞吞吐吐，卖什么关子！”杨开冷哼一声。

地魔闻声一颤，他虽然与杨开接触的不久，却也实在是怕他，三番两次把他的神魂给封禁在破魂锥内，动不动就惩罚一下他，地魔算是见识到了杨开的果断和狠辣，连忙道：“它毕竟是要吸收阴阳二气，此地只有阳气，短时间内还无虞担心太多，但时间一长，此物不但不会成长，反而有可能萎靡，对它来说，孤阳不生，独阴不长，这就是阴阳妖参！”

“缺少阴气对吧？”杨开问道。

“少主所言极是！”

这倒是好办，改天让苏颜来给它度一下真元，应该就能解决了。

迟疑片刻，杨开神色古怪地问道：“你之前说，它若是遇到了心心相印的男女，在他们两情相悦之时会自主化为两股能量，分散在那男女的体内，是也不是？”

“是！”地魔应道，随即又惊诧万分：“恩？少主你……咳咳……失身了？”

没被封禁之前，杨开还是个童子身，可这一次再见杨开之后，地魔发现他竟已丧失了自出生便有的先天纯阳之气，这分明是与女子有了肌肤之亲之后才有的结果。

“谁许你窥探我了？”杨开冷声道。

“少主恕罪！老奴只是好奇，日后再也不敢了。”

“最好不要有下次！”杨开淡淡地点醒。

眉头一皱，杨开想了许多。

虽然他不知地魔的来历，但他的见识渊博，对阴阳妖参所知甚多，说的应该不是假话。

在那大殿中，自己与苏颜两情相悦时，阴阳妖参就在一旁。

但它并没有化为能量融入自己和苏颜的体内，让自己与她结为一心同体。如此说来，便只有一个解释了，那就是自己与苏颜之间的感情还未到心心相印的程度。

杨开也能理解，两人虽然已有夫妻之实，可那是在传承的诱导下完成的，并非自主的意愿。真要说起来，若没有阴阳合欢功的存在，苏颜现在只怕会记恨自己夺了她的处子之身，就算不记恨，也不会对自己有什么好感，哪里会与自己心心相印？

苏颜还未彻底敞开自己的心扉，杨开也是如此！

即便现在感觉再亲切，也能为对方付出一切，包括生命，可这一切都是在合欢功的特殊作用左右下的结果。

男女情爱，并非一朝一夕，一套功法能培养出来的。

等到哪一日，就算没有了合欢功，两人也能把彼此当成生命中最重要的人，才有可能真正地心心相印。

地魔有些不正经的声音响了起来：“少主不必气馁。老奴觉得，女人一般都是很好哄的。您既已得了她们的身子，早晚有一天也会俘获她们的芳心，这一点老奴可以性命担保！”

“你不是早死了么？”杨开轻笑一声。

地魔见他不恼，胆子也大了许多，笑道：“是是，少主说的对，那老奴便以神魂担保，女人啊，对自己的第一个男人永远有一种特殊的感情，少主只需稍稍用些手段，便能让她们对您死心塌地，心心相印指日可待，到那时候，这阴阳妖参就能发挥出巨大的作用了。”(未完待续。)(未完待续。)

第一百六十六章 小乞儿（第一更）

? 这些好处，可不是在自己的山洞内打坐苦修能得到的。杨开很庆幸自己能下定决心出来走走。

“我离开多少天了？”杨开问道。

“三十五天了。”地魔答了一声。

这么久了，杨开倒是根本没感觉到时间的流逝，也没想到自己的一次感悟竟耗费这么长时间。

幸亏丹田内存储不少阳液，都是服用夏凝裳给他的那瓶丹药凝练出来的，否则根本不足以支持他进行这么长时间的实践感悟。

三十五天，也不知苏颜现在怎么样了。

不过杨开对她有信心，苏颜并非一般的女子，上次难以自持，最大的原因恐怕就是因为自己还在凌霄阁，让她的心有所动摇。

可这一次，自己已经远去，破釜沉舟之下，她唯有全力抵挡随着修炼而涌起的悸动。

她一定会成功，相信下次见面，苏颜的实力会提升不少。冰心诀，修炼的不仅是身体，更注重心境的提升。

“这是哪啊……”杨开环顾四周，根本不知自己现在身在何处。三十多天的奔跑，杨开估计自己现在距离凌霄阁很远很远了。

正一头雾水，杨开的耳朵动了动，朝身后望去，那边有些动静传来。

静静地站在原地等待片刻，一列车队远远地印入杨开眼帘。

往路旁闪了闪，杨开注视着过来的车队。

这车队一共有三辆马车，马车旁还有一些身配刀剑的武者，骑着一匹匹高头大马，正朝这边呼啸而来。

站在路边的杨开显然引起了那些武者的注意，他能感觉到好些道目光警惕地朝自己望来，但杨开神色从容，并未有任何反应，只是静静地站着。

一个多月的感悟，让他已经差不多能完全收敛自己体内的元气，别说站在这里。就算动手的时候，也不见得会涌出多少元气波动。

这些武者看样子实力不高，哪能窥探得出杨开的深浅？所以只是目光在他身上转了转，便不再警惕。

迎面而来的第一匹马上。一个中年人冲杨开大吼：“小乞儿快闪开，别挡着道！”

杨开眉头一皱，也不想多事，又往后退了几步，免得吃到灰尘。

杨开本想拦下他们问问此处是哪里。但一见那些武者警惕的模样，还是打消了这个念头，万一闹出什么误会就不好了。

几匹马从面前呼啸而过，紧接着，车队也迤逦走过。

杨开看的仔细，这三辆马车中，正中间的那一辆车轱辘压在地上留下的痕迹比较深，应该是栽了些什么贵重的物品。

最后面的一辆马车从身旁驰过时，还带了一股淡淡的香气，那车窗中。有一双明亮的眸子，与杨开在半空中相触了一下。

这一辆马车内，装的分明是女眷。

待到车队走过后，杨开才走上大道，顺着他们前进的方向看去。

他不知道这里是什么地方，但这车队既然往这边走，那肯定是要去有人烟的地方，自己不妨跟着。

但还没走上几步，杨开的面色就沉了下来。

他发现那车队中竟分出一人，折返方向朝自己冲了过来。而这个人。正是刚才冲自己大吼的中年人。

他要干什么？打劫？杨开忍不住冷笑起来，倒也艺高人胆大，站在原地没动弹。

不多时，中年人驱马驰到杨开面前。勒住缰绳，高头大马前蹄腾空，希律律一声嘶鸣。

杨开静静地看着他。

中年人面上有些不耐烦，开口道：“小乞儿，算你运气好，我家小姐心地善良。说此地荒郊野外，恐有盗匪野兽出没，让我们带你一程。”

中年人说完，弯腰伸手一探，便提住了杨开的衣领，杨开本想反抗，却很快忍住了。

人家态度固然不好，但没有恶意，反正自己本来也是准备追着他们去有人烟的地方，如此做法，倒正合了杨开的心意。

中年人提起杨开，将他横放在马背上，双脚拍打着马腹，口中驾地一声，调转马头朝车队追了过去。

杨开被颠得七荤八素，正纠结间，中年人已回到了车队中，再次提起他的衣领，将他朝半空中一抛，口上笑道：“吴老接着。”

那第一辆马车上，赶车的老车夫眼皮子都没抬一下，手上的马鞭甩空卷去，正卷在杨开的腰上，轻轻往回一拉，就将杨开拉到自己身边坐下。

车队自始至终没停留片刻。

这老头子是个高手！杨开诧异地看了这吴老一眼，心里估计他至少也是真元境的。

虽然在凌霄阁这种门派之中，真元境并算不了什么，年轻一代的苏颜和解红尘都已经修炼到了真元境，可对那些小势力小家族来说，真元境已是他们仰望的存在了。

更有甚者，便是离合境，也能在某个小地方称王称霸。

吴老八风不动，眼皮子低垂着，脸上皱纹纵横交错，看起来行将就木，察觉到杨开的目光，他随手拿起身边的一个水壶递给杨开。

“谢谢老先生。”杨开接过喝了一口，旋即又猛地喷了出来。

前头几匹高头大马上的武者哈哈大笑起来，有人道：“吴老，你怎地给他喝这种烈酒，这不是要他的命么？你的酒，哥几个都不敢染指啊。”

杨开只感觉喉咙中似有火烧，暗暗咋舌。他不是没喝过酒，但象这种烈酒却是第一次喝。

“还是还给您吧。”杨开自觉无福消受，又把水壶递了回去。

那吴老接过猛灌一口，枯老的脸面上似有容光焕发，驾起车来越发得心应手。

被人好心收留，杨开也不多话，只是安静地坐在那吴老身旁，只等到了地方便和这群人分开。

车队的速度并不是很快，毕竟还带着女眷，总是要照顾她们的身子。待到傍晚时分，才走不过七八十里。

夜色降临后，车队停了下来，在荒野中找了个地方生火做饭，这一群人大概有三十多个，都是老手，各司其职，很快便饭香阵阵。

杨开走了下来活动活动，思虑着自己这些日子的感悟，稳固自己的心境。

不过时，第三辆马车中也有人走下。

杨开扭头望去，只见下来的是三个女子，其中一人是个三十多岁的美妇，体态丰腴，肤如羊脂白玉，风韵无限。

而在她的身旁，是两个年轻些的女子，大约都只有双十年华，其中一个做丫鬟打扮，眼波流转，甚是妩媚，正搀扶着另外一人。

被搀扶的这个应该就是那中年人口中说的小姐了。这位小姐长的倒也是小家碧玉，身材婀娜，论容貌，虽无法与苏颜，胡家姐妹相比，却也是个美人，尤其是那一身碎花衣衫的打扮，更显得玲珑精致。

这三女一出现，杨开分明感觉到好多武者的目光都朝这边转了转。

无论是那美妇的端庄雍容，还是这位小姐清秀可餐，又或者是那丫鬟的妩媚动人，都气质不凡，自然能吸引男人的目光。

正看着的时候，那丫鬟突然冲杨开一瞪双眼，娇叱道：“看什么看，再看把你眼珠子挖出来。”

语气虽然凶巴巴的，也是在训斥杨开，可她的话却仿佛意有所指。

周围那些目光赶紧收了回去。

杨开干咳一声，撇开了目光。

“翠儿！”小姐低声说了一句。

那丫鬟翠儿满是不乐意地嘟哝一声，扶着小姐和夫人走到一旁小憩。

片刻后，终于开饭，一群武者自顾自的，夫人和小姐也有丫鬟翠儿照顾，倒是杨开这个外人，根本无人搭理，身形萧索地坐在一旁，看起来可怜巴巴。

那边夫人和小姐显然是看到了，低声对翠儿说了一句，后者点点头，去盛了些饭菜走到杨开面前递给他：“小乞儿，吃点东西吧。”

杨开没有拒绝，伸手接过道了声谢。

翠儿冲他笑了笑，笑容妩媚，根本没有之前的凶神恶煞，蹲下身子低声道：“小乞儿，你莫生气，我刚才不是骂你呢。”

杨开眉头皱了皱：“你唤我什么？”

他早在白天的时候就奇怪了，那个中年人好像这样称呼过自己一声，不过当时没听懂，现在翠儿竟也这般称呼。

“小乞儿呀，难道你不是？”翠儿抿嘴微笑，眼弯如月。

“我是小乞儿？”杨开总算是听懂了，这是说，自己是乞丐？

低头瞅了瞅，杨开吓了一跳。自己这一身衣衫破烂不堪，上面满是灰尘污渍，寒酸至极。

翠儿笑的更开心了，从怀里摸出一个小铜镜来，递到杨开面前，道：“你且看看自己的样子，哪点不象小乞儿了。”

把眼一撇，杨开倒吸一口气。

这……这是自己现在的模样？头发凌乱如鸡窝，好几缕长发粘在一起，搭在肩头上，面上一片污垢，看不清容貌如何，再配合自己那一身邋遢的衣衫，可不就活脱脱是个小乞儿！

自己感悟一个多月的步法，竟搞成了这幅德行，依稀间，杨开似乎记得自己是撞过好多次树，也掉过好几次水坑。

翠儿笑着收回了铜镜，吐气如兰地问道：“小乞儿你从哪里来？怎么一个人走在荒郊野外。”

杨开没好气道：“一路乞讨至此，我也不知道从哪里来的。”

“真可怜。”翠儿哀叹一声，有心想帮杨开拍拍身上的灰尘，却又不想污了自己的手，只能皱着眉头。(未完待续。)(未完待续。)

第一百六十八章 变故（第三更）

? 恩，停电了，你们懂的。而且据小莫亲自下楼去找那位电工打探来的可靠消息，明早还要停电一上午。我尽量弄自动更新，若明早没更，肯定是qd的问题。

另外关于黑书，很多人在问，我只能说该出现的时候会出现的。

*****************

这些武者身负守护之责，不可能如此掉以轻心。

那唯一剩下的解释便是被人下了迷药，身不由己！

想起之前吃晚饭时那中年人对自己的态度和刹那间神色的放松，杨开隐隐有些明白了。

自己在他眼中，不过是个普通的小乞儿。而晚上的饭菜肯定是被下了药的，如果自己与那些人一样将饭菜吃下肚子，肯定不用片刻就会被迷倒，毕竟普通人的抵抗力不可能有武者那么强大。

一旦自己倒下，势必会引起人的怀疑。

虽然事实不是这样，但这绝对就是中年人的担忧，所以他才会凶神恶煞地威胁自己，不让自己吃晚饭，当自己转身离开之后，他也放下了心。

日防夜防，家贼难防，那中年人图什么？钱财还是美色，又或者是其他？

杨开希望自己的推测是错的，这家小姐心地善良，翠儿待自己也不错，好人总该有好报！

可当他悄悄地朝武者聚集那边打量过去之后，心中不禁一凉。

摇曳的篝火旁，几个身影鬼鬼祟祟地爬了起来，然后缓缓抽出自己腰间的刀剑，对着这些日子与他们同吃同住，此刻昏迷不醒的同伴颈脖处一划。

轻微的响动传来，有鲜血飞溅。

无声无息地，便有几条性命魂归地府！

杨开没敢动，虽然已经晋升了气动境，但这些贼子人数不少，而且那中年人也是个真元境的高手。轻举妄动只会让自己丢掉性命。

更何况，他也不知道这群贼子还有没有人隐藏在人群中。

吴老是不是他们一伙的呢？如果是，以吴老的本事，那所有人都注定在劫难逃。

眯眼朝吴老所在的那辆马车上打量过去。杨开心头不禁一松，旋即又紧张起来。

因为他看到那个中年人此刻正阴冷而警惕地朝吴老摸去，脚下无声，一身气息收敛到了极致，手上的长剑侧在身旁。月黑之天，无丝毫反光。

吴老不是他们的人！但此刻生命也一样受到了威胁。

杨开心思急转，悄悄地伸手在地上摸出一粒小石子，扣在指尖，猛地弹了出去。

本想弹中吴老，看是否能将他打醒，但杨开不敢动用太多的元气暴露自己，这一下竟是弹偏了，也是误打误撞，石子弹中了中年人的长剑。

“铿……”地一声。清脆的剑鸣传出，在这杀人夺命，静谧无比的夜间显得无比突兀。

中年人显然没想到会有如此变化，声音响起的瞬间，他神色骤然一冷，再也不迟疑，长剑一抖便朝吴老刺去。

就在这危机关头，吴老睁开了惺忪的双眼，几乎是本能地一偏身子。

一蓬血花乍现，吴老的肩头被洞穿。疼痛让他瞬间清醒过来，手上的马鞭甩出一声清脆的炸响，当头朝中年人罩去，口上怒喝：“张定。你在作甚！”

张定不答，抽回长剑，面色冷峻，与吴老战做一团。

杨开悄悄地打量四周，发现那些熟睡的武者此刻都已经被惊醒，心中不禁舒了一口气。看样子中年人张定给他们下药的时候也是小心谨慎，不敢下太明显的致命毒药或者药效太猛的迷药。

毕竟这种药，药效猛，味道也大，很容易被人识破。

不过他这种小心，却在那一声剑鸣传出之后被坏了全盘计划。

若非那一声剑鸣，这里的所有人都会被张定和他的几个手下无声无息地杀死。

那些熟睡的武者被惊醒之后，皆都茫然四顾，有些摸不清头脑。

不多时，惊呼声传来：“孙坚铭死了！谁干的？”

话还未落音，这人便感觉胸口处一凉，低头看去，只见一柄剑尖透体而过。

“刁宏，你在做什么？”

吼叫声中夹着不可置信的质问。

这种情况下，最怕的便是被信任的同伴在背后捅刀子，这群武者刚醒来没一会，便被张定的几个手下麻利地解决好几人。直到此刻，他们才反应过来，嘶吼一声，夹着无与伦比的愤怒与他们打了起来。

战场分做两团，一团是杂兵们的混战，一团是张定和吴老的单挑，打的是不可开交，咒骂，愤怒和质问声不绝于耳。

杨开此刻正趁着夜色，悄悄地朝第三辆马车中摸过去。

他本来是想跑的，这也是最稳妥安全的办法。但是想起翠儿这几日对自己的照顾，杨开于心难安。

马车内的三个女人显然也被外面的动静惊醒了，杨开摸到这里的时候，正听到翠儿有些不满的声音从里面传来：“大半夜的吵什么呀。”

随即便是悉悉索索的穿衣声。

杨开也没耽搁，将车帘一掀，便直接闪了进去。

“谁啊！”翠儿大惊失色，扬起两只粉拳，劈头盖脸地就朝杨开打了过来。

“别打，是我！”杨开拿捏住翠儿的两只手，用力地攥着。

“小乞儿？”翠儿总算是听出杨开的声音，旋即又咬牙道：“你这登徒子，滚下去。”

一边说，一边拿脚朝杨开踹来。车房内，夫人和小姐也被杨开吓得不轻，瑟瑟发抖，如寒冬中的鹌鹑。

“闭嘴！”杨开捂住她的嘴巴，将她摁倒在车板上。

正欲说话，又猛地咽了一口口水。

近在咫尺，杨开分明看到翠儿此刻就只穿了一件贴身小内衣，外面的衣衫还没来得及整理，春光无限。

“张定反了！你们自己听！”杨开赶紧说道。

这话是对车房内三个女人说的，毕竟深更半夜自己冲进来，确实有些唐突，总要解释下缘由。抬眼朝夫人和小姐望去，杨开又赶紧撇开目光。

他发现这三个女子还真是大胆。晚上在车房内睡觉的时候竟都只脱的只剩下内衣。那小姐还好一些，夫人身上的衣物比起翠儿还要少许多。虽然光线昏暗，和杨开现在的目力也非同寻常，该看的不该看的。全看到了。

车内的三女一愣，仔细听去，果然听到吴老训斥怒骂张定的声音，间或夹杂着张定阴冷的笑声。

“怎么会这样？”翠儿呆了。

夫人和小姐此刻拿着被褥挡在自己身前，面色有些惨白。

“你们先把衣服穿好。我带你们离开这里。”杨开咬了咬牙，他不知道吴老和那些武者还能支持多久，也不知道这一场战斗谁会笑到最后，但绝对不能继续留在车房内。

杨开的镇定稍微感染了一下三女，听到他的话，她们才想起此刻应该如何做。

夫人面色有些红，颤声道：“小乞儿，你能不能先下去，待我们穿好……”

杨开扭头看了她一眼，有些不耐道：“夫人。你若还想活命，此刻就别顾虑太多，我现在下去只会暴露行踪。”

听他如此说，夫人才微微点头。

三女赶紧在车房内穿起衣物，虽然杨开背对着她们，可夫人和小姐也依然面色通红。母女两人在一个男人面前穿衣服，这事她们以前想都不敢想，现在形势所逼，也只能按捺心中的羞赧了。

翠儿倒是好些，她本就比较放得开。与杨开也更熟悉，不多时便已穿戴整齐，又去帮夫人和小姐的忙。

不大一会功夫，三女便已穿好衣物。

“我们赶紧逃吧。”翠儿声音有些颤抖。

杨开正欲掀开车帘。动作又是一顿，面色阴沉：“来不及了！”

话音未落，吴老的惨叫声传来，几息功夫之后，外面战斗的动静也渐渐停歇。

吴老和那些守护的武者，显然已经失败了。中了迷药。吴老那些人根本发挥不出全力，张定和他的手下又偷袭在先，纵然人数比较少，也占尽优势。

“咳咳，老不死的！”外面传来一声虚弱的轻咳，正是中年人张定的声音，与吴老一战，显然他也受创不浅。

这咳声，让杨开看到了一丝活命的希望。

“怎么办怎么办？”翠儿紧紧地抓着杨开，带着哭腔问道，夫人和小姐也眼巴巴地朝他望来。

此时此刻，这个被三女认定为小乞儿的少年，倒成了救命的稻草。

“都别慌，夫人你拿话套他，我找机会出手。”杨开轻声道，深吸一口气，屏住自己的呼吸，压制心跳。

夫人到底是夫人，虽面临险境，面色苍白，听到杨开的话也依然点了点头，不象翠儿和小姐那般已经乱了阵脚。

沙沙的脚步声从外面接近过来，杨开仔细聆听，推断出这些人还剩下五个。

随着脚步声的接近，翠儿靠的杨开越发近了许多，娇柔的身子瑟瑟发抖，在这漆黑的夜晚，接近的脚步声就如索命的厉鬼，让人心头恐慌。

脚步声终是停在了车房之外。

张定又咳了一声，声音虚弱道：“夫人，小姐，请下车吧。”

夫人重重地吸了一口气，颤声道：“张定，我家老爷生前待你如亲兄弟，你为何要这么做？”

可以听得出来，夫人的质问痛心疾首，显然没想到张定会如此决绝。

外面沉默了许久，好半晌张定才道：“夫人见谅，人为财死鸟为食亡，老爷已去，却留下这偌大家产，夫人和小姐手无缚鸡之力，如何守得住？”

“只是为财？”夫人惨笑，又质问道：“其他人呢？也是这么想的么？”

张定道：“不错。”

夫人苦笑不迭：“既如此，你们便拿了财物自去吧。张定，你若还念些旧情，就请放过我母女二人。我二人只求今日能活命，别无他想。”

夫人这般说，显然也是没把全部希望寄托在杨开身上，虽然他表现的很镇定，但在夫人眼中，他就只是个小乞儿，如何能抵挡实力高强的张定？(未完待续。)(未完待续。)

第一百六十九章 劫后余生（第四更）

? 外面张定听了夫人的话，不为所动，轻笑一声道：“夫人小姐先请下车再说。”

“你当真要如此绝情？”夫人面如死灰，张定不答应她的请求，显然是做了斩草除根的打算。

“夫人。”张定的声音阴冷下来，“你若乖乖配合，在下可留你们一个全尸。但你若拒绝的话……呵呵，说来惭愧，在下对夫人可是仰慕已久，只可惜往日不能一亲芳泽，但在夫人临死之前，我想可以满足自己这个愿望。！”

车房内，夫人娇躯一颤，双拳握紧，指节发白。

她能想象到，张定若想对自己为非作歹的话，自己会是什么样的下场。

“狼心狗肺的东西！”翠儿忍不住怒骂一声。

张定冷笑道：“翠儿，希望你等会被人扒光衣服的时候还能骂得出来。”

还活着的几个武者其中一人猖狂大笑，淫贱道：“翠儿，等会哥哥疼你。”

翠儿面色一白，往杨开身后缩了缩。

车房内，三个女子皆都颤抖不已，连带着车房都传来一阵阵晃动。

“夫人，给你十息时间，自己下车，我给你个痛快，并会将你好好安葬。”张定最后通牒道。

夫人闭上双眸，两行清泪流出，与自己的女儿互相抓着对方的手，脸色绝望。

片刻后，她便下定了决心，睁开眼冲女儿凄凉一笑，目中露出决然之色。

与其被人凌辱，还不如来个痛快。

正要起身，却被杨开摁了回去，后者冲她缓缓地了摇了摇头。

十息时间，很快就过去了。

张定不耐烦的声音响起：“看样子，夫人是要给在下这个机会了。既如此，张某便却之不恭！”

说罢，张定伸手掀开了车帘，举步就要朝内走来。

但还不等他的步伐落下。一张黑漆麻乌，满脸污垢的脸便印入他的眼帘中，这个人咧嘴冲他一笑，露出两排洁白的獠牙。

小乞儿！这张脸。分明就是前些日子自己带过来的那个小乞丐的脸。

张定大惊失色，他一门心神都放在夫人身上，根本没察觉到车房内还有其他人的踪迹，大惊之后便是大怒，想他堂堂一个真元境高手。竟被一个乞丐给吓了一跳，当真是丢尽颜面。

也没多想，张定伸手就朝杨开抓来，想将他丢出去。

杨开不闪不避，看似轻飘飘毫无力道的双拳迅速打出，眨眼间，便在张定的胸口处擂了四五拳。

好快的速度！张定再次吃惊，但旋即便冷笑起来：“找死！”

他没从这个小乞儿的拳头中感受到多强的破坏力，只当对方是胡乱出拳，伸手一拎。就将杨开扔了出去，口上怒道：“杀了！”

张定的几个手下闻声出动，刀光剑影，当头朝杨开罩了过去。

“小乞儿！”翠儿惊呼一声，万没想到那么镇定的杨开竟只是个假把式，只是一个照面就被张定给料理了。

话音还未落，张定的面色陡然精彩纷呈，探入车房的半个身子定在原地，面色一阵涨红，眼珠子往外凸出。看起来别提多骇人了。

下一刻，伴随着一声爆响，张定的胸口处一团血花乍现，狂暴的炙热元气突然在他身体内窜动起来。

张定被吓得神魂皆冒。肝胆俱裂，这才意识到刚才那小乞儿擂了自己的几拳中大有名堂。

匆忙运转体内真元，压制住胸口的悸动。

嘭嘭嘭……一连串声响传出，张定整个胸膛都血肉模糊起来，惨叫一声退出车房。

不愧是真元境高手，体内真元的雄浑防御根本不是一般人能够比拟的。杨开四五记炎阳爆间不容发地打出去，而且还是有所感悟之后的炎阳爆，出手毫无痕迹，但依然只是让他重创，并未能取其性命。

张定胸口激射出来的鲜血和碎肉淋了三女一头一脸，在张定退出的时候，她们也跟着尖叫起来。

与此同时，张定的手下也将刀剑加诸在杨开身上，但诸人只见到杨开的身影一阵虚幻，陡然就消失不见，攻击全部落空。

一个多月感悟出来的步法，总算是在关键时刻派上了用场。

地魔裹着破魂锥，桀桀怪笑地化为一团黑气，扰人心神，骇人听闻，飞舞在那几个武者身边，让他们一阵手忙脚乱。

“什么鬼东西？”有人面色大变，才刚喊完，杨开便身形一晃，出现在他身后，凶猛出拳，正中他的背心。

此人实力不算高，炎阳爆的暗劲入体，根本没法象张定那般化解抵挡，炙热元气涌动，面色刹那间变得通红。

地魔趁机携着破魂锥钻进他的体内，等再出来之后，这人的身体碰地一声爆裂开，化为一蓬血雾。

桀桀的怪笑越发渗人了，地魔本就是万年老魔，虽然现在神魂力量大跌，可笑声中依然蕴藏着让人心悸恐慌的力量。

杨开与其配合，几乎是所向披靡。

一套步法还没使完，张定的几个手下便已尽数伏诛，皆都爆成碎肉残肢。

直到此刻，张定才堪堪将杨开的真阳劲化解掉，面色狰狞疯狂地注视着杨开，不可置信地低吼：“小乞儿，原来你一直在扮猪吃老虎！”

本被他认为只是个普通人的乞丐，此刻竟成了他计划的最大阻扰，张定如何能镇定下来？更何况，他刚才猝不及防在杨开手上吃了大亏，此刻双目猩红，望着杨开的表情几欲吃人。

杨开一身鲜血，静静地站在那里看着他，淡淡道：“你还有几成战力？”

若张定在全盛时期，杨开估摸自己除非动用星痕，否则根本不是他的对手。但是星痕这一招虽然威力巨大，可凝聚力量的时间太长，根本不适合电光火石间的生死之战。

但眼下张定并不是巅峰之时，先与吴老大战一场，受创不浅，后又被自己偷袭，胸口血肉模糊，他一身实力还剩下多少就不好说了。

杨开不惧他！

“就算只剩下两成。也足以将你斩杀！”张定怒吼一声，手上长剑流光摇曳，展开身法欺近杨开，刷刷几剑刺出。誓要将杨开毙于剑下。

不等他剑招完全展开，地魔裹着破魂锥便与他交上手了，桀桀的笑声不绝于耳，重创之下，张定竟是无法突破地魔的封锁。不由怪叫一声：“这是什么秘宝！”

他也算是战斗经验丰富之人，见识不浅，可从未见过象破魂锥这种诡异的秘宝，无需人驱动，竟自己攻击招架，而且内部还有让人心惊胆战的笑声传出，俨然已经通灵。

当真是邪门了！

“要你命的秘宝！”杨开的声音陡然从他背后传来，张定一身汗毛倒竖，他分明看到杨开就站在自己不远处，怎地突然就来到身后？

再定眼看去。面前的那个小乞儿一阵模糊，竟只是一个残影。

匆忙抽剑，反手刺去，落在空中。

杨开已经施展步法闪到了他左侧，毫不犹豫地一拳打出，张定防不胜防，应声惨叫，整只胳膊传出一声爆裂的动静，瞬间耷拉下来。

这一拳，碎了他的肩胛骨。

而且。那侵入体内的元气相当精纯，根本不是一个气动境武者能够拥有的，这一点让张定尤其震惊。

虽然与苏颜双修的次数寥寥可数，但合欢功对于淬炼元气的精纯度却有显著的效果。杨开体内元气的精纯。远超他当前的境界，这一切都是合欢功的功劳。

地魔趁机欺上，破魂锥与他的长剑相触，传来叮叮当当的声响。

一主一奴，双剑合壁，完美的毫无破绽。让张定顾首不顾尾，只战了不到半盏茶的功夫，便身形踉跄，鲜血满身。

心神巨震，张定哪还有再战之意？再不跑的话，他觉得自己就要死在这里了。但杨开和地魔根本不会给他逃跑的机会，一前一后，彻底封死了他的退路。

再一记炎阳爆打出，张定呕出一口鲜血，心神涣散，地魔见机，裹着破魂锥冲进他的体内。

张定的神色刹那间便迷茫起来，双目渐渐无神，随即跌倒在地。

片刻后，地魔重新出现，伴随着猖狂的大笑和咀嚼声，化为黑气消失在杨开的指尖。

这一战，地魔可吞了好几个魂魄，大补！

站在原地喘着粗气，杨开涌出一阵无力感。

这一次没有动用不屈之敖，因为与张定的战斗并未能给他带来什么压力和危机。

但杨开能察觉，自己的实力还是太低了！

若非张定本就受伤，若非自己偷袭得手，若非丹田内有阳液储存，自己哪里可能与这样的高手正面战斗？

单是施展炎阳爆，只需三招，就足以将一身经脉的元气抽干，换做任何一个气动境武者在此，恐怕都已经成为一具死尸。

而自己呢，足足轰了张定差不多有十招炎阳爆，才与地魔合力将他击杀。其中艰辛，不足为外人道。

平复了好大一会功夫，杨开才缓缓朝第三辆马车那走去。

随着脚步声的靠近，车内的三个女人显然神经紧张起来，翠儿颤抖的声音传出：“小乞儿……？”

“恩。”杨开有气无力地应了一声。

车帘被掀开，翠儿惊慌苍白的脸蛋露了出来，她的身后，夫人和小姐也是紧张地朝杨开看来。

“他们呢？”翠儿左右张望。

“死了。”

翠儿立马捂住了嘴巴，不可置信地看着杨开，夫人和小姐两人也是不由自主地呼出一口气。

本以为在劫难逃，却没想绝境逢生，这种死里逃生的落差让人几乎浑身乏力。

一放松下来，车内的三女皆都感觉身子有些软。

“你们待着别动，我去看看还有没有活的。”杨开叮嘱一声，转身过去篝火那边查探起来。(未完待续。)(未完待续。)

第一百七十五章 人魔本一家（第二更）

? 杨开独自一人在右半岛上穿梭行走着，越走越深。

进入这右半岛已经一天多时间了，路上也发现了不少黑玄果，但杨开根本就没想要帮云霞宗完成任务，自然不会去摘取。

云霞宗武者给出的三日期限，应该是普通人能够在这里支撑的极限，可杨开有地魔相助，根本不虞担心被邪魔之气入体。

反倒是地魔急需这些邪魔之气恢复自身，吞噬的不亦乐呼。

杨开决定先在这右半岛上探索一阵子，看看此地到底蕴藏了什么样的奥秘，然后再想办法离开这云霞岛。

右半岛占地面积颇广，有几座山头，不算太高，却相当陡峭，普通人根本无法攀登。

杨开的目标就是这几座山头，他相信在那里肯定可以找到些天才地宝。

正行走间，杨开的步伐顿住了，他嗅到空气中有一股清新的药香味，这味道一入鼻，顿时让人感觉神清气爽，犹如醍醐灌顶般舒畅。

仔细辨别了下药香传来的方向，杨开朝右手边走了过去，不多时，一株大概半身高的花草出现在面前。

顶上有一朵粉红色的小花，吐蕊绽放，花香宜人，仔细看去，这花朵仿佛是个美人的脸，正在对自己微笑。

而且这花茎生的也是古怪，犹如女子的曼妙腰肢，前凸后翘，玲珑剔透，惹人遐想。

“美人蕊！”杨开眼前一亮，没想到才进来一天多就找到一个好东西。根据云霞宗弟子发下的来的小册子上的介绍，这一朵美人蕊乃是地级上品的灵药，辅以其他药材炼成丹的话，让女人服下之后，可起到一些奇效，纵然不能将丑女变成美女，最起码也可以让女子肌肤变得更加柔滑。

杨开自然不会客气，伸手将这一朵美人蕊给采下，放进背后的药篓里。

继续深入探索。

兴许是杨开已经来到了以前那些普通人从未涉足过的地方。自发现那一株美人蕊之后，竟屡屡有所斩获。

云霞右半岛深处，根本就是一座还待开发的宝藏。

云霞本宗的武者不敢深入，害怕被邪魔之气影响。普通人没办法深入这么远，现在全都便宜了杨开。

翻过一个又一个山头，杨开身后的药篓内，珍奇异草和灵果也逐渐增加。

唯一让人感觉可惜的是，这右半岛占地面积虽然不小。可根本经不住杨开这样寻找，只不过三五日，杨开就基本已经将右半岛给跑了个遍。

背后药篓已装满大半，里面的东西最次也是地级下品的东西，甚至有天级的奇花异草。这些东西若是拿出去卖的话，随随便便就是几十上百万两雪花银。

而且，此地还没有太大的危险，不象黑风山，里面妖兽出没，实力低了进去只会被妖兽当成口粮。

杨开在此地转悠了几日。只碰到豺狼两三只。

第三日的时候，云霞宗的大船如约而至，杨开站在一处山头上看到了这一幕，不过活着出去的普通人，只有六七十个。

其他人应该都已经被邪魔之气吞噬了心神，陷入癫狂之境，最终只会死在这右半岛上。

第四日，杨开站在一座小山头的下方，仰望着面前一座差不多三百丈高的山峰。

这是此地最后一座小山头了，探索完这里。杨开已跑完整个右半岛。

一直闷不出声的地魔突然激动地喊道：“少主，此峰好像是这右半岛所有邪魔之气的来源！”

“能确定？”杨开惊疑，他自己也感受到，这里的邪魔之气。比起其他地方确实要浓郁许多。

“当然确定！老奴的神魂都在颤抖……”

“你怕？”杨开奇怪。

地魔桀桀大笑：“不是怕，是激动！少主，若你饿了许久，有一盘美味佳肴摆在你面前，你会是什么反应？”

“吃它！”

“恳请少主给老奴这个机会！”隐约间，杨开甚至听到了地魔吞咽口水的声音。

杨开微微一笑。顺着那陡峭的山壁便往上攀去。

他也很想知道，到底是什么原因导致这云霞岛右半边如此不同！

一路往上攀去，杨开也在观察四周，看是否能顺手找些天才地宝，不过一直等攀上山头，也没有什么发现，不免叫人失望。

山巅上，杨开站直了身子四下打量。

这个山头很古怪，是个平整的山峰，从远处看的时候就知道它上面光秃秃一片，现在踏足其中，感受更深。

此地竟无一草一木，山头上的土地都是艳红如血，空气中更是弥漫着一股腥味。

邪气扑面！

杨开深吸一口气，目光定格在山头正中央的一块巨大岩石上。

这一块岩石，也是红艳艳的，一眼看过去，甚至能清楚地看到其上蒸发出来的血气，如雾气般浓郁渗人。

警惕心神，慢慢地朝巨石走去，待到近前也依然没有什么危险。

定眼看去，只见这平整如镜的巨石中央，有几滴艳红的液体，浓稠，血腥，似是鲜血。

“凝血珠！”地魔啧啧称奇，语气倒没什么大波澜，显然很平淡，但杨开和他相处时间不短，知道这老魔眼界甚高，能让他啧啧称奇的东西，对自己来说都是顶天的好宝贝。

“少主，老奴懂了。”地魔开口道：“原来此地曾经陨落过一个小魔头，所以才会有这么多邪魔之气。”

“小魔头？”

“额……跟老奴比较起来，确实是个小魔头，不过以此地的武者水准来说，这是个大家伙。”地魔的语气中透着一股得意和自吹自捧。

“能有多大？”杨开好奇。

“超过神游境一个大境界吧！”地魔以杨开能理解的方式解释。

杨开揉了揉额头，自己现在才气动境，气动境之后是离合境，真元境，然后才是神游境。

这小魔头……恩，小魔头超过了神游境一个大境界，那举世间还有谁是敌手？完全就是天下第一人啊。

竟陨落在此地！

“这小魔头虽然肉身殒灭，可一身邪魔之气却依然聚集在此地，这才造就右半岛的离奇，若是老奴能将这小魔头剩下的邪魔之气吸收，应该能恢复些神魂力量，可惜啊，这小魔头看样子死去时间不短，浪费了不少。天杀的，怎地不等老夫来到此地再死呢？”地魔一口一个小魔头，听的杨开面皮直跳。

“那你说的凝血珠是干什么的！”杨开望着面前通红如血的液体道。

“这个是那小魔头一身血肉精气凝结成的，蕴藏着巨大的能量。老奴没有肉身，吸纳不得，少主你若是将其吸收的话，绝对能大幅度提升你的实力，不过老奴不知你是否可以承受。这里面蕴藏的能量，非一般人能够吸纳的。”

杨开听罢，面上也是迟疑不定。

能大幅度地提升自己的实力，自然是杨开希望看到的。但这几滴凝血珠自己若是承受不住呢？

把这个问题问出来，地魔嘿嘿一笑：“入魔！少主，其实当魔头也没什么不好的，想干什么就干什么，看谁不爽就杀谁，喜欢哪个美人就抢过来玩弄玩弄，若厌烦了就直接丢弃，根本无需顾虑太多，自由自在，无拘无束，岂不快哉！更何况，什么是人，什么又是魔？世人非将人魔划分两级，本就是大错。只要人性不灭，谁又是魔头了？少主你看那云霞宗的做法，丧尽天良，为人不耻，可这宗门在世人眼中也根本就不是魔。”

“人魔本一家啊！”地魔盖棺定论。

杨开心有触动，却依然迟迟不敢下决心。

正踌躇间，脑后似有腥风，更有一阵沙沙的动静传来，地魔的惊呼响起：“少主小心！”

杨开几乎是瞬间就施展出自创的步法，直接从原地闪开。

一声巨响从那边传来。

抬眼看去，杨开头皮一阵炸麻，那里不知什么时候出现了一条血色大蟒，身子比自己的腰还要粗，长十几丈有余，一击未中，盘旋起身子，高昂着头颅朝杨开望来。

它的两只眼珠子红艳如血，巨大的嘴巴中吞吐着猩红的蛇芯，面目可怖。

地魔怪叫：“这大蛇竟吞过凝血珠。”

无需地魔提醒，杨开也看出来了，怪不得石头上只有寥寥三滴凝血珠，原来其他的都便宜了这大蛇。

“出来！”杨开把手一甩，地魔便裹着破魂锥出现在杨开面前。

随即，杨开一把抓住，在地魔不可置信的目光中，使劲将破魂锥朝大蛇抛了过去。

“少主……”地魔惨叫，可怜兮兮的，又突然醒悟，自己没有肉身，怕这大蛇干什么？当下便明白杨开的用意，心中虽然委屈，却也一阵佩服，自大蛇出现到现在不过一眨眼的功夫，杨开竟就已想好了破敌之策，思维敏捷的让人惊叹。

大蛇倒也乖巧，一口就将破魂锥给吞进了腹中，没感觉到什么滋味，却被杨开这个充满敌意的动作激怒，蛇芯吞吐的越发骇人，高昂的舌头微微往后一昂，又以迅雷之势朝杨开扑来。

张开的血盆大口让人心悸恐慌，迎面而来的腥臭味，更带有剧烈的毒性。

杨开屏气，身形再闪，直接出现在大蛇的身后，拳头上一片真阳元气暴动。

炎阳三叠爆！(未完待续。)(未完待续。)

第一百七十六章 地魔的羞赧（第三更）

? 凶猛的元气随着拳劲打出，杨开一触既收，敏捷地朝后飘去，避开大蛇卷过来的长尾。

大蛇转过身，正欲扑来，刚才被杨开打中的位置突然传来碰碰碰三声闷响，肉眼可见，那一大块血肉都往外鼓出，炙热的真阳元气在血肉中爆发出来，将那一块位置爆的皮开肉裂，鲜血直流。

大蛇吃痛，十几丈长的身子犹如被人甩动的长鞭，在山顶上搅起一片尘烟弥漫，

杨开眉头一皱，他发现自己有些高估了这只大蛇的实力。

刚才突然见到这么大的家伙，他还以为这是至少五六阶的妖兽，却不想自己只是一击就让它受了伤。

它根本没有五六阶，顶多只能算是四阶妖兽，只相当于离合境的武者。

白长了这么大个和这么好的卖相。

心中有了底，杨开双脚晃动，趁着大蛇翻滚至极又给它来了一下，大蛇滚动的越发厉害。不过它明显不想坐以待毙，长尾甩来，卷起一阵呼啸风声，拦腰朝杨开扫来。

若没有步法相助，这一击恐怕还会给杨开造成不小的麻烦，但有了步法，躲避这样的攻击简直轻而易举。

一击不中，大蛇嘶嘶吞吐蛇芯，张口就是一团血红的雾气喷出，若不是杨开闪的快，肯定要被当头笼罩。

杨开神色冷峻，他并不怕这只大蛇，只不过那喷出来的毒雾有些麻烦而已。但也仅仅只是有些麻烦，屏住呼吸，不让自己被毒雾包裹，这大蛇根本伤不到自己分毫。

杨开在外面与大蛇作战，裹着破魂锥冲进大蛇腹部中的地魔也没闲着，虽然地魔现在能发挥出来的实力不强，可任何一种生物，身体内总是脆弱不堪的，破魂锥纵然再不锋利，它也是一把武器。

大蛇身体内很快就遍体鳞伤。剧烈的痛楚让它根本无法再与杨开战斗，长长的身子一会蜷缩，一会蹦直，在山头上来回滚动。

杨开冷眼旁观。他已没有再出手的必要。

大蛇实力不怎么样，但生命力却是及其旺盛，地魔足足在它体内折腾了半个时辰，才让它停止挣扎，死在地上。

大蛇腹部一阵蠕动。地魔裹着破魂锥钻了出来，漂浮在杨开面前，互相漠然对视，好一阵无语。

“少主……下次再有这种事，跟老奴知会一声，也好让咱有个心里准备啊。”地魔觉得有些委屈，突然就被杨开丢进了妖兽的口中，这若换做胆子小点的，岂不被吓得魂飞魄散啊。

“恩。”杨开认真地点了点头。

地魔不敢吭声了。

杨开却发问：“你不觉得这妖兽有些奇怪么？”

“哪里奇怪？”地魔小心翼翼地问道。

“它的实力……很低！至少，比我预期的要低！”

地魔呵呵一笑：“少主。这大蛇只是吞了凝血珠，才变成这个样子的，自然没什么真本事。而且你这一路走来，在此地发现过妖兽的痕迹么？”

杨开摇了摇头。

“这就对了，这东西本身或许只是一只普通的小蛇而已，吞了凝血珠，侥幸未死，才成长为妖兽，可以说，它就是此地唯一的一只妖兽了。”

“普通的小蛇变成这么大的家伙？”杨开一脸骇然。“厉害。”

心思转了转，又有些欣喜道：“小蛇都可以吞，那我吞也没问题吧。”

“世事无绝对，少主若是不放心的话。可以先从这妖兽的内丹吞服试验下。”

“这个提议好。”杨开点点头。

来到大蛇前，破开它的身子，将内丹取出。

这颗内丹，竟也是血红之色，不过只有鸽蛋大小，里面还蕴藏着凝血珠残余的能量。

叮嘱地魔护法。杨开将内丹在衣服上擦了擦，直接塞进了口中服下。

真阳诀运转开，杨开很快便感觉到腹部有一股能量化开，直冲进自己的血肉中，而且其中还掺杂了许多邪恶的气息。

这应该就是陨落此地的魔头的气息了。

刹那的功夫，杨开一身血肉变得通红无比，鲜艳如血，整个人看上去也充满了邪气。

外表看起来虽然可怖，但其实内里并无多少危险，杨开只是觉得自己的心神略微受到一些冲击便稳了下来，经脉中的真阳元气本就是邪气的克星，自然不会惧它。

邪气在真阳诀的运转下渐渐被焚炼，余下的只有精华。

这一次得到的精华，不是阳属性的，自然不会凝成阳液，可也离奇地没有被傲骨金身吸收，反而容纳进杨开的血肉内，让浑身上下每一个细胞都欢欣鼓舞，每一寸肌肉都蕴动不停。

一颗内丹，消耗了杨开一日功夫才逐渐炼化完毕，再睁开眼，双眸如电，杨开感觉整个人都有些不太一样。

并非实力的提升，也非心境的飞跃，而是自己身体的改变，比起没炼化内丹之前要强上很多，体内翻滚的气血蕴藏着一股澎湃的力量，仿佛不动用元气也能只手破天。

“少主，感觉如何？”地魔关切地问道。

“还行。这凝血珠最大的作用是改善身体么？”

“自然如此。本就是那小魔头一身血肉精气所化，可能也会提升一点境界，但最大的好处便是增强身体素质。”

“那你又说会让人实力大增？”

地魔嗫嚅一阵，道：“少主，你的理解有些片面，实力增加并非是指境界的提升，肉身强度，元气精纯度，对武道武技的理解，各方各面的增长，都可以提升实力啊，比如少主你现在比起前些日子，身体素质好了很多，实力肯定是有增加的。”

杨开一愣，沉思好半晌才道：“恩，你说的不错，是我的思想太狭隘。”

“少主年轻，只是没想到这一层罢了。”地魔不敢居功。

看了一眼巨石上还剩下的三滴凝血珠，杨开没再迟疑，伸出手指点在其中一滴上。

这凝血珠就仿佛有了灵性，在触碰到它的刹那。便直接钻进了杨开的体内。

比刚才还要猛烈的能量在体内爆开，杨开忍不住闷哼一声，赶紧闭目打坐。

接下来的半个月时间，杨开什么都没干。只是炼化那三滴凝血珠的能量，不但如此，连那巨石中的血气，都被杨开给吸纳个干净。

整个人的气血，比起半月前旺盛了不止一倍。无论是本身速度，还是出拳的力道，都有显著的提升。

而且自己的实力也有了一个突破，晋升到了气动境三层。

半个月后，在地魔亟不可待的催促下，杨开才伸手搬开那巨大的石块。没有动用元气，只凭借自身的蛮力，就轻松搬起了至少三千斤重的石头。

石头下，有一个阴凉的地洞，地洞内。充斥着一团浓郁的黑气，显然就是残留在此地的邪魔之气，也是影响云霞右半岛的根源。

乍一重见天日，这一团邪魔之气竟直接朝杨开扑了过来。

地魔怪笑：“小东西，老夫玩剩下的把戏你竟也拿来耍，真是不知天高地厚！”

地魔这话说的显然是他与杨开第一次尴尬的见面，那时候，地魔也想夺取杨开的肉身，不过机关算尽，却反被杨开收服。

说话间。已化为一团黑气迎了上去。

两团黑气融为一股，当下便在地洞内战了起来，翻腾不已，杨开根本看不出什么名堂。也不知道谁赢谁输，不过转念一想，地魔好歹是个老魔头，之前口气比天大，应该没什么问题。

等了好半晌，杨开才道：“这魔头的神魂也跟你一样。还存于天地间？”

地魔有些狼狈不堪的声音传了过来：“回……少主，他的神魂早已……崩散，现在只不过……还有一丝残念而已！”

杨开皱了皱眉头：“哦……你怎么了？”

“咳咳……”地魔刹那间不好意思起来：“还请少主……助老奴一臂之力，老奴有些……斗不赢他！”

杨开的神色顿时精彩起来，板脸忍着笑：“这不就是个小魔头么？你怎么会斗不赢？”

听出杨开的揶揄之意，地魔都快哭了：“是是是，是小魔头不错，可老奴死的比他早啊！被封印在传承洞天，神魂都快碎了。少主哇，你再不帮忙，老奴怕是要被他给吞了。”

杨开一听，意识到事情还挺严重的，正色道：“怎么帮？”

“这不知天高地厚的臭小子的残念想占据你的肉身，你只需让它进去一点就行了，就跟上次在传承洞天一样。”

这倒是简单，杨开直接伸出手，探入地洞。

刹那间，便有一股阴凉的气息顺着手臂冲进体内，杨开嘿嘿笑着，也不担心。

果然，在真阳诀的运转下，这股阴凉的气息被焚炼灼烧，隐约可听到一阵阵惨嚎声，最后只剩下些许精华，容纳进傲骨金身内。

在杨开的大力相助下，地魔总算是扳平了颓势，等到一个时辰后，更是占据了上风。

“够了够了，少主你且在一旁观战，看老奴如何吞了这小东西！”地魔生怕杨开把邪魔之气抢走太多，赶紧开口。

心里也是不停地泛着嘀咕，心想这位少主怎么什么能量都能收啊？他修炼的不是阳属性诀法么？真是奇怪了。

听他这么说，杨开也收回了探入地洞中的大手，不再去理会地魔之事，自己从药篓里找出一株草药来放进嘴里咀嚼着。

这些采摘来的草药，杨开都认得，都不具备毒性。这些东西，最好是拿出去炼制成丹，如此才能最大程度地发挥出药效。

但杨开现在身陷囹圄，哪里还有机会把草药炼成丹，直接服下虽然有些暴敛天物，可眼下也顾不得许多。

地魔和那团黑气的大战持续了一整天功夫，直到两团黑气真正地化为一团才堪堪结束。

此一战，地魔实力增加不少。

地魔的声音也响了起来：“多谢少主，老奴不负所望。”

杨开不由轻咳一声。

地魔害臊：“我先且闭关几日。”

说罢，连忙遁入杨开体内。(未完待续。)(未完待续。)

第一百八十二章 落难隐岛（第二更）

? 这句话才刚说完，丁甲子的身子便直接被勒成两段，浓稠的鲜血喷出，五脏散落，瞪大了眼珠子掉进海中。

太上长老都在顷刻间毙命，云霞宗的那些武者哪还有战斗的欲望，这只强横的妖兽还未露出全部面目就有如此神威，若露出全部真身哪还得了？

原本寻到隐岛的喜悦在这一刻烟消云散，剩下的只有深深的恐惧。

大船已有一半被拖下水面，而且那巨大的触手还在不停地拍打船身，每一次拍击，都让大船破烂许多。

“怎么办？”有个云霞宗的武者哭泣地喊了出来，他还年轻，他还有美好的未来，怎能陨落在此？

话才刚说完，就已被一只触手给拍成了肉泥，徒留一腔壮志凌云的抱负。

宛若炼狱一般血腥，武者和普通人在这一刻几乎没有区别，在那巨大触手的攻击下，无论是谁，只要被打中，就是一个死字。

那些真元境的高手眼见霍香兰都逃命了，他们自然也飞身朝隐岛上跑去，哪还有功夫理会那些弟子们的死活。

但即便是真元境的高手，也难逃海下妖兽的攻击。

飞在半空中也不见得就安全，那些触手仿佛是有眼睛似的，精准无比地朝飞在半空中的真元境高手卷去，一卷就是一个，直接勒死没商量。

杨开神色冷峻，他从头看到尾，自那巨大触手出现到现在，前后不过只有十息的功夫，云霞宗的这些人已经死伤过半，普通人死的更多。

留在船上并不安全，再过片刻，这大船就要被拍散了，即便不被拍散也会被拉入海中。

跳海逃生，可能还有一线生机！仅仅是可能而已。

杨开并不愿坐以待毙，急忙怒吼一声：“跳船啊！”

他倒不是好心要提醒别人，只不过自己一个人跳船的话。很容易就被那些触手给盯上，如果大家都跳下去了，就可以分散海下妖兽的注意力。

果然，听到杨开的喊话。那些惊慌失措的人才如梦方醒，急匆匆地跑到船边，毫不迟疑地跳了下去。

底下冒起一朵又一朵的血花，显然是跳船的人也没逃过一劫，不过依然有不少人运气比较好。正卖力地朝隐岛那边游去。

觉得差不多了，杨开也纵身跳了下去。

整片海面仿佛被煮沸了似的，几十个人都在朝不同的方向逃命。

杨开一边游一边观察动静，很快他便发现了一个情况。

逃的快的人，好像更容易被盯上。云霞宗的那些武者们，多少都有身法傍身，虽然许多人无法飞行，但论游泳的速度，自然要比普通人快许多。

可就是冲在前方的这些人，时不时地就被海底下伸过来的触手卷了下去。除了翻起几个气泡之外，再不见踪迹。

反倒是那些落在后方的普通人，鲜有遭遇攻击的。

杨开不知海下那妖兽如何判断这些人的方位，但既然发现了这个情况，当然也要利用利用。

屏气凝声，收敛一身气息，将心跳压制到极限，杨开如海面上一片浮萍，慢悠悠，不紧不慢地朝隐岛靠近。

触手果然不找他。

正提心吊胆之际。背后传来一阵哗啦啦剧烈的响动，杨开大惊失色，扭头望去，只见云霞宗的一个武者正面色苍白地朝自己这边游来。闹出来的动静，简直可以媲美油锅里撒了盐。

杨开心中暗骂一声。

那云霞宗的武者很快便来到杨开身边，看都没看他一眼，一把搭上了杨开的肩膀，想借下力。

正在此时，两人的背后伸过来的一只触手。

无论是杨开还是这个云霞宗的武者。皆都发现了背后的危机。那云霞宗的武者倒也机灵，搭在杨开肩膀上的大手微微一用力，企图抓起他朝触手抛去。

可元气灌入，杨开竟只是微微上浮，便又沉了下去。

反倒是杨开反手一掌拍在他的肩头，雄浑精纯的元气涌出，直接将他打的朝后飞出。

“你……”这个云霞宗武者一脸的骇然和不可置信，杨开穿的衣服分明是船上那些普通人的服装，他哪里想到这个普通人竟突然有了武者的底蕴。

猝不及防，根本来不及反应，便飞出了海面。

那触手一卷，就将他给卷在其中，伴随着一声惨呼，这人浑身骨骼都被勒碎了，碎裂的骨头刺入五脏六腑，瞬间毙命。

杨开不敢动弹，警惕地盯着那半空中的触手，眼睛眯起。

好片刻功夫，那触手才悠悠地收了回去，沉入海面消失不见。

果然如果，越是动的厉害，越会被它给盯上，反倒象杨开这样不动不呼吸，才是最正确的逃生方法。

等了一会，杨开这才继续往前游去。

隐岛距离大船出事的地方并不是太远，也不近，大概有十里多地的样子。

这距离对长期生活在海边的武者来说并不算什么，甚至就连那些普通人都可以轻松游过。

当然，前提是没有那诡异的触手攻击。

足足花了一个时辰，杨开才慢悠悠地游到隐岛上，踩着沙滩，杨开直接瘫倒在地上，呈大字躺着，仰望着碧蓝如洗的天空，心有余悸地喘着大气。

这短短的一个时辰，天知道他担了多大的心，真害怕背后突然冒出一只触手来把自己卷了或者拍了。

幸运的是，他找对了应对的方法，那触手从始至终都没有攻击过他。

逃命的时候根本无暇顾忌周围其他人的动静，等喘了一会气之后，杨开才听到自己不远处有人的轻咳声传来。

是个女子的声音，扭头望去，待看清这人是谁之后，杨开暗骂一声晦气。

在自己三十丈之外的海滩上，那个云霞宗的俞傲晴就半跪在地上，一身湿透，衣衫紧贴在身上，丰胸蛮腰，圆臀挺翘，美腿修长，一身的美妙若隐若现，惹人浮想联翩。

她应该也是刚逃出来，正在吐着海水，湿嗒嗒的头发搭在肩膀上，绝美的容颜有些苍白失色，看上去我见尤怜。

对这个高傲心思歹毒的女子，杨开并无什么好感，她牺牲色相，套取苗林的信息也就罢了，事后竟然还要将苗林丢进海中，实在是蛇蝎心肠。

虽然杨开也巴不得苗林死掉。

不愿与她有什么交集，杨开悄悄起身，往隐岛内走去。

“你站住！”杨开不想和她产生交集，偏偏俞傲晴也看到了杨开，在背后一声娇叱。

杨开没理她，依然往前走着。

“叫你站住，你听到没？”俞傲晴大怒，连忙从地上爬起，身形闪了几闪，便挡在杨开的前方。

杨开神色淡漠。

在大船上的时候，他小心翼翼如履薄冰，但在这里不代表他也要如此。俞傲晴有离合境的实力，比杨开的境界要高很多，但真打起来，杨开相信自己纵然不敌她，逃跑是没问题的。

俞傲晴也好奇地打量了杨开一眼，对这个在船上打杂的普通人，她多少有些印象，却没想到他在面对自己的时候竟一点都不害怕，神色也颇为镇定。

年纪不大，看起来只不过是个十五六岁的少年而已，胆子倒是不小！俞傲晴心中冷笑，元气一转，蒸干了湿透的衣衫，恢复之前高傲的模样，开口道：“我问你，可见到其他人了？”

“没有。”杨开眉头皱了皱。

“一个都没有？”

“有一个。”

“在哪？”

“你！”

俞傲晴深深地吸了一口气，酥胸夸张地起伏，险些挣脱了衣衫的束缚，冷冷道：“你最好乖一些，否则别怪我不客气。”

杨开心中不喜她的冷傲，脸上却也没表现出来。

他在考虑要不要现在就摆脱这个女子，然后冲进隐岛中，此时绝对是脱身的好时机。

但不等他付出行动，一旁就传来一声惊呼：“晴师姐，你没事真是太好了。”

听到这个声音，杨开的神色顿时古怪起来。这可真是不是冤家不聚头，苗林竟也在这附近上岸了，而且看样子逃上来已经有一些时间，此刻正从一旁的棕榈树林中飞奔过来。

不但只有苗林一个人，他身后还有另外一个云霞宗的女弟子。

三个云霞宗的武者，自己暂时还无法应付，杨开将小心思缓缓收敛。

“他怎么没淹死！”俞傲晴咬牙低骂了一声，显然没想到上了岛居然还能碰到这烦人的苍蝇。

“好人不偿命，祸害遗千年。”杨开意味深长地道。

俞傲晴冷冷地瞪了他一眼，嘴角竟浮现出一抹很为赞同的笑容。

苗林冲到俞傲晴身边，大为欣喜道：“晴师姐，见到你真是太好了。”

俞傲晴淡淡而倨傲地点点头，目光朝他身后投去，开口问道：“此地就你们两个么？”

苗林答道：“恩，我上来的较早些，附近除了张钰师姐外，再无其他人了。”

那个叫张钰的云霞宗女弟子此刻也走了过去，两方一汇合，也仅仅四人而已，其中一个还是假扮成普通人的杨开，局势堪忧。

俞傲晴拢了拢秀发，回首朝大海那边打量过去，忍不住一声幽幽叹息。

杨开也看了一眼，发现十几里之外，大船已破烂成一块块木板了，海面上一片殷红，许多残肢碎肉漂浮在那里，引来不少鱼鲨的啃噬。宛若人间地狱。

“能回去么？”俞傲晴轻声呢喃着。(未完待续。)(未完待续。)

第一百八十五章 入瓮（第五更）

? 之前见俞傲晴等人应付的那么手忙脚乱，杨开还以为这些异虫很难对付，可现在自己出手之后才发现并非如此。

或许对俞傲晴他们来说是难对付，但对自己来说简直轻松至极。

这些小东西的翅膀脆弱不堪，等阶又低，自己迎面冲撞过去，甚至无需出手，单是炙热的阳气就能焚掉它们的翅膀。

失去了飞舞的能力，它们根本无法对杨开构成太大的威胁。

它们唯一的优势，就是数量巨大，而且还会打洞，在地下穿梭，行动极为便利，时常从杨开脚底窜出来袭击他。

身法展开，杨开很快就脱离了异虫的包围圈，往前冲了几里地之后，突然又停了下来。

他发现自己面前竟有一片朦胧的雾气遮挡。就跟刚才融化掉那个普通人一样的雾气！

怎么回事？自己跑回来了么？杨开有些不确定，连忙顺着雾气的边缘跑动起来，期望能找到一个突破口冲出去。

但半个时辰后，当杨开面前出现一具枯骨的时候，他的神色不禁变了变。

这具枯骨，正是之前那个被融化的普通人的。

不死心地继续跑动，再过一会，杨开的脸色阴沉下来。

面前不远处，又有一具尸体，不过却被啃咬的不成样子，面目全非，尸体上的衣服杨开熟悉，正是云霞宗弟子的服饰。

而且从他身边的武器来判断，此人正是之前被自己丢出去的那个齐元！

跑了半天，竟然在绕圈子！这四周方圆十几里，已全被那剧毒的雾气包裹。

直到此刻，杨开才知道那些异虫并非表面看起来那么好对付，它们在自己的炙热阳气下确实不堪一击，但不知它们到底有什么本事，竟用剧毒之气，封锁了这一大片地域。

除非破开雾气，否则根本无法离开。

自己能承受住那雾气的侵蚀么？杨开心中没底。想了许久。这才决定去试探试探。

来到雾气的边缘处，神色冷峻地慢慢地伸出一只手，真阳诀被运转到了极限，甚至连不屈之敖都动用了。

手指才刚碰到雾气。杨开便闪电般地缩了回来。

一阵刺啦啦的响动从指尖传来，低头看去，杨开的面色一沉。

指尖的那一块血肉鲜血险些被融化，钻心的疼痛传来，杨开果断地将那一块血肉切了出去。

撕下衣服。裹住伤口，深吸一口气，打量四周。

自己刚才与俞傲晴他们就在这附近分开的，可是现在他们人呢？有雾气包裹在四周，无人可以逃脱，此地也没有别的尸体，那他们去了何处？

沙沙沙，嗡嗡嗡……

无数异虫就仿佛嗅到了腥味的鱼儿，再一次朝杨开逼近过来。

杨开神色一变，真阳元气逼出体外。迎面朝异虫冲杀过去。

一如刚才那般轻松，这些异虫的翅膀被烧掉之后，扑簌簌地往下掉落，可数量却丝毫不见减少，反而越来越多，天知道这里到底隐藏了多少异虫，铺天盖地，数之不尽。

杨开一边飞奔一边杀着这些小东西，在这方圆十几里地绕了几个大圈，依然看不到丝毫出路。不由心中也是一阵焦急。

他丹田内的阳液虽然不少，足够支持自己这样大开杀戒，可本身的体力总是有限的，若是体力耗光。即便有再多的阳液也只能坐以待毙。

“少主，这种群居的虫类妖兽，一般都是有个虫王的，就跟蜜蜂一样。”关键时刻，地魔开口了。

“什么意思。”杨开百忙中抽空问道。

“老奴是说，若能制住那个虫王的话。就有可能逃离此地。”

“你知道那虫王在哪么？”

“咳咳……老奴不知。”

杨开没心情去责怪地魔说些废话，但他却想到了一种可能。

或许……这些异虫围攻自己，并非是想杀死自己，而是一种捕猎！

俞傲晴他们失去踪迹，也没有留下尸体便是最好的证明，这些云霞弟子极有可能是被这些异虫给抓到什么地方去了。

而那个地方，应该就是异虫的巢穴！

蜜蜂也是如此，有一些蜜蜂在外采集蜂蜜，带回去之后供蜂王享用。是不是可以将这些异虫的行为，理解为在采集蜂蜜呢？

越想越觉得可能，一个大胆的计划在脑海中慢慢成型。

仔细推测着这个计划的成功率，好半晌，杨开才将真阳元气莜地收了起来，喘着大气朝那些异虫望去。

杨开不再反抗，这些异虫竟也不再攻击，而是层层将他包围。

“少主你干什么？”地魔大惊失色。

“做个试验！”杨开沉着脸，左右自己根本逃不出那包围在外面的雾气，再这样打下去早晚要脱力而亡，还不如趁现在有反抗能力的时候将计就计。

如果自己的猜测是对的，那多少有些生还的希望。

互相对峙了片刻，那些异虫突然分出几十只朝杨开飞了过来。

地魔大喊：“少主你不能这样坐以待毙啊！”

“闭嘴！”杨开不想听他聒噪，一门心神都放在那冲过来的几十只异虫身上，整个人绷紧如拉满了弦的劲弓，只等察觉不妙便再次出手。

但让他欣喜振奋的是，这些异虫飞到他身上之后，竟真的没有杀他的意思，而是又拖又拽，连撞带搡，将他朝一个方向拉去。

果然如此！杨开嘴角深处绽放出一个笑容。

这样一来，就可以解释此刻为什么没有俞傲晴他们的尸体了。想来这些人也是战到力竭，被异虫给抓了。

身边围绕着数以万计的异虫，场面看上去有些骇人，杨开却神色淡然，依着这些异虫拉扯的方向一路走去。

不多时，来到一个大坑面前。

这个大坑内，有一个黑黝黝的洞穴，宛若吃人的野兽之口，狰狞万分。

杨开在洞口处看到了一片破碎的裙角，颜色和衣料有些眼熟。正是俞傲晴的。

他们果然被抓来了。

心中的推测已被完全印证，杨开没什么好担心的，不待那些异虫催促，便直接跳进洞穴中。

一股难闻的腥臭味扑面而来。这个洞穴内里九曲十八弯，地下全都是异虫打通的甬道，看起来别有洞天。

杨开走过的时候，一边留心方向，一边在路过之处暗暗留下些标记。

甬道中。时不时地也能看到许多异虫来回奔走，而且，此地的异虫不单单只有碗口大小，这种虫子好像还有许多分别，有的跟人差不多高大，也有脸盆大，水桶大的，看上去极为骇人。

他妈的，自己竟沦为一群虫子的监下囚！等找到你们的虫王，定要你们好看！杨开心绪起伏。

被那些异虫牵引着。杨开在甬道中走了许久，这才来到一个还算宽敞的空间中。

此处说是一个地洞也不为过，不过却是这群异虫储藏食物的地方，因为杨开一进来，便发现云霞的几个人，全都在落难在此。

好些道目光冲杨开望来，杨开听到一阵不怀好意和幸灾乐祸的冷笑声，正是那苗林发出的。

云霞几人身上或多或少都有些伤势，正萎靡地坐在地上，皆都神色不善地朝杨开望来。

异虫们将杨开押至此处便离去了。反倒是洞口外，有几个比人还要高大的大虫子守着，显然是防备这些人逃跑。

进了地洞中，杨开也没去搭理云霞的几个人。自顾地找了个偏僻的角落盘膝坐下。

俞傲晴冷冷地盯着杨开，见他闭目凝神，根本没有说话的欲望，这才忍不住开口问道：“你到底是谁！”

杨开睁眼，淡淡地撇了撇她。

“为何要混进我云霞的船上，又隐藏了本身实力。如此处心积虑，所为哪般？”俞傲晴接连发问。

杨开不屑地看着她，缓缓道：“第一，不是我要混进你们的大船，是你们云霞把我带过来的，第二，我不隐藏实力，还能活到现在么？第三，我处心积虑，也只为活命。女人，少一脸高傲地质问我什么，若非你云霞到处抓人，我又怎会来到这里？”

“你敢这么跟我说话！”俞傲晴冷笑一声。

“你以为是自己有多高贵？”杨开不屑。

“晴师姐，别跟他废话，他刚才杀了齐元师兄！”苗林恨恨地瞪着杨开，“我们要为齐师兄报仇啊！”

“呵呵！”杨开笑了起来。

“你笑什么？”苗林咬牙切齿地望着杨开，“你是不是不知道死字怎么写的？”

“白痴！”杨开鄙夷地望着他，“我在船上打杂的时候，可是听这个女人跟你们的俞长老说过，待寻到隐岛，便将你丢下大海。可笑你竟毫不知情！”

俞傲晴神色一慌，连忙道：“我没说过！”

说完又看了一眼苗林，解释道：“你别听他胡言乱语！”

苗林看着杨开道：“你以为你信口雌黄，毁谤晴师姐，我会相信么？晴师姐你不用解释，我知道你不会这么做的。”

俞傲晴这才点了点头。

“说没说过，她自己清楚。”杨开冷冷道，看着俞傲晴道：“你最好不要想动手，要不然可能会惊动那些虫子！”

俞傲晴深吸一口气，按下心中的杀机。她知道杨开说的不错，几人谈话间的时候，外面守着的那些大虫子就已经被惊动了，正探头探脑地朝这边望来。

她虽然想杀了杨开，却还真不敢动手。

一番言语上的交锋，没什么滋味，杨开也只是给苗林心中种个刺而已，毕竟现在他们人数比较多，真要狠下心对付自己，自己肯定讨不了好。唯有让他们彼此猜忌，才能保住自己的平安。

**********

推荐一个兄弟的游戏类新书《绝顶唐门》，中国风网游环境，爽快的主角设定，精致的副本关卡，酣畅淋漓的PK，有兴趣的可以去看一下，没兴趣的也请帮忙去给个收藏，谢谢大家！

书名：绝顶唐门

书号：2526044(未完待续。)(未完待续。)

第一百八十七章 全方位无差别立体式的刺激

? 苗林说的这么露骨，他的意图已经显而易见。

俞傲晴俏脸一寒，冷声道：“你再敢胡言乱语我就杀了你！”

“嘿嘿！”苗林怡然不惧，“反正我们都要死了，早死晚死又有何区别？师姐你在这世上活了一遭，难道就甘心带着处子之身死去？这未免也太可惜了，还不如今晚让师弟好好伺候伺候你，让你品尝一番什么叫世上最美妙的欢愉，这样便是死也无憾了。”

俞傲晴重重地喘着粗气，显然被气的不轻，双眸寒霜，死死地盯着苗林，她没想到在这生死存亡的巨大压力下，这个平日自己根本看不起的师弟如此胆大疯狂，竟然企图染指自己。

可俞傲晴显然不会任由他施为，杀机在眼中闪烁，只要苗林敢再靠近一些，她保证会毫不犹豫地出手将其击杀！

苗林也看出这一点了，有心拼死也要一亲芳泽，却又鼓不起那个勇气，与俞傲晴两人僵持了好大一会才讪讪一笑，缩了回去。

俞傲晴忍不住放松下来，在这种地方，若非万不得已，她真不愿意与任何人动手。

地洞内也一片静谧无声。

可这种静谧并未持续多久，约莫一炷香时间之后，有男女的粗重喘息同时传出。

杨开和俞傲晴皆是眉头一皱，抬眼朝声音来源的方向看去，只是一眼，杨开就无语了，俞傲晴也是看得目瞪口呆。

那苗林没说服俞傲晴，却失之东隅，收之桑榆，此刻竟与罗芊芊打的火热。

兴许是苗林的花言巧语起了作用，兴许是在死亡的压力下需要发泄放松，兴许是那罗芊芊本就不是什么烈女，她与苗林两人搂抱在一起，滚到在地上，忘情地拥抱摸索，激烈亲吻。旁若无人，场面湿热。

聆听着地洞内的激情喘息，杨开的血液流动加速起来，喉咙也有些冒火。情不自禁地抿了抿嘴唇。

与苏颜分开已经有三四个月了，随着时间的推移和自身实力的提升，阴阳合欢功对他的影响也是越来越深。

前段时间随着云霞宗大船探索隐岛的时候还好，那些日子他处处都得小心翼翼，根本无暇去想太多的事情。之后落难隐岛，与俞傲晴等人一同行动的时候也是如此，纵然有时候心中不由自主地会产生些欲望，可杨开也能依靠自己的定力将其压制下去。

如果不出意外的话，杨开相信自己可以坚持很久，直到回凌霄阁去找苏颜双修。

但……打死杨开也想不到，有朝一日会有人在自己面前上演活春宫，就在自己三丈之外，就在自己眼皮子底下！

这等刺激，比任何言语上。肢体上的诱惑都要猛烈，这是来自视觉，听觉，嗅觉，全方位无差别立体式的刺激！

就算是个圣人，恐怕心中都会泛起些涟漪，更何况杨开还深受合欢功的荼毒。

就好比饿了几个月的乞丐，突然有人在他面前摆了一桌的山珍海味……

杨开恨不得一巴掌把苗林给罗芊芊给拍死！

杨开浑身难受，另一个局外人俞傲晴何尝不难受？

她先是看得目瞪口呆，脸颊绯红。然后小嘴微张，瞠目结舌，待到苗林和罗芊芊忘乎所以地滚到她脚边，衣衫凌乱。呼吸粗重之际，这才如梦方醒，赶紧跳了起来，慌不择路地朝杨开这边逃来。

地洞本就不大，苗林和罗芊芊往地上一滚，留给杨开和俞傲晴两人的空间就很小了。

场面显得有些诡异离奇。怕是千百年也难得一遇！

一男一女在地上激情发泄，另外一男一女坐一旁坐壁上观，这怎么看怎么象是有钱人的奢靡生活。

奸夫淫妇！

杨开和俞傲晴几乎是同一时间在心中怒骂。

但这个时候谁又能去指责苗林和罗芊芊什么？俞傲晴几乎已经羞的无地自容，杨开也没心思去多管闲事，他此刻正在拼命压制心中涌现的欲望。

呼吸声越来越沉重，衣衫满地，苗林和罗芊芊很快便赤裸相对，空气濡湿起来，场面旖旎万分。

伴随着一声压抑的惊呼，旋即有水浪拍案和男女的呻吟传来。

俞傲晴几乎是不由自主地往杨开身边靠了靠，这个时候，她觉得这个少年是唯一的依靠，最起码，比起意乱情迷的苗林和罗芊芊要可靠的多。

“滚开！”杨开本就抵挡的有些力不从心，俞傲晴偏偏还不知死活地贴着他，柔软的娇躯和少女的体香传来，险些让杨开功亏一篑。

粗暴的态度和低沉的怒骂稍微让俞傲晴清醒了一些，她愤愤地扭头瞪了杨开一眼，却发现对方正用一双猩红的眼眸盯着自己。

这双眼……比起苗林刚才看着自己的还要充满欲望，还要疯狂。

俞傲晴浑身一凉，这才想起，身边的少年也是个男人！

赶紧往旁边躲了躲，但那激烈的喘息和呻吟却仿佛魔音一般朝耳朵中灌来，让她的身心也随之跌宕起伏，整个人都感觉有些暖洋洋的，小腹处更似有一团火在燃烧，连带着呼出的气息都炙热起来。

一种从未有过的感觉蔓延全身，让她乏力疲软。

惊慌失措之下，俞傲晴连忙用双手捂住了自己的耳朵，委屈地蹲在一旁，使劲摇晃着脑袋。

她在云霞向来是高高在上，平时任何一个同辈男子见到她都是彬彬有礼，要么展现自己的高强实力，要么显露自己的渊博学识，连男女之事都没怎么听说过，更不要说有人当着她的面放肆放荡！

那些怪异的声音和夸张的动作，犹如一柄柄大锤砸在她的脑袋上，将她砸的头晕目眩，几乎不能思考。

时间流逝的如此缓慢，每一息都仿佛是种折磨。

也不知道到底过了多久，俞傲晴听到那个罗师妹发出一种高亢尖锐的叫声，宛若一个人频死的惨叫，就连呼吸都停止了。

这让她惊恐，罗师妹……也死了么？

但紧接着，这个罗师妹竟不可思议地复活过来，再次咿咿呀呀起来。

此刻的俞傲晴，已没有了往日的高傲和傲慢，她就仿佛是一只被拔光了刺的刺猬，只求有一个安静的栖生之地。

杨开也忍无可忍。

他觉得再不出手的话，自己注定要沦陷。

但还不等他动手，外面竟冲过来许多人身高的大虫子，来到苗林和罗芊芊面前，高高地举起锋利的利爪，往下狠狠一戳。

真正的惨叫传出，苗林和罗芊芊几乎是被一起贯穿，然后被那些大虫子往外拖去。

“晴师姐救我！”罗芊芊惊慌地大喊。

俞傲晴只顾着瑟瑟发抖了，哪里有能力去救她？

沿路散落一地的鲜血，苗林和罗芊芊被大虫子拖着，渐行渐远。

不多时，凄厉的惨叫渐渐变弱，最后消失。

正如苗林之前所说，能在死前欢愉一场，也是死而无憾了。

等到这两人的声音消失许久之后，俞傲晴才悄悄地松开耳朵，扭头望了一眼，发现他们已经不在了之后，这才不由自主地松了口气。

刚才那场面，实在让她难堪的无地自容。所以纵然明知自己的师弟师妹死定了，她的心中也无丝毫惋惜，有的只是解脱。

正当她拍着酥胸松了一口气的时候，却突然发现那个少年竟用一种贪婪的目光朝自己望来，旋即，他竟一跃而起，如捕食的猎豹，凶猛地朝自己扑来。

粗重的喘息，滚烫的气息，一如刚才放肆的苗林，不，比苗林还要疯狂。

“你找死！”俞傲晴娇叱一声，扬掌朝杨开拍去。

杨开同样打出一掌，炎阳三叠爆！

凶猛的三股真阳元气间不容发地窜进俞傲晴娇嫩的胳膊中，可怜她一个堂堂离合境六层的武者，不久前才与虫群大战一场，此刻根本未曾恢复多少元气，又心神不稳，一身实力发挥不出三成，哪能接下杨开这诡异的招式。

第一股元气爆发出来的时候，她还化解的轻而易举，但不等她松口气，第二股元气又剧烈爆发，俞傲晴慌乱之下运转元气抵挡，总算是有惊无险，待到第三股元气爆发，俞傲晴顿时花容失色。

惨叫声传出，她犹如断了线的纸鸢，直接飞了出去，玉臂更被震断，钻心的疼痛从那里传来，几乎当场掉下了眼泪。

不等她爬起，杨开已扑到她身上，又是一掌拍出，将她另外一只胳膊打的脱臼。

俞傲晴忍着疼痛，曲起一只膝盖，阴狠至极地朝杨开胯下顶去，杨开麻利地一个翻身，堪堪避开，大手一拂，指风扫过，俞傲晴闷哼一声，大腿软绵绵地摔落下去。

四肢被废其三，俞傲晴连站起身都无法做到，更不要说攻击了。

她眼睁睁地看着那个少年红着眼珠子，如发情的公牛一般俯下身子，伏在自己身上，放肆地亲吻着自己的颈脖和脸颊。

胸口处更是被他的手一阵揉捏，他没有丝毫怜香惜玉之情，有的只是加诸在自己身上的暴力和肆意妄为。

“不……不要……”俞傲晴挣扎着，哭泣着，倾听自己衣衫被撕开的动静，却根本没法反抗。

让无数云霞男弟子痴心梦想，却无缘亲近的玉体渐渐横呈在这地洞中，洁白娇嫩，肌肤赛雪，吹弹可破，身材傲人。

那少年一路深吻了下去，不，是啃咬！俞傲晴能清晰地感受到，自己身上定是留下了一排排的牙印。

屈辱的感觉涌上心头，俞傲晴几乎心死如灰。这个少年，在这一刻仿佛变了一个人，他就象是充满邪戾之气的邪魔，嗜血残忍的让人心悸。(未完待续。)(未完待续。)

第一百八十八章 反抗和突破（第三更）

? 仅剩的一件雪白亵裤也被他撕开了，俞傲晴真真正正地一丝不挂。

在她的哭喊求饶中，杨开扯动自己的衣服，很快便赤裸起上身，喉咙里传出一声声压抑不住的低吼。

云霞的天之骄女已无力反抗，缓缓地闭上眼睛，不再哭闹，不再求饶，任由眼泪从眼角滑落。

兴许，苗林之前说的是对的。

马上都要死了，还守护什么清白？这个少年现在虽然看起来暴戾邪恶，但比起苗林那种人渣至少要好很多。

胸口处一阵剧痛传来，那是被捏的，俞傲晴忍不住嘤咛惨呼一声。

就当她以为自己注定清白不保，要被玷污之时，那个骑在她身上放肆的少年突然停了下来。

俞傲晴微微睁开双眼，只见他依然用那通红的眼珠子盯着自己，那双眼中也充满了淫欲，贪婪和占有，但时不时地，似有一丝挣扎反抗的神色在其中划过。

从他鼻孔中喷出的热气足以溶金断铁，他的双眉紧锁，面上一片痛苦，仿佛是在忍受着什么。

莜地，这少年身上爆发出一股让人心悸的能量，越发让他看起来邪恶不少。

随着这股能量的爆发，他的实力竟以一种匪夷所思的速度提升起来。

气动四层，五层……八层，九层……

离合境的元气波动！

一直突破到离合两层，才慢慢稳定。

随着实力的提升，他眼中的疯狂越来越甚，但那种挣扎的反抗也是越来越猛烈。

蓦然，他从自己身上爬了下来，直接盘膝坐在地上，咬紧了牙关低吼：“离我远点！否则后果自负！”

本以为在劫难逃的俞傲晴一愣，如梦大赦，艰辛地用断臂拿起一件衣服，盖在自己洁白无暇的身躯上。曲起完好的一只腿，一点点地挪到最边缘的角落中，惊恐万分地注视着杨开，娇躯颤抖不已。

杨开很清醒！

从头到尾。他的意识都是清醒的，包括自己朝俞傲晴扑去，包括撕扯她的衣服和蹂躏她的身子。

但这种源自本能的冲动，在之前苗林和罗芊芊两人的刺激下已达到顶峰，根本无法控制。

享受深埋在骨子中的渴望发泄的同时。杨开也在抵挡它对自己的影响。

最终不得不动用不屈之敖，这才堪堪抑制下来。

直到这一刻，杨开才明白当初苏颜说的那种渴望是如何难以抵挡了。如果与自己独处的这个女人不是俞傲晴，如果苏颜就在附近，即便是上刀山下火海，杨开也要去寻她，与之共赴云雨。

胸口的气血在凶猛翻滚，浑身上下每一块血肉，每一个细胞，都在呼吁。渴望女人香软的安抚。

元气不安稳地暴动，卷的整个石洞都呜咽呼啸，惊扰到那些大虫子探头探脑地查探。

赤裸的上身，肌肤一片血红，看着及其吓人。

偏偏就在自己不远处，有一个毫无反抗之力浑身一丝不挂的美女，只要自己愿意，随时随地都可以霸占拥有她，品尝那美妙欢愉的滋味，这对现在的杨开来说。无疑又是一种考验。

努力不去想她，就连苏颜的身影也被杨开硬生生地从脑海中抹除，杨开将一门心神都沉浸在自己的体内，不停地运转真阳诀。无休止地感受着傲骨金身的奥秘，分散自己的注意力。

上次从傲骨金身中洞悉了不屈之敖，但杨开知道自己这具金身内还隐藏了一些东西，实力不到，悟性不够，暂时感悟不出来。

借助今天这个机会。杨开再一次深入地体会着。

不求感悟出傲骨金身的奥秘，只求稳住自己暴躁渴望的本能。

效果还算不错，情况虽然没有缓解，可总算是稳了下来。

俞傲晴也算识相，知道杨开肯定是在拼命抵挡自己的欲望，自然不敢发出任何声音，以免吸引杨开的注意，她只是蜷缩在那里不动。

随着时间的流逝，杨开的情况渐渐好转，暴躁的心情缓缓平复，一身鼓荡的元气也有收敛的迹象。

也不知过了多久，当杨开一身的暴戾消失之后，地洞内再次归于平静。

深吸一口气，睁开眼帘，借助不屈之敖暂时提升起来的实力也慢慢消失，境界跌落。

离合一层……气动九层，八层……五层！

稳定了下来。

这一次成功抵抗心中的欲望，竟让实力提升了一层。这虽然是个意外的收获，杨开的神色却古井不波。

他微微皱着眉头，端坐在那里一动不动，陷入了沉思。

这一次参悟傲骨金身的奥秘，虽然如猜想那般没有收获，却也不是毫无进展，在那冥冥之中，杨开感觉到一层束缚挡在自己面前，只要打破这层束缚，傲骨金身的另外一个奥秘便会呈现出来。

可惜，自己现在的实力和对武道的理解还是太差，不足以打破这一层束缚。

只能等以后再找机会参悟了。

长呼一口气，杨开转头看了看四周，一眼便瞄到了角落处盯着自己的俞傲晴。

她那双美眸中，有惊恐，也有一丝愤恨和怨毒。任哪个女人遭遇了之前的事情，恐怕都无法平静对待。

杨开站起身，一步步朝她走了过去。

“你别过来！”俞傲晴色厉内荏地喊着，身子使劲往后退去，可她背后本就洞壁，又能退到哪去？

杨开嘴角噙着一抹莫名的微笑，来到她面前缓缓蹲下。

“你滚开！”俞傲晴双手无法动弹，居然狠着心一头朝杨开撞了过来。杨开没动，任由她的脑袋撞在自己额头上。

碰地一声响，俞傲晴有些摇摇欲坠，光洁的额头顿时红了。

杨开探出一只手，拖起她那只被打脱臼的胳膊，往下一扯再往上一送。伴随着咔嚓一声脆响，俞傲晴惨呼起来，疼痛让她一瞬间香汗淋淋，本能地挥掌朝杨开拍来。

杨开反手一掌，化解了她的攻击，冷声道：“你若想死，我现在就可以杀了你！”

冷冰冰的语气，冷冰冰的眼神，让俞傲晴怔在当场，这才反应过来自己脱臼的胳膊已经被接好了。

没去理会她吃人的目光，杨开又伸手在她的大腿上搓揉着，运转元气化解那里的暗伤。

温暖的感觉传来，让俞傲晴有些难以忍受。

接连将她受伤的胳膊和大腿都处理了一番，杨开才缓缓起身，坐到一旁。

俞傲晴不可置信地望着他，怎么也无法相信这个少年会如此好心地对待自己。就在不久前，他还用一种霸道的手段摧残自己的身子，企图占有自己。

自己与他根本没有交情，反而还有过节，他为什么这么做？

想不明白，俞傲晴却咬紧牙关，一边偷偷观察杨开，一边悉悉索索地穿着衣服。

这番动静入耳，杨开自然知道她在干什么，不用睁眼也能知道那边肯定风光无限，惹人遐想，但出乎意料地，自己竟没有多大的反应。仔细想想，或许是这几个月积攒下来的欲望，在刚才抵抗的时候已经全部化解了，所以才能这么坦然处之。

这倒是个不错的修心方法，将欲望积攒一段时间，然后想办法抵挡，一旦抵挡成功，无论实力还是心境，都可以获得提升。

无意间，杨开竟发现了一条适合自己的修炼之路。

地洞内再次安静下来，杨开与俞傲晴两人分坐在地洞的两端，一个耐心等待，一个惶恐不安，无人开口说话。

约莫一天左右，外面突然传来一阵动静，却是那些大虫子又要来抓人了。

杨开神色一振，睁开了眼睛，反倒是俞傲晴惶恐万分，生怕自己赴了那几个师弟师妹的后尘。

正担心间，却见到杨开自己站了起来，迎着外头走了出去。

他并非好心要救俞傲晴，这个女子心思歹毒，绝非什么善男信女，别说杨开之前没把她怎么了，就算真的有了肌肤之亲，杨开也不会留她的命。

之前将她的胳膊接上，也是还一个人情，毕竟这一次突破也是借助了她的缘故。放她一马，两人已经两清了，谁也不欠谁。

杨开现在主动迎出，主要的目的是去找虫王。想要离开这鬼地方，必须得找到虫王才行。

结合这几天的所见和自身的遭遇，杨开可以肯定这些异虫抓捕自己等人过来，就是为了给虫王享用。

兴许是见杨开这般识相，那些大虫子竟没象对付苗林和罗芊芊那样残忍，而是分出一个在前头带路，随后几个在杨开背后又搡又撞，催促他快点前进。

俞傲晴怔怔地看着这一切，嘴角深处浮现出一抹快意的笑容，旋即又呜呜地哭了起来，她自然巴不得杨开去死，可杨开若真死了，此刻就只剩下她一人孤苦伶仃了。比较起来，她宁愿杨开活下来。

虫洞中七绕八弯，也不知走了多久，杨开才来到一个巨大无比的洞穴之中。

那些大虫子将杨开赶进洞中便没有跟进来了。

“地魔！”杨开一边警惕打量四周，一边在心中呼唤。

哪知以往随叫随到的地魔，这一次竟是没有反应。

杨开一愣，还以为他出了意外，赶紧查探一番，不禁哭笑不得。

这老魔竟不知什么时候把自己的神识给封闭了。

“你干什么呢？”杨开解开他的封禁问道。

“少主完事了么？”地魔贱笑着。

“什么意思？”杨开皱了皱眉头。(未完待续。)(未完待续。)

第一百九十二章 石门（第三更）

? 还不等孟星远和俞傲晴走出多远，外面突然传来一阵激烈的交战声，片刻后，那两个追着杨开出去的云霞弟子狼狈不堪地退了回来。

“怎么回事？”孟星远喝问。

“师叔，好多虫子！”其中一个面色难看，急忙答道。

无需他回答了，嗡嗡之声传入孟星远的耳中，下一刻他就看到一大团黑漆漆宛若雾气一般的东西迎面扑来。

这一团黑漆漆的东西，全是一种只有拳头大小，挥舞着翅膀的黑色异虫组成的，入眼望去，这些虫子将甬道完全占据，数量数之不尽。

俞傲晴失声叫道：“师叔，我们就是被这些虫子抓来的。”

孟星远面色一冷，喝道：“退到我身后！”

脚步一错，冲到云霞弟子的前方，手上大开大合，凶猛的真元磅礴喷出。

那些异虫被孟星远的招式打中，如下饺子一般，扑簌簌的往下掉落着，前方陡然被打出一片真空地带。

“师叔好厉害！”其中一个云霞弟子看的目眩神驰，忍不住赞道。

“随我杀出去！”孟星远气沉若渊，一马当先，施展手段朝前冲杀，两个云霞弟子将俞傲晴护在中间，紧随孟星远身后。

一步步地朝外推进着，孟星远每次出招，都必定能干掉几十只异虫，但奈何这些虫子数量实在是太多，杀之不完，他接连出手十几次，不禁有些气喘之象，脚步顿了顿，深吸一口气，压下翻滚的气血，再一次施展出猛烈的招式。

几人沿路过处，地面上满是异虫的尸体，铺了厚厚的一层。

冲出约莫五十丈左右，孟星远突然脚步一顿，面色陡变。

这个地洞深处传来一阵咔嚓嚓的声响。头顶上的洞壁。也悉悉索索地往下掉落着泥块，旋即，轰隆隆的声音入耳，整个地洞摇晃起来。

“不好！”孟星远惊叫一声：“这里要塌了。快走！”

他身后的三个云霞弟子也是面色骇然，急忙跟上他的脚步。

但，前方有那无数的异虫挡路，他们想快也快不起来，孟星远把吃奶的力气都使了出来。也依然无法让那些异虫退避，匆忙间，有漏网之鱼朝他身后的三人攻去，让他们一阵手忙脚乱。

又奔出三十丈左右，前方的甬道突然塌陷，彻底堵住了他们的去路。

孟星远和三个云霞弟子面如死灰，俞傲晴更是一脸呆滞，显然没想到刚看到一线希望竟又陷入绝境。

轰隆隆的声音不绝于耳，杨开此刻已经飞奔到了洞口处，当他窜出虫穴的一瞬间。整个脚下的大地便猛地往下一沉。

不敢停留，杨开继续朝前飞奔着。

在被那两个云霞弟子袭击的时候，杨开就已经让那些异虫毁掉虫洞了，他知道自己正面与真元境高手交锋肯定没什么好果子吃，现在有异虫在手，自然是要利用一番。

这些虫子擅于打洞，毁掉自己的巢穴更是轻而易举。

山崩地裂的动静传出，杨开一直飞奔出好几里路，这才停下步伐，回头望去。只见以虫穴洞口为中心，方圆几里的范围，大地都往下矮了一大截。

整个虫穴完全塌陷。

但杨开依然不放心，他不知这样的塌陷。是否能取真元境高手的性命，心念转动，让那些异虫在地下搜寻着云霞等人的踪迹，务必要做到斩草除根！

静静地等了约莫有盏茶功夫，杨开突然听到地下传来一声不甘而凄厉的惨叫。

那是孟星远的叫声，应该是异虫们寻到了他。此刻正在战斗。

渐渐地，叫声弱不可闻，最终消失。

孟星远这个真元境高手都死了，那几个实力远逊于他的云霞弟子自然无法活命，可能在虫穴倒塌的瞬间便已被深埋。

“可惜一个如花似玉的美娇娘了。”地魔感叹一声，俞傲晴绝对是不可多得的美人，但此女心思歹毒，蛇蝎心肠，实在该死。

地魔也只是有些惋惜而已。

杨开沉默不语，神色漠然，静静地站在原地。

不多时，这方圆几里范围的土地都蠕动起来，无数异虫从地下钻出，围绕在他周边，等待着命令。

这些异虫，将是杨开在隐岛上赖以生存和探索的依仗。

自混入云霞到现在，杨开一直小心翼翼，如履薄冰，直到此刻，才总算是摆脱了云霞的人，让人平白生出一种放松和自由的感觉。

是时候大干一场了。

这些异虫都能飞行，而且速度还不慢，杨开也不担心带不走它们。

领着这些异虫往外走去，来到那一圈雾气封锁的边缘，杨开下达了破去雾气的命令。

当下便有几只大家伙飞了过来，冲进雾气中一阵啃咬。

肉眼可见地，封锁这方圆十几里的雾气很快被啃出一个缺口。杨开的神色动了动，这些雾气倒是可以当成一个杀招，只是这些雾气好像只有那些大异虫才能喷出，拳头大小的异虫根本没这个本事。

接下来几日，杨开并没有急着在隐岛中探索，而是先寻了一个隐蔽的地方，熟悉自己的阳炎之翼。

几日后，杨开凌空立在隐岛的上方，举目观察着整个岛屿。

身在半空中，这个神秘的岛屿所有的一切都印入眼帘。

对应着自己几个月前在姜家夫人那里得到的图案，杨开很快便辨明了自己所处的位置，也寻觅到了正确的路线。

往前飞了一段距离之后，杨开便落下地面，施展步法朝前驰去。

利用阳炎之翼的速度固然会快很多，但消耗掉的元气也是庞大无比，在这神秘的孤岛上，杨开不太敢浪费自己丹田内的阳液。

而且飞在空中，及容易暴露目标。很有可能被飞行妖兽或者云霞宗的高手给盯上。

利用步法赶路纵然慢了很多，却是最安全的方式。

一连好几天时间，杨开都在赶路，沿路若是碰到些什么天才地宝，也毫不客气地收下吃掉，将其淬炼成傲骨金身的能量。

隐岛上确实危机重重，强大的妖兽比比皆是，若非杨开小心谨慎，恐怕早就迭遭大战。

这几日行来，根本没有发现云霞那些人的踪迹，倒让杨开一度怀疑云霞的人是不是全死光了。

但随着接近最终的目的地，杨开总算是看到了一些人类走过的痕迹。

越发谨慎小心。

隐岛的正中心位置，是一座孤峰，高大约只有百丈左右。乱石嶙峋，风景独秀。根据姜家夫人给出的图案，杨开可以确定那图案最终指引的地方便是这座孤峰。

但现在看来，云霞那些人好像也将目标瞄准了此地。就是不知道他们到底有多少人，都有什么样的实力。

来到孤峰下，杨开踌躇了许久，这才一咬牙朝上攀去。

压抑心跳，屏住呼吸，杨开才攀到一半的距离，便听到上方传来一阵剧烈的响动，震的整个孤峰都有些晃动。

心中一凛，知道上面肯定是有了什么变故，脚步也不由加快许多。

待一炷香之后，杨开来到了顶峰处，悄悄潜伏在一旁，鬼鬼祟祟地朝声音来源的方向望去。

大约几十丈之外，有云霞的几个人正在凶猛轰击一扇石门。

观察了一会，杨开不禁心头一松！这几个人当中，并无云霞的那个太上长老霍香兰，为首的赫然正是俞修平，还剩下几个人，大多都是真元境的高手。

只不过此刻，这几人看上去模样颇为狼狈，应该是这一路上吃了不少苦头，许多人身上还带着伤，浑身血迹斑斑。

幸亏他们是这种状态，要不然杨开估计自己也无法潜入到附近还不被发现。

这些人各持武器，施展招式，一次又一次地轰击那挡在面前的石门，每一次攻击，都让石门震动不已，从石门上还有一圈氤氲的光芒荡出，让他们的攻击无功而返。

“俞师兄……”其中一人气喘吁吁，“现在怎么办？”

俞修平面色阴沉，颇是不耐：“还能怎么办？继续打，一定要轰破这该死的石门！我云霞这次损失惨重，连两位太上长老都陨落了，若是毫无收获，有何颜面回去？”

听到这句话，杨开不禁大喜。

原来，霍香兰也死了！就是不知道那神游境的老妪到底是怎么死的。不过这个消息无疑让杨开吃了一颗定心丸，再也无所畏惧。

俞修平冲上前去，不要命地催动真元，一次又一次地猛攻着石门，嘶声低吼：“两位太上长老陨落，云霞弟子死伤惨重，俞某人的女儿也下落不明！所有的一切，都只为这道破门，若是无法破开，我等便自裁于此，何必再苟活于世！”

俞修平的疯狂让其他几人的脸色也不太好看，这一次外出探索隐岛，根本就是个错误的决定。

若早知此行如此凶险，他们哪里还会离开云霞宗？以云霞宗的底蕴，显然还不具备探索隐岛的资格和实力。

但是俞修平的话显然也激起了这些人的干劲，几人也不忙着恢复了，皆都闷声不响，一同出手朝那石门打去。

这道石门必定是前人留下的屏障，虽然坚固无比，可不代表它牢不可破，几个真元境高手毫不停歇地猛攻不休，孤峰上不断地传来碰碰的响动，不到一个时辰的功夫，便将这石门打出了些许裂缝。

见到希望，云霞众人下手越发狠戾许多。(未完待续。)(未完待续。)

第一百九十四章 温神莲（第一更）

? 此事当时在海外闹的沸沸扬扬，各大宗门颜面尽失。接连十几家的重宝被盗，也激起了这些宗门的怒火。

各方人马汇聚一堂，常年闭关的老不死们齐齐出动，想要寻觅那个贼子的下落，追回丢失之物。

功夫不负有心人，经过数月的打探，总算让这些宗门寻觅到一些蛛丝马迹。种种迹象表明，这个偷盗了十几家大宗门重宝的人，竟是三十年前被他们赶出山门的那个人。

也不知此人获得了什么样的奇遇，竟在短短三十年内将一身实力修炼到了让人难以企及的境地。

至此，各大宗门才知道为什么会有人偷盗自己家的宝贝。原来只是这个人记恨当年被扫地出门之事，想要给这些狗眼看人低的宗门一个教训而已。

那些宗门的高手找此人索要被盗之物，遭拒，一言不合，双方在海上展开殊死大战。

此人以一己之力，应对十数家大宗门的高手的联合攻击，那一战，海外的孤岛被打碎好几座，那些大宗门的高手也死伤惨重，至于那偷盗之人是死是活，就无人知晓了。

因为参与那一战的高手们回来之后，对此事只字不提。

有人说他被灭杀了，有人说他重伤逃遁，谁也不知事实真相如何。

随着时间的流逝，当年参与大战的高手们都死完了，这事才慢慢平息下去，但被盗的东西却一直没有找回来过。

杨开本也只当这是前人随口杜撰的故事，毕竟现在许多所谓的奇闻异事，都是那些说书人为混口饭吃，自己编造杜撰出来的，十件奇闻异事中，能有三件是真的就很不错了。就算是这三件，被无数人谣传，也渐渐失去了原味，被添加了许多水分在其中。

但，今日见到这一切，杨开才知道，那并不是什么故事，而是真正发生过的事情。

太一门的掌门印鉴，必须以太一门的独门心法驱动，才能成为一件杀伐秘宝。此刻，就摆在这个石架子的最顶层，蒙了一层又一层的灰尘。

古云岛的无上功法，修罗门的镇宗秘宝，落花教的千蕊血海棠……

哪一样不是价值连城，哪一样对这些宗门没有特殊而巨大的意义？

就算这些石架上有些东西本身没多少价值，可既然摆在这里，对那些宗门来说都是无可估量的宝贝！

原来，当年那人偷来的东西，全部被放在此地！

杨开心绪起伏，他能想象到，若是这些东西出世，将会给海外的那些势力造成多大的震动。

“咦，这些秘宝的档次还算马马虎虎啊，少主你要不要收几件来防身？”地魔突然开口问道。

这里的秘宝不多，只有三件而已，除了那太一印鉴需要配套的心法驱动，其他两件杨开若真想用的话，也可以收了，这些秘宝，至少也是天级的，杨开自然动心。

但一旦在外面使用露出了什么马脚，叫有心人给看去了，只会麻烦缠身，所以杨开有些顾忌。

对地魔的询问没有理会，杨开将手上的东西又放回了石架，这才一步步地朝内走去。

走不多时，迎面扑来一股浓郁而精纯的天地能量，前方不远处，似有五彩光华闪耀，动人心弦。

杨开神色一振，脚步不由加快许多。

拐过一个弯，进入一个看起来象是居室一般的地方，那五彩光华正是从此地传出的。

抬眼望去，杨开只见到一朵大概有脸盆大小的莲花悬浮在半空之中，而在这莲花的旁边，还有一片宛若水液的东西，包裹着这朵五彩莲花。

看似水液，却并非水液，反而给杨开一种莫名的心悸感，好似自己的神魂都有些慌乱不稳。

“温神莲！”地魔惊叫一声，“居然是温神莲！我的天，此地居然出现了温神莲，而且还是五彩的温神莲！”

“宝贝？”杨开舔了舔嘴唇，有些兴奋地问道。

“何止是宝贝，简直就是至宝啊少主。”地魔激动的有些语无伦次，“这可是温神莲啊，天下武者梦寐以求的好东西。无论你实力多高，无论你修为多强，这东西对你都有巨大的用处。我草他妈，老夫当年怎么没有找到过这东西？”

杨开嘿嘿一笑：“听你的意思，这玩意你无法收取？”

地魔激灵灵打了个冷战，道：“少主开玩笑了，老奴现在就是一缕神魂，别说收取它了，若是被它碰到，不被它收了才怪。”

“跟我说说，这东西到底有什么用？你好歹也算是个老魔头，别老是一惊一乍的。”

地魔被噎的半晌说不出话来，心想你是无知者无谓，不知这玩意的珍稀和宝贵，所以才能如此淡定，若是叫你知道它的巨大用处，保证会跟老夫一样失态。

他妈的，为什么老夫的运气没这么好？反倒是少主鸿运当头，前些日子才炼化一丝天道能量，获得了飞天之力，现在居然又遇到了温神莲，这运气该有多么逆天才能这么接连撞大运？

满心的羡慕嫉妒恨，地魔憋了许久才缓过神来，斟酌地开口道：“温神莲，顾名思义，是温养神识的天才地宝，神识，少主你知道的吧？虽然你现在是气动境，无法修炼神识，可它毕竟是存在于你的脑海中，你的感知就源自于神识。等到了神游境之后，你就能开始修炼了，神识越强大，好处就越明显，两个实力相当的人若是大战，神识强的人无疑会占据上风。”

杨开听的眉头紧皱，不耐烦地打断他：“说重点！”

这老货把自己当三岁小孩子来教导么？神识这东西杨开虽然无法修炼，可怎么也是知道的。

“是。”地魔郁闷，继续道：“神识的修炼很艰辛，比提升肉身的实力要困难无数倍。但有些天才地宝可提升神识之力，而温神莲，便是其中的至尊圣品。这种天才地宝，永远不会消失，永远不会被炼化，被人收了，也只会存在于武者的神识之海中，无需去管它，它自己会不停地滋润温养武者的神识，让神识慢慢变得强大，凝实。”

“不能被炼化，也不会消失？”

“不错，因为世上没有人的神识能够炼化温神莲，便是那些站在最巅峰的强者们也不行！”地魔的语气相当肃然沉重，“这是非常特殊的一种天才地宝，论价值，比起少主你前些日子炼化的噬天虫还要贵重许多。因为它会伴随着你的一生，自收它的那一刻开始起，至你的生命终结，它都在滋养着你，无时无刻，从不停歇，更不需你费心费力，你只要坐享其成就好了。”

“好东西，我要了！”杨开听的双眼冒光，直接就要朝前冲去。

“且慢！”地魔大叫一声，“少主切莫鲁莽。”

地魔被吓死了，刚才杨开表现的还兴趣乏乏，没想到突然间就兴致盎然，这变化之快险些让他措手不及。

“怎么了？”杨开有些不悦。

“少主，你见这温神莲四周是否有一层仿佛液体一般的东西？你可知这是什么？”地魔问道。

“什么？”

“这是强者死后留下的神识之海！蕴藏着他的神识之力，少主你若这么莽撞地冲过去，以你气动境的实力，恐怕立马就会毙命！”

“识海？”杨开愕然，“人死了之后识海还能保存下来？”

神识之海，本就飘渺无形，而是一种精神上的力量体现，人死如灯灭，神识自然无法保留。

“其他人不可以，但拥有温神莲的人死后，识海是会保留的。这便是温神莲的强大之处。”地魔解释道，“对了，少主你若收了温神莲，等那一日挂掉了，也是这个样子。”

杨开不禁翻了个白眼，低头朝下看去，只见温神莲下方确实有一具枯骨，想来这具枯骨，便是当年闹的沸沸扬扬的那个神偷了。

他死在这里，温神莲和他的识海却保留了下来。

眉头挑了挑，杨开问道：“地魔你不是正需要这种神魂精神上的力量么？”

地魔嘿嘿讪笑道：“少主所言极是。若少主没其他吩咐的话，老奴要开始吞噬这人的识海了。”

“你需多久？”

“说不准，可能要一个月。”地魔答道，“毕竟这人生前不弱，又有温神莲相助，识海还算可以。”

“一个月，那我帮你护法！”杨开点点头。

“不用了，少主你且看那边，此地可不单只有温神莲一个宝贝。”

杨开扭头望去，只见一旁的洞穴底部有一股氤氲纯洁，肉眼可见的能量在涌动着，自进来这里之后，杨开的目光便一直被五彩莲花吸引，倒没注意太多。

“这是什么？”

“纯粹的天地能量，也可以称为地脉！少主好运道，你可先去吸纳着地脉中的天地能量修炼自身，待老奴炼化这边的识海之后，再来收取温神莲。”

“这就是地脉？”杨开愕然，那个三百年前的神偷真是寻了个好地方修炼啊，怪不得三十年能修炼到让各大宗门都束手无策的程度。原来不但有温神莲相助，还有这一处地脉。

“一处小地脉而已，况且已经快要枯竭了。”地魔应道。

“行，你去忙你的，不用管我了。”

地魔大喜，连忙裹着破魂锥飞了出去，冲进那片识海边缘开始吞噬起来，杨开甚至听到他发出一阵满足而淫荡的声音，好似饥渴了许多年的色中饿鬼抱住一个赤条条的美人。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来起点（）投、月票，您的支持，就是我最大的动力。)(未完待续。)

第一百九十七章 古云岛（第四更）

? 今日四更完毕，求几张月票啊！！

*************

无边无垠的大海上，一道身影正在飞速飞驰，这个身影的后背处，有两只宛若大鸟似的翅膀，不过这一双翅膀却如熊熊燃烧的火焰，沿路飞过，连空气都被灼的扭曲。

杨开已离开隐岛一天时间了，这一天一夜他一直在飞着，手上提了两个大包裹，一个包裹是从隐岛处搜集来的天才地宝，另外一个包裹是那个石架上的东西。

带着这样两包东西飞翔，实在不是什么美妙的事情，好几次杨开恨不得将它们全扔到海里去，却又狠不下那个心。

丹田内的阳液无时无刻不在减少，阳炎之翼需要消耗的元气实在太庞大，这一天的功夫，就少了近两百滴阳液，若非之前做了充足的准备，肯定不足以支持杨开回到海城。

那些异虫都被留在隐岛上，虽然这些虫子很听话，在某些时候也非常有用，但杨开真不知该如何把它们带走，只能忍痛割爱，全部放弃。

大海一望无际，蔚蓝的海水在身下波澜起伏，倒影着碧蓝如洗的天空，让人平白生出一种渺小恐慌的感觉。

也亏得这几日天气好，杨开担心的风暴并没有遇上。

飞了这么长时间，杨开实在是有些疲惫，那迎面刮来的逆风，几乎将他的脸都吹麻了，体力消耗严重，精神上倒是没感觉疲惫。杨开估计跟温神莲有关系，这一朵至尊圣品被自己收入体内，温养自己的精神，自然不会有什么疲惫之感。

眯眼望去，前方大概五十里之外，有一片小岛的痕迹，杨开神色一振，连忙转过方向朝那边飞去。

不多时，便已抵达。有了阳炎之翼。这赶路的速度确实没话说。

到了地方，杨开才看清这根本就不能算是岛，只不过占地面积大概只有方圆几丈的石块而已，也不知为什么会凸显在海面上。

也没那么多讲究了。赶紧将手上的两包东西放下，软泥一般瘫在石头上，大口地吸着气。

好半晌，杨开才缓过劲来，双手使劲搓揉着脸。慢慢恢复了脸部的知觉。

“嘿嘿，少主你实力还未到真元境，到了真元境之后有真元护体，飞起来就不会这么难受了。”地魔开口安慰。

“我算是知道为什么真元境以下的武者，就算有飞行秘宝也不敢轻易动用了，这滋味实在不好受。”杨开咂嘴不已。

“其实少主你这已经算是好的了，若非之前炼化了几滴凝血珠，气血不够旺盛的话，也根本坚持不了这么久。”

恢复了大半天的体力，杨开再次动身。

又是一天一夜的时间。杨开这才遥遥地看到陆地出现在自己的眼帘中。

背后的阳炎之翼太过招摇，自己手上的这两包东西也不能露光，否则定会招惹来杀身之祸。特意寻了个偏僻的位置，确定四周无人之后才落了下来。

查探一番，丹田内的阳液仅剩下几十滴了。两天多的时间，耗费了四百多滴阳液，这种损耗，若非之前有所准备肯定吃不消。

转头打量四周，此地很是陌生，但杨开觉得应该距离海城不远。因为在云霞的大船上，他每天都在观察方向，这一次离开隐岛的时候，也是反向飞过来的。

走了许久。终于上了官道。

杨开现在一身灰尘仆仆，衣衫也多有破损，看上去跟穷苦人并无什么区别。只不过那两包裹的东西却有些动人心弦，若是遇到拦路街道的盗匪，恐怕也是一桩麻烦事。

沿着官道朝前走，途径一个小茶馆处。向那卖茶水的夫妇打探了一番，杨开这才知道自己确实有些偏了方向。

此地距离海城足有千里之遥。

确定下位置之后，杨开再次展开阳炎之翼，朝海城的方向飞了过去。

那里，还有一桩恩怨未曾了结！

一个时辰后，杨开来到了海城附近，他没有立刻进城，而是寻觅到之前那海边爷孙俩人的住处。

破烂的房门大开着，海风灌进屋内，让整个屋子都显得异常冰冷。

迈步走进，杨开发现屋内的陈设跟自己那一晚被抓走的时候并无区别，那老人和不说话的小姑娘已经不在了，应该是早已离去。

自己那一晚走的时候给了老人许多银票，足够他与小姑娘几辈子生活无忧。只要他小心一些，以后也不用再受什么苦难。

在附近寻了个安全隐蔽的地方，把两包裹东西都仔细地藏好，杨开只取了一株地级中品的灵药带在身上以换取些银两。

一日后，杨开现身海城。

也没做什么事，只是四处打探有用的消息。接连几天，杨开都在刺探各方面的信息，晚上则回到海边的破屋中。

三日之后，杨开动手了，他的目标是云霞宗！虽说姜家三女之死与云霞关系不大，但多少也有些牵连，更何况，杨开与云霞宗，本就有不可化解的过节。那不说话的小姑娘的父母，应该也是死在云霞内。

在一个夜晚，悄悄地飞了出去，略微布置一番。

无需再做什么，只作壁上观便可。

清晨，古云岛。

弟子们纷纷从修炼中醒来，各司其职，处理着岛上的大小事情。

身为海外一流的大势力，古云岛所占据的岛屿足有三个之多，比起云霞宗这样的势力，无论是资本还是门下弟子的素质，都要强上不止一筹。

依仗这三大岛屿上出产的资源，弟子们倒也争气，几百上千年来奇才辈出，虽无法与太一门那样的超然大派争锋，却也声明显赫，威名远扬，鲜有人敢招惹。

但，古云岛的弟子都知道，自己的宗门有一桩不能谈的秘辛，那就是三百年前曾经丢失过一本无上功法，至今未曾找回。

这样的秘辛。在海外每一个大势力处都有一桩。

但年轻人对这些事情很好奇，稍有一些风声走漏，总会刨根问底，一传二。二传三，私底下谈的津津有味，每个人都心知肚明，只是不会在门中长辈面前讨论罢了。

钟妙可是古云岛的一个普通弟子，资质算不得多好。入岛好几年时间了，也才修炼到气动境两层。

她被安排在古云岛一处偏僻的地方，喂养岛上的几只孔雀。这几只孔雀乃是岛中一位长老喜爱的宠物，她平日里也没什么事，除了逗弄照看这几只孔雀之外便是刻苦修炼了，她知道以自己这平庸的资质，想要在人才济济的古云岛上出头，恐怕比登天还难。

倒也不会怨天尤人，只努力做好自己就成。

早上醒来的时候，钟妙可照例打开房门。想要去喂食那几只比自己高贵许多的孔雀，但才刚迈出门槛，便看到了房门上插入的一柄匕首，匕首下有一封信函。

奇怪，谁把一封信丢在这里？

钟妙可心中疑惑，却还是伸手将信函取下，低眼看去，只见那信函上写着一行大字：古云岛岛主长老等亲启！

钟妙可顿时噘起了嘴巴，她以为是哪位师姐师兄戏弄自己。

以往这种事并不是没发生过。自己实力低，地位低。又没人脉，长的也不漂亮，总是有些讨厌的师兄师姐变着法子来欺负自己取乐。

而且这信函上写的一行字也太奇怪了，居然要“岛主长老等”亲启。

既然是给岛主或者长老们的。干嘛插在我的门上！钟妙可酥胸起伏，感觉有些委屈，那些人真是太讨厌了。

心中微恼，还是打开了信函，从里面摸出一张泛黄的书页。

定眼看去，她轻声呢喃着：“化生破月功？”

一声念出。神色愣了片刻。

怎么听起来有些熟悉？而且这一张泛黄的书页看起来还真的挺有些年头了，至少也是几百年的老古董。

“化生破月功？”钟妙可又呢喃了一遍，脑海深处划过一些信息，一双眼珠子突然瞪得圆溜溜的，俏脸上满是不可思议的神色，两只玉手也忍不住有些颤抖了，好似这一张书页变得滚烫滚烫。

这不是……这不是那一本无上功法的名字么？私底下曾听人说过，三百年前宗门丢掉的功法，正是叫化生破月功。

前些日子还听那位来看望孔雀的长老自语过，若不是化生破月功丢掉了，岛上那几个天资出众的师兄师姐们修炼的速度还要提升不少。

这是真的还是假的？钟妙曼顿时心慌意乱起来，有些想哭。

再看一眼那泛黄的书页，她连忙将其塞回信函，连孔雀也顾不得照顾，提着裙子就蹬蹬蹬蹬地飞奔了出去。

路上遇到几个讨厌的师兄师姐，钟妙可甚至没听到他们如何冷言热语嘲讽自己的。

一连奔出十几里，总算是来到了那些孔雀的主人——韩诏韩长老的住处。

还未入内，便被两个师兄给拦下了。

“干什么？”其中一人冷声喝道。

钟妙可大口地喘着气，好半晌才平复下来，捂着胸口颤声道：“两位师兄，我要见韩长老，有要事禀报。”

她虽然地位实力低，却也知道事关重大，不敢随口乱说关于化生破月功的消息。

那师兄冷笑道：“长老闭关，任何人都不见。”

“真的是有要紧的事禀告啊。”钟妙可急死了，一边说一边又要往内冲，却冷不防被那师兄搡了回来。

“你一个喂养孔雀的小丫头，能有什么要紧事？”另外一人轻笑，显然是有些看不起这个师妹。

钟妙可鼓着腮帮子，朝两位师兄瞪去，可他们不放行，她也过不去，无奈之下心思急转，也不知哪里生出来的胆子，双手放在嘴边拢成一个圈儿，运足了力气扬声喊道：“韩长老，大事不好啦，你的孔雀全死掉了！”(未完待续。)(未完待续。)

第一百九十九章 千金买醉楼（第二更）

? 只是，古风心中有一个疑惑，那就是到底是谁在暗中主导了这一切。他人老成精，也知道此人肯定是与云霞有过节，想借刀杀人，所以才会故意泄露化生破月功的下落。

要不然事情哪会这么巧合？

但古风纵然清楚这一点，却不得不顺从他的意愿，成为他手上的屠刀。因为化生破月功对古云岛实在是太重要了。

此人是谁？有如此心机手段，当真是不可小觑。

此时此刻，海城一座酒楼中，杨开坐在靠窗的位置上，手上端着一个酒杯，遥遥地朝云霞岛的方向望去，神色淡漠。

喝酒吃菜。

杨开从早上一直坐到晚上，没有动过身子。

云霞岛的战斗，也从早上打到晚上，弟子几乎被屠杀殆尽，只有些许漏网之鱼。

战绩显赫，古云岛两百人前来，只死伤三十多个，却覆灭了一个三流宗门，这点代价，还是值得的。

夜色再次降临，杨开丢下一锭银子，缓缓地离开了酒楼。

他所做的一切，只不过是将化生破月功丢在云霞宗，取了一面扉页，送往古云岛。

仅此而已！

翻手间，云霞灭！

海城，千金买醉楼。

这是寻欢作乐的场所，这是藏污纳垢的地方，姑娘们打扮的浓妆艳抹，花枝招展，穿着暴露，风姿无限，依在二楼的扶手旁，嬉笑地招呼着。

大门口外，也有许多千娇百媚的姑娘公然招揽客人，时不时便有道貌岸然衣冠楚楚之辈被拉进楼中。

半条大街都洋溢着浓郁的胭脂和女儿香。

杨开只身来到千金买醉楼前，刚欲迈步朝内走去，迎面便走来一个年约十七八的少女，这少女生的也是眉清目秀，只化了些淡状，不掩其清秀本色。

少女美目盼兮，巧笑靓兮。盈盈行了一礼：“公子晚安！”

声音清脆悦耳，倒让杨开眼前一亮。

说起来，自从上次在隐岛被俞傲晴激起欲火，堪堪压制后到现在已经过了不少时间了。随着修炼和实力的提升，合欢功的荼毒正在慢慢变强，现在乍一看到这个少女，杨开不免有些心神摇曳。

在这里，只要付钱。便可以为所欲为，也没有什么道德束缚，大家逢场作戏，各取所需，不过就是一笔交易，一夜之后，谁也不会记得谁，倒是发泄欲望的好地方。

但一想起这看似清纯的少女不知被多少人品尝过之后，杨开又有些索然无味。

少女察言观色，浅笑嫣然：“公子第一次来这种地方？”

杨开有些脸红。嘴硬道：“不是。”

少女虽然年纪不大，可干这一行干的久了，多少有些眼力，自然也不会拆杨开的台，只走上前，伸出一只玉臂挽住杨开的胳膊道：“公子若想寻欢作乐，不妨让奴婢好生伺候，如何？”

杨开无所谓地点了点头，神色冷酷。

少女吃吃一笑，领着杨开朝内走去。走动间，饱满的酥胸还有意无意地碰撞着杨开的胳膊肘。

被她一刺激，杨开的呼吸略有些粗重，少女越发肯定自己心中的猜测了。这位爷定是第一次来这种地方的公子哥。

进了内堂，一阵热气扑面而来。既然是春楼，里面的场景自然是有些不堪入目，四周墙壁上的雕刻壁画，摆在大堂上的屏风桌椅，竟是一些惹人遐想的图案。

杨开扫了一圈。心惊不已。

原来……原来还有这么多千奇百怪匪夷所思超乎想象的花样啊！

恩，等回到凌霄阁，得找苏颜尝试尝试。

大堂内嬉声笑语不断，有人公然调戏怀里的姑娘，有人激情拥吻，更有人伸手探入姑娘的衣服内，大肆摸索，喘息声，娇呼声，打闹声不绝于耳。

杨开顿感吃不消，脸都有些红了。

少女媚眼儿一勾，踮起脚尖在杨开耳边吹着气：“公子你是要在这里吃酒作乐，还是想包个房间与奴婢共度春宵？一切都依得你。”

“此地太喧闹了。”

“那公子随我来！”少女轻笑着，拉起杨开的手就朝一旁的楼梯走去。

上了三楼，寻了个无人的房间，少女将杨开拉了进去。

“公子先且坐着，奴婢去安排些吃食过来。”少女贴心温柔。

“等一下。”杨开喊住了她。

少女吃吃一笑，掩嘴道：“怎么公子有些等不急么？”

杨开红着脸摇了摇头道：“其实……我喜欢年纪大一点的女人。”

少女一愣，倒也不恼，萝卜青菜各有所爱，她见过的男人没有一百也有八十，许多人都有自己的特殊爱好。

“那奴婢给您叫个姐姐进来？”少女柔声征询杨开的意见。

“不用麻烦了，把你们的老鸨叫进来吧。”杨开轻咳一声。

少女顿时有些傻眼……

来此地寻欢作乐的客人，还从未有人提过这样的要求。春楼里的老鸨，虽说年轻的时候也是陪客的姑娘，但随着芳华逝去，已鲜有人问津了，正因为无客可陪，所以才会成为老鸨。

少女迟疑道：“公子确定要将妈妈叫进来？”

“去叫！”杨开随手丢出一锭银子。

少女这才点头：“那公子请稍等，不知妈妈是否愿意，我先去问一声。”

这公子……看着年纪不大，怎么喜欢老的？千金买醉楼的妈妈，可是有四十多岁了，那年纪给这位公子当真妈都绰绰有余，这口味也太重了些吧？

但客人要什么样的女人是他的自由，少女自然不会指责，千金买醉楼打开大门做生意，只要有钱赚就行。

杨开在屋内静待了片刻，房门便被打开了，冷眼望去，只见一个身材有些臃肿，浓妆艳抹的女人走了进来。

她年轻的时候应该颇有些姿色，但到了这年纪，随着身体发福。年轻时的魅力顿消，只剩下一身赘肉。

刚才听得那少女通禀说有个少爷想要她陪酒，老鸨自是欢喜不已，连忙从下方赶了过来。

进来一看。竟还真是位俊俏的公子哥，老鸨越发喜欢，心想老娘原来还是有些魅力的。

走上前来，老鸨笑的花枝招展，殷勤招呼：“这位公子……”

话音还没落。杨开便伸手将她抓了过来，一把摁在椅子上坐下。

刷……

一柄锋利的匕首插在这老鸨面前。

老鸨的脸色蓦然变得惨白，瞪大眼珠子朝匕首上望去，浑身颤抖。

“这位公子，你……你想做什么？”老鸨也是精明人，到了如今哪还不晓得杨开并非是来寻欢作乐的，恐怕是来闹事的。

“我问你些事情。”杨开拉过椅子，坐到她面前，声音低沉。

“公子请问，要是奴婢知道。一定不敢有所隐瞒。”老鸨惊恐道。

“大概三四个月前，你们是不是买了一位年约三十的美妇？”杨开眯眼朝老鸨望去。

老鸨强笑：“公子问的不清不楚，奴婢哪里记得？楼里时常会有一些女子被卖进来。”

“是苗家人卖进来的。”

老鸨面前微微一变。

杨开将她的表情收入眼底，继续道：“她还刮花了自己的脸，誓死不愿接客，然后又被卖到了云霞宗！这么说，你能记得么？”

老鸨摇头：“没有公子说的这个人啊……”

杨开甩手一巴掌打了过去，一声清脆的响声传出，老鸨的脸上多了一个巴掌印。

“真没有……”

又是一巴掌。

“公子……”

“啪！”

“奴婢没骗你啊！”

“啪！”

“奴婢记得了。”老鸨赶紧出声，几巴掌势大力沉的甩下来。打得她眼前金星直冒，牙齿都被甩飞好几颗，再嘴硬下去，说不定会被活活打死。眼前这个年轻人一看就是刀口舔血的武者，自己一个普通人哪里能抵抗？

“是有这么个妇人，可她的身子并没被玷污，而且她的脸也是自己刮花的，不关我们的事啊。”

“我知道。”杨开微微点头，又问道：“那……是谁打了她？逼她接客的？”

“是……是……”老鸨神色惶恐。万没想到那个美妇居然还是个有背景的人。

“是谁！”杨开拔出了她面前的匕首，漫不经心地剔着指甲。

“是奴婢打的……公子饶命啊，公子饶命，我就是稍稍地抽了她几鞭子而已，但凡被卖进楼里的姑娘，若不愿接客，都是这么调教过来的。奴婢不知道她是您的人，若是知道，打死奴婢也不敢那般对她。”老鸨一边说着一边噗通跪了下来，磕头如捣蒜。

杨开深吸一口气，将匕首放在老鸨的颈脖上，神色冷漠。

“不要，不要杀我！”老鸨尖叫起来，“奴婢知道的都已经告诉你了，求公子绕我一命！”

话音刚落，杨开手上的匕首便绕过一个圈，鲜血飞溅，老鸨眼中的神色渐渐暗淡，身子软倒在地上。

擦干匕首上的鲜血，杨开起身离开了房间，大步朝外走去。

刚才那领着杨开进来的少女见他又跑了出来，不禁抿嘴一笑：“公子玩的可还尽兴？”

杨开没理她，这态度让少女不由一愣，连忙奔上三楼那个房间，推门一看，只见满地的鲜血，老鸨却倒在地上长眠不醒。

尖叫声传出，整个千金买醉楼顿时混乱起来。

海城，苗家，灯火通明。

苗家落户海城的时间并不是太久，但苗化成这个人总算还是有些手段和本事的，左右逢源，又娶了殷商之家的姑娘，生儿育女，硬是在此地扎根了下来，并且这些年来还有不小的发展。家族虽然不大，可每一年也能收获二三十万两银子，苗化成衣食无忧，倒也生活自在。(未完待续。)(未完待续。)

第两百零五章 这小子姓杨（第四更）

? 现在在凌霄阁内的有三家势力，一为董家，二为白家，三为紫薇谷，每一家都不是好招惹的，这些势力仅次于中都八大家，底蕴雄厚，高手无数。这些势力或许能唬住别人，但却绝对唬不住杨开。

这些日子杨开也从夏凝裳那里打探了不少消息，心中自然有了计较。

行走在凌霄阁中，杨开先是去贡献堂跟梦无涯打了声招呼。

乍一见到杨开，梦无涯一张老脸顿时拉的老长，好像杨开欠了他几百万两银子。

梦老头总算是知道自己的宝贝徒弟这些日子为什么一扫之前的阴郁和闷闷不乐，每天都欢心雀跃，神出鬼没了。

原来……这小子已经回来了。不消说，宝贝徒弟肯定早与他见过面，否则怎会变化那么大？

哎，是福不是祸，是祸躲不过呀，就是不知道宝贝徒弟能否平安度过这一劫难。

“梦掌柜，我回来了！”杨开微笑地招呼。

梦无涯呵呵干笑：“恩，回来就好，回来就好。”

一脸的敷衍与随意，浑然没有丝毫喜悦。

说话间，梦无涯神色突然一变，神识在杨开身上扫过，震惊万分：“你……你已晋入离合？”

“恩。”杨开微微点头。

梦无涯险些没咬到自己的舌头，这才多久啊！满打满算，他离开凌霄阁到现在才不过半年时间而已，半年前，他才刚刚气动，此时竟已到了离合之境，这提升的速度，也忒快了些，简直是匪夷所思，超乎想象了。

“怎么做到的？”梦无涯仿佛发现了宝一样，瞪大眼珠子望着杨开。

“练着练着就这样了。”杨开咧嘴一笑。

梦无涯好半晌没言语，心想若这小子一直以这种速度晋升下去。说不定还真能走出这一方小天地，真能配得上自己的宝贝徒弟。

眉头一皱，梦无涯又道：“你回来的有些不是时候。现在许多人都在找你。”

“找我干什么？”杨开扬了扬眉头。

“打探那一招武技。”梦无涯沉声答道，“就是你在传承洞天里重创六阶妖兽的那一招。很多人对此都感兴趣。”

杨开轻笑一声：“他们想要。拿出让我动心的价码，卖给他们也无妨。”

星痕这一招，威力巨大，但就是一锤子买卖，聚集元气也挺费力。而且施展之后，若肉身强度不够，只会自己吃亏。那些人若真的开出让杨开心动的价码，大家自然可以坐下商量商量。

“反正你小心为上，小子，别说老夫不提醒你，那白家和紫薇谷的人对你倒不怎么上心，苏颜吸引了他们的绝大部分注意力，但我看那个董家的小子好像很在意你，三番两次到老夫这里来打探消息。”

“我也很在意他。”杨开微微一笑。“他现在在哪？”

“住在你以前住的地方。这小子倒也奇怪，白家和紫薇谷的人都被安排在舒适的地方居住，可他偏偏认准了你的小破屋，对你那是志在必得，你还是先避避风头要紧。”梦老头眼珠子一转，极力怂恿道：“要不你就再出去躲个一年半载。”

等你过个一年半载地回来，宝贝徒弟说不定就把你遗忘了，梦无涯心想。

杨开缓缓摇头，他们不来找自己，自己还要去找他们呢。躲他们做什么？

辞别梦无涯，杨开朝自己以前的小破屋走去。

“杨开！是杨开，他竟然在这个时候回来了！”有人见到杨开之后，不禁惊呼。

“三家大势力的人在找他。他这不是自投罗网？”

“你们说，他会不会也被那三家给招揽过去？”

“定是会被招揽的。这些日子被招揽的人还在少数么？杨开这些年在宗门吃了不少苦，又只是个试炼弟子，现在有好去处，哪里还会留在宗门里？那三家开出的条件可是很诱人的。”

“又是一个养不熟的白眼狼。”唾弃声传来，夹杂着无尽的鄙视。还有些羡慕嫉妒。

杨开神色淡漠，并未搭理。

自己虽然在凌霄阁内挂了一个试炼弟子的身份，但自己这一身本事，所有的实力，都是自己拼搏过来的，未曾得到过宗门半点支援，去留随意，即便是离开宗门，也不会有任何心理负担，岂会在意他们的说辞？

不多时，便已来到小木屋前。

木屋外，有两个耄耋老者，一人垂手站立，一人腰背佝偻，将双手拢在袖子中，杨开信步而来，两个老者连看都没看他一眼，只是眯着眼睛站在外面，懒洋洋地晒着太阳。

待杨开接近木屋三十丈的时候，两股神识才突然朝杨开冲击过来，并未带杀意，只是警告。

杨开身躯微微一震，两股神识冲入体内，犹如石沉大海，未泛起丝毫涟漪。有温神莲相助，区区警告根本奈何不了杨开。

继续朝前走去，步伐沉稳坚定。

那两个昏昏欲睡的老者这才猛地睁开眼睛，双眸如电，诧异地朝杨开望来。显然他们也没想到这个年轻人居然如此古怪。

正欲再动手，木屋内突然传来一声轻喝：“住手！”

声音传出，两个耄耋老者气势一收，再次变得人畜无害，但那两双警惕的眼睛，却始终不离杨开左右。

木屋内，走出一个身穿青色长衫的男子，年约二十左右，剑眉星宇，丰神俊朗，生的也是一表人才，仪表堂堂，气质颇是不凡，一看便是那种大家族的公子。

只不过他的体型有些微胖，让他看起来有些憨态可掬，面皮白净，比一般的女子还要白皙许多。

此刻，这男子正朝杨开望来，两人的视线在半空中交汇，前者眼中有一丝轻蔑，后者的眼中有一丝谨慎。

片刻后，男子迈步上前，迎着杨开走了过去，步伐越来越快。

“公子！”两个老者中的一个见到这一幕，不禁轻呼一声。

“你们不要插手！”男子冷哼一声。

“是！”

杨开也在朝他走去，片刻后，两人冲撞到一起，几乎是同时出手，拳掌交错，两人的身形皆是一晃，蹬蹬蹬朝后退去。

“咦？”那青衫男子眼中闪过一丝诧异，冷笑一声，再度出手。

碰碰碰，男子和杨开仿佛都憋着一股怒火似的，拼命地朝对方打去，而且根本就没有防守，全是在进攻。

杨开一脚朝那男子的胯部踢去，却被他双腿一夹给挡了下来，那男子伸出两指，朝杨开的双眼戳去，杨开把头一偏，匆匆避开。

两人的招式诡异莫测，变化多端，阴狠毒辣下三流，无所不用其极，看的那两个耄耋老者眼皮子直跳。

但，让两人感觉及其诡异的是，无论是这个凌霄阁弟子还是自己家的公子，招式间都没有动用元气。

他们两人，只是在拼拳脚上的功夫。

看上去好像有夺妻杀父之仇，打的那叫一个热火朝天，难舍难分，场面湿热的一塌糊涂。

公子这是干什么？这哪里是在切磋战斗，分明就是小流氓打架！

两个活了一把年纪的老人面色骚红，这一幕若是传扬出去，公子以后还如何做人呀？

一声闷响，杨开中了对方一记封眼捶，一时间眼冒金星，身躯摇晃。

又碰地一声，董家公子被杨开一拳擂在面门上，直感觉门牙险些被打掉，满嘴的血腥味。

“小子你找死！”董家公子怒喝。

杨开冷笑不已：“看谁先死好了。”

两人再次拼命交锋，乱战中，董家公子将杨开摔倒在地，卡住他的双腿，膝盖顶在他的腹部，双手撇着他的胳膊，冷声问道：“臭小子服不服！”

杨开咬牙，拼着手臂骨折，猛地翻腾起来，反将对方擒住，狠狠地扭断他一只胳膊，狞笑不已：“服不服？”

董家公子疼的嘶嘶抽着冷气，一只手在地上拍打不已，抬起头冲那两个老者道：“还看着干什么？公子我被人打了！”

一嘴的泥土，董家公子哪还有之前的儒雅风度。

两个看戏的老者这才如梦方醒，连忙上前。

杨开撇了撇嘴，身形一闪便退出十几丈。

那两个老者也没追击，虽然公子被人打了，但看了这么半天他们也算是看出来了，眼前这个凌霄阁弟子与自家公子好像是旧识，自然不会对他痛下杀手。

只是，公子怎会认得这种小地方的人。

董家公子急忙起身，忌惮地朝杨开望来，一只手耷拉在身侧，咬牙切齿道：“臭小子长能耐了啊。”

杨开同样也是如此，左手脱臼，一点力气都使不上来，闻言轻笑道：“三十年河东，三十年河西，你若不叫人，我打的你娘都不认得你！”

董家公子深吸一口气，恨恨道：“等会跟你算账！”

招呼一个老者道：“去帮他把手接上。”

“不用！”杨开伸出右手，托起自己的左手一扯一送，伴随着咔嚓一声，手臂完好如初。

董家公子看得目瞪口呆，一狠心，也照做起来，却是疼的额头直冒冷汗，但也总算是把胳膊接了起来。

“风云双卫？”杨开眼眸淡淡地扫向两个老者，漫不经心地问道。

两个老人神色一变，震惊地朝杨开望来，没想到自己的身份竟被这个少年一口点破。

他到底是什么人？

董家公子苦笑一声：“别震惊了，这小子姓杨！”

姓杨！风云双卫面色再次一变，心中已猜到了杨开的身份，连忙遥遥抱拳：“见过杨公子！”(未完待续。)(未完待续。)

第两百一十章 玄阶武技的对撞（第一更）

? 离合境，真元境，两者之间虽然只是一阶之差，但却有本质的区别。

前者体内的是元气，后者是真元。

十个离合境顶峰的武者，也不一定能打的过一个真元境一层。元气转化为真元，是武者实力上一个质的飞升。

若说在今日之前，有人告诉这群神游境高手，离合境顶峰能与真元境一层拼个旗鼓相当，众人肯定会一笑而过。但现在这一幕就真实地发生在自己眼皮子底下，由不得人质疑。

但，应该也到此为止了。一群神游境高手眼光毒辣，自然看出杨开已经用出全力，可白云风还有所保留。两者之间到底还是有些差距的。

场中，白云风神色狰狞，冷笑不已：“小子，你果然有狂妄的资本，本公子就喜欢你这样的少年俊杰，最后再给你一次机会，归顺我白家，认我为主，之前的种种不愉快，本公子可既往不咎！”

杨开沉着脸，淡淡道：“没兴趣！”

“敬酒不吃吃罚酒，小子自误，怨不得别人！”白云风也失去了耐心，自己一个真元境高手，本想轻而易举地拿下杨开逼问出那套武技的修炼方法，却不想与他战的如此焦灼，叫外人看了笑话。事到如今，他也不愿意再拖延下去。

一身真元鼓荡，体外竟涌出一层乳白色的光芒，再一次飞身扑向杨开，速度快的让人惊诧，叫人看不出痕迹。

飞奔间，天罗网再一次出手，无数道真元丝线结成大网，朝杨开罩了过来。

双方的境界差距太多，而且白云风的身法也相当出众，杨开自创的步法在这一战中根本讨不了什么好处。

他明白，在这种情况下，躲闪绝对不是最好的选择，唯有硬拼！

单手成刀。疯狂地压榨自己体内的能量，元气滚滚涌动，掌刀迎着对方的天罗网就切了过去。

真元丝线根根断裂，还未靠近杨开便被破解。

“天罗印！”白云风丝毫不以为意。嘴角噙着一抹淡淡而高傲的微笑，双手推动间，一个巨大的掌印朝杨开胸前覆盖过来。

招式变化太快，杨开根本没来得及变招便被对方打在胸口处。

身子凌空翻飞出去，人在半空中。一口鲜血喷出，踉跄落地，面色苍白。

但围观诸人还是没忍住发出一声惊呼，诧异地望向杨开，浑然没想到他竟然坚毅如斯。白家的天罗印，乃是天级档次的武技，攻击力巨大，这少年身形看似单薄，可硬吃了这一记居然没倒下，反而还有再战之力。如何让人不震惊。

白云风一不做二不休，根本没给杨开任何喘息的机会，身形如风已经扑了上去。

杨开奋力抵抗，却再中一记天罗印，被打飞出十几丈。

出人意料地，白云风竟也惊叫一声，连忙抽身后退，胸口处传来一阵剧烈的爆响声，嘴角边不禁流出一道殷红的鲜血，体外的乳白色真元更是一阵虚幻。险些崩散。

白云风的脸色陡然狰狞起来，阴森森地道：“小子，今日你必死无疑！”

什么玄级武技已经无所谓了，白云风在这么多人的面前吃了些闷亏。心头杀机翻涌，只想将杨开毙于掌下，一解心头之气。

“白兄，可别闹出人命！”董轻寒皱眉喊道，“这里毕竟是别人的地头。”

“嘿嘿！”白云风阴笑一声，根本没理会董轻寒。把手一张，大手上瞬间出现一团及其不稳定充满了杀戮气息的能量，白云风疯狂地往手上灌入真元，那一团能量越来越显得澎湃不已。

“天罗罡！”董轻寒不由色变，他没想到白云风竟然连白家的天罗罡都已习成，这一招比起刚才的天罗网，天罗印的威力不可同日而语，绝对是白家的不传之秘。

正欲招呼杨开小心，却见那边竟泛起了点点星光，一股让人心悸不安的狂暴气息从杨开身上传了出来。

他的右手铮铮颤抖着，仿佛有控制不住的力量从哪里爆发出来，一片迷离绚烂的星空，在青天白日下陡然浮现。

星图！

所有人都目光熠熠地朝杨开望去，感受着他手上武技的威力，齐齐变色。

他们早就听闻杨开在传承洞天内以一招神秘武技重创了六阶妖兽，现在见到这一幕，哪还不明白这小子又要再次施展了？

“公子小心！”白家的那两个神游境武者惊呼，生怕白云风在这一次的对拼中吃亏，连忙闪身就要冲向杨开，想提前将这小子解决掉。

哪知他们的身子才刚动起来，两只大手便一左一右分别搭上了他们的肩头。

身形一顿，两个神游境高手当即定在原地，浑身真元无法调动，肩膀上仿佛被压了一座巍峨大山，连动一根手指的力气都使不出来。

两人面上一片惨白，额头上冷汗直流，惊的神魂皆冒，肝胆俱裂。

这两人虽然只有神游境四五层的实力，但怎么说也是一代高手了，现在居然悄无声息地被人制住，可见来人实力的高强！

凌霄阁这种小地方，怎么会有这等恐怖的人物？

“小辈们打架玩耍，咱们这些老家伙们在一旁看看就行了，何必插手。”一旁传来淡淡的声音。

这一刻，两人发现自己又能动了。骇然扭头，只见身旁站着一个老者，一脸的褶皱，笑眯眯地望着他们。

这人……他们认识！正是凌霄阁贡献堂的那个掌柜。

虽然在来到凌霄阁的时候就察觉出这个掌柜有些诡异，但两人无论是谁都没想到他的实力竟强至如斯境界！

“两位意下如何？”梦无涯依然笑眯眯地问道。

“阁下说的……有理！”白家的两个高手哪敢反驳？对方这等雄威，弹指间便可取了自己的性命，反驳就是死！

这耸人听闻的一幕，落在了董家和紫薇谷的神游境高手眼中。这四个高手同样没发现梦无涯到底是什么时候来的，什么时候又出现在白家高手的身边，一切都发生的那么突兀。

董家的风云双卫虽然震惊，却面不改色，他们知道自家公子与杨开是表亲，自然没什么好怕的。

倒是紫薇谷的两个神游境高手，警惕忌惮地朝梦无涯望去，脑海中思索着天下成名高手的名字，始终和梦无涯对不上号。

“恩，这一战有些看头！”正当紫薇谷的两人狐疑不解的时候，身侧突然传来一个陌生的声音。

两人面色大变，齐齐扭头望去，却见自己身旁不知什么时候也出现了一个老者。

这老者仙风道骨，胡子留的老长，身上穿着一件朴素至极的长衫，就这么悄无声息地站在他们中间。

又一个高手！

他虽然只是站在那里，手抚着自己的胡须，面上含着一丝和蔼的微笑，看着场中两个小辈弟子疯狂聚敛元气，但紫薇谷的两人却依然能察觉到，这人一身气机都锁定在自己身上。

一旦自己有什么异动，恐怕就会遭到无情疯狂的截杀！

小小的凌霄阁，哪里接二连三蹦出来这样恐怖的人物？有这两大高手坐镇，可以说凌霄阁的实力根本不逊于一般的一等势力。

紫薇谷的两个神游境和白家的两个神游境遥遥相望，皆都看出了彼此眼中的震骇和无奈。颇有一种执手相看泪眼的悲凉。

刷刷刷……

又是五道身影落下，却是凌霄阁的五大长老齐齐到来。这五人被这边的打斗惊动，本想来查探个究竟，可一见到那山羊胡子的老者，面色齐齐一喜，急忙躬身道：“见过掌门！”

这人竟是凌霄阁那个神龙见首不见尾的掌门！

三大势力来到凌霄阁做客，凌霄阁的掌门也未曾露过面，为此，这些高手和几位公子还曾经腹诽过，说道了许多凌霄阁掌门的不是，现在察觉到对方的恐怖，一个个哪还敢有什么怨言？

实力到了这等境界，确实没必要太将三大势力的公子放在眼中，除非是这些势力中的长老们到来。

那范鸿更是人精，连忙就跑过来请安：“紫薇谷弟子范鸿见过前辈。”

掌门微笑颔首，却也没说话，只是将目光投向场中。

这一阵耽搁，无论是杨开的星痕，还是白云风的天罗罡皆已凝聚到了顶峰，两人的武技有些异曲同工之妙，都是杀伤力巨大无比，但却需要时间来提升气势。

短短十几息功夫，气势已到了顶峰！

“杨开！”白云风嘶吼，目光愤怒地朝杨开望去。

“来！”杨开怡然不惧，手背上繁星点点，身形晃动间，带起一片星空在游走。

两股让人胆寒的磅礴能量迅速接近，然后碰撞在一起。

这样的巅峰武技碰撞，便是神游境高手也看得眼皮子直跳。

宛若烈日爆开，光芒耀的人睁不开眼帘，但在那些神游境高手的神识查探下，却能清楚地感受到，无论是杨开还是白云风，体内的元气皆是猛地紊乱起来，气息更是一滞，剧烈的响动传出，两人朝不同的方向飞了出去。

光芒散去，两人激烈的喘息声传来，大地上出现了一个占地十几丈方圆的深坑，相隔三十丈左右，杨开和白云风两人颤颤巍巍地站了起来。(未完待续。)(未完待续。)

第两百一十三章 梦无涯的强大（四更）

? 轻轻地求几张月票

**********

待到杨开离去，凌太虚的神色才渐渐凝重起来。

杨开身上的暴戾气息虽然于他本身无碍，但凌太虚却不得不考虑到了更深远的层次。

想了许久，凌太虚才一声长叹：“难道这小子要以杀证武道？”

那种让他都心悸不安的血腥暴戾气息已经深入到了杨开的骨髓中，日后想要窥探武道真谛，唯有两个办法，一个是将这一身气息泯灭消除，换修另外一种平和的功法。

但杨开先天不足，好不容易有了今日的成就，万一换了功法又沦为平凡之资，他如何能承受？

永远的站在最底层看不到高处也就罢了。可一旦人站到了高处，又突然被打落到最底层，这种打击没人能承受得住。

不能换修功法，那只有让那血腥暴戾的气息发挥到极致，随着他的实力增长而变强。如此才能一窥武道奥秘。

一个是破而后立，不破不立，一个是以杀入道，前途多舛，稍有不慎便是粉身碎骨，神魂俱灭的下场，古往今来，以杀证武道的人没几个有好下场。

因为以杀证道之人，敌人永远比朋友要多，更有可能会在杀戮中迷失本性，走火入魔。

他一个孩子，能坚持下来么？

从掌门那离开，杨开便回到了自己的洞府中，取出夏凝裳给自己炼制出来的丹药，吞服丹药来增进实力。

尘封已久的香炉也再次被拿了出来，燃起异香压制真阳诀的运转速度。

接连十多天，杨开一直都在洞府内闭关，一来是吞服丹药，二来则是温养自己才炼化的两件秘宝，修罗剑在与白云风一战中起了很大的作用，千蕊血海棠虽然没有动用，但既然同为海外一等宗门的镇派秘宝。千蕊血海棠的威力肯定不会太差。

每一日日出东方，紫气东来之时，杨开都会习练一遍傲骨金身诀，现在实力增长。身体素质增强起来，习练傲骨金身诀的进度也是大大的增加，差不多已到了三分之一的进程，但越往后习练越是艰难，每一次招式展开。一身骨头都如抄豆子一般密集地爆响。

洞府内幽宁静谧，确实是个闭关的好地方，夏凝裳这个小师姐也会时不时地跑过来，带些好吃的东西与杨开分享。闲暇无聊时，两人也会说说话。

偶尔有时候，夏凝裳会在石床上小睡一会，每当这个时候，无论杨开怎么唤她也是唤不醒的。

这一日，杨开正在修炼中，耳畔边却突然传来了掌门的声音：“你会杀人么？”

声音蓦然出现。杨开吓了一跳，条件反射般地从原地窜了起来，待回味出是凌太虚的声音之后，这才明白虚惊一场。

“师公！”杨开左右打量，没发现凌太虚的身影，倒是敏锐地察觉到一道神识在自己身边游离。

凌太虚又开口问了一声。

杨开这才答道：“会！”

“什么样的人该杀？”

杨开皱了皱眉头，沉思片刻道：“对我图谋不轨者，杀之，对我亲朋不利者，杀之。阻我修行者，杀之，夺我宝物者，杀之！人不惹我。我不杀人！”

也不知道凌太虚是不是听到了，杨开回答完之后过了许久都没有声音再传来。

直到半日之后，凌太虚才开口道：“你准备一番，半个月后我带你去个地方！”

“是！”杨开没有多问，但隐隐也猜到了凌太虚仿佛是有了什么打算，而且还是个比较难以抉择的打算。否则在自己回答完那个问题之后，不会沉默那么久。

想了片刻，杨开没去深究。

凌太虚是自己的师公，而且实力高深，若真对自己不利早就动手了。

只有半个月时间，不长不短，杨开越发用心地修炼和吞服丹药了。

时间匆匆，半月一晃而过，这半个月来，苏颜有一天夜晚来了一次，两人翻云覆雨，激战良久，雨露滋润之后用心双修。

双修的好处杨开现在已经很明显地体会到了，体内元气越来越精纯，未到真元境，却不逊于一般的真元境武者体内的真元，否则那一日与白云风大战的时候，自己的掌刀根本破不开他的天罗网。

无论是杨开还是苏颜，都食髓知味，双修勤勉，虽然次数不多，但质量却高的吓人。

半个月后，杨开也已将夏凝裳炼制出来的丹药全部吞服，不但如此，在困龙涧这里打坐修炼，丹田内也积攒了一些阳液，本身实力更是已突破到了离合境三层的程度。

夜间，杨开在洞口处打坐，半空中传来一阵衣袂猎猎的声响，旋即两道身影一前一后窜进自己的洞府。

“师公！”杨开站起来行礼，看了看另外一人，疑惑道：“梦掌柜？”

“嘿嘿嘿！”梦无涯笑得很有节奏，一张老脸都挤成了一团。

杨开皱了皱眉头，不知梦无涯在开心什么。

蓦然间，梦无涯的笑容收敛，惊疑不定地打量着杨开，旋即眼中精光闪烁，一掌拍在杨开的肩头上，另一掌印在他的丹田处，沉声怒喝道：“给老夫滚出来！”

凌太虚诧异地朝梦无涯望去，显然不明白他为什么突然冲杨开下手，但因为没察觉到梦无涯的杀机，也并未阻止。

杨开闷哼一声，浑身动弹不动，离合境三层在梦无涯这等老怪面前，犹如婴儿一般不堪一击。

庞大的吸力传来，杨开听到了地魔的惊呼和挣扎。

在白天的时候，杨开就已经将地魔给招了回来，却没即便他躲藏在自己身体内，也依然没逃过梦无涯的法眼。

掌门凌太虚都没能窥探到的秘密，在梦无涯面前却根本无法隐藏，两人实力高下，一眼可辨。

梦无涯单手成爪，如龙吸水，狠狠往外一扯，一道黑气便不由自主地被他拉扯了出来，正是裹着破魂锥的地魔。

察觉到梦无涯的杀机，地魔惊恐地大叫着，黑气翻涌不定，幻化出一张狰狞的人脸模样，却始终摆脱不掉梦无涯的束缚。

凌太虚勃然变色。

“梦掌柜手下留情！”杨开赶紧出声，生怕梦老头把地魔给灭杀当场。

梦无涯看了看杨开，沉声道：“你可知这是什么？”

“魔头的神魂！”杨开点了点头。

“你知道还敢把让他进入体内！不怕被他吞了？”梦无涯愕然，本以为是杨开少年不懂事，误遭此魔神魂的暗算，却不想他比谁都清楚。

“他吞不掉我的。”杨开苦笑一声，“地魔已认我为主，生死只在我一念之间。”

“认你为主？”这下梦无涯也震惊不已，他虽然将地魔的神魂给扯了出来，可也依然能感觉到此人生前的强大，现在不过是太虚弱无法发挥全部实力罢了，若是他能恢复过来，整个凌霄阁都不够他一招灭杀。

“如何认主的？”事关重大，梦无涯也不得不谨慎确认。

杨开赶紧将认主的时候发生的事情讲了一遍。

听罢，梦无涯神色变换起来，微微点头：“不错，如此一来，他确实在你掌控之下，倒不虞担心他会害了你。”

“快放了我，老夫对少主一片忠心，此心天地可鉴，日月可表，你凭什么把老夫抓在手上，你这小东西，若老夫在全盛时期，你又岂能如此放肆！”地魔好歹是个万年老魔，刚才吓得半死，现在察觉没有危险立马又嘴硬起来。

梦无涯阴邪地打量着他，嘿嘿冷笑：“若老夫在全盛时期，你又岂能如此放肆？”

与地魔刚才说的话一模一样，一字不差，但细细品味，其中的深意却是大不相同。

地魔惊愕，旋即失声道：“你……原来你……”

梦无涯冷哼一声，松开束缚，地魔仿佛耗子见到猫似的，赶紧裹着一团黑气冲进杨开体内，再也不敢露头了。

吓坏了，他么的老夫躲的这么深，居然也没瞒过这老匹夫的查探，这老匹夫根本不象表面上看起来这么简单。

整个过程凌太虚一直没有出声，此刻才开口道：“魔头不可轻信，定要小心提防。”

“弟子有分寸的。”杨开点点头。

“准备好了吧？”

“恩。”

前些日子已经跟苏颜和夏凝裳都打过招呼了，现在也没什么要准备的。

“那就走吧。”凌太虚大手一探，将杨开抓了过来，然后飞身窜出洞府，一头朝下方栽去，梦无涯紧随其后。

风声呼啸，底下就是深不见底的万丈困龙涧，杨开眯眼朝下打量，却是什么都看不到。

师公说要带自己去的地方，难道是困龙涧深处不成？不对，当初他可是说过，底下危机重重，即便是他也不敢贸然深入，不可能还会带自己去犯险。

坠落几百丈，凌太虚突然又折了个方向，朝一旁飞去。

再飞片刻，总算是停了下来。

黑夜中，凌太虚和梦无涯凌立半空，盯着前方的石壁。

“就是这里？”梦无涯出声询问。

“恩。”凌太虚点了点头：“你我一同出手，往内灌入真元既可。”

“好！”

“这次有劳你了。”

“你我客气什么？太见外了。”梦无涯嘴巴裂到了耳后根，后槽牙都露出来了。

只要能把杨开这小子送走，别说耗费区区真元，让老夫喊他亲爹都成。所以当梦无涯听凌太虚说要他出手相助送杨开去一个地方的时候，梦老头当机立断毫不迟疑一口答应了下来。(未完待续。)(未完待续。)

第两百一十四章 凌太虚的安排（一更）

? “开始吧。”凌太虚沉声说道，然后催动真元，一掌朝面前的石壁印去。

梦无涯将掌心抵在另一边，同样真元涌动。

两大神游境顶峰高手的真元如泄了闸的洪水，凶猛流逝，齐齐地灌入面前的石壁之中。

而那一面看似平常普通的石壁，此刻也仿佛变成了无底洞，真元涌入其中，连个波澜都没能翻起便消失不见。

杨开在一旁看着，沉默不语，其实心里也翻起了滔天巨浪。

这一块石壁中必定有什么不得了的玄机，否则不可能如此古怪。而且这石壁还是在困龙涧下，与困龙涧说不定有些关联。

盏茶功夫，无论是凌太虚还是梦无涯，额头上都渐渐渗出了些许汗水，毫无节制地输出真元，持续了这么长时间，对他们也有不小的负荷。

“凌兄，该不会记错地方了吧？”梦无涯皱眉问道。

“就是这里。”凌太虚语气笃定。

再过片刻，那石壁上总算是有了反应，平淡无奇的石壁，突然涌出一层黑漆漆的涟漪，以一点为中心，迅速朝四周扩散。

凌太虚和梦无涯见到此景，越发加大了真元的输出。

涟漪越来越大，越来越猛烈，仿佛是一面平静的湖水中被持续不断地丢下小石子，到了最后，那一层层涟漪竟是接连不断地涌将出来，让面前的石壁看起来怪异至极，晃的人头晕眼花。

梦无涯眼前一亮，惊呼道：“果然是连接两地的虚空甬道，凌兄，你们凌霄阁的开派祖师实力不凡啊！”

凌太虚微微一笑，突然抽手。

梦无涯也急忙退了回来。

两人虽然已经收手，可面前的石壁上的变化却依然未曾停止，反而越来越是猛烈，静待片刻后，那一层层涟漪竟化为实质。旋转着往外扩散，石壁上顿时露出一个黑漆漆的洞口。

望着这个平白出现的洞口，杨开直感觉魂魄仿佛都要被吸进去，不禁有些头晕目眩之感。

梦无涯笑眯眯地望着他。轻轻地拍了拍杨开的肩膀，一脸的语重心长和依依不舍，沉声道：“小杨开，一定要多多保重！”

杨开眉头不禁一皱，梦掌柜今天的表现太亲热了。

“我不在的日子。还望无涯兄多照看凌霄阁一二。”凌太虚叮嘱一声，然后带着杨开一头扎进了面前的黑洞中。

进入之前，杨开回头看了一眼，正见到梦无涯站在半空中，笑容比花儿娇艳，对自己猛挥手，亲切的一塌糊涂。

待到凌太虚和杨开的身影消失之后，石壁上的那个黑洞突然也不见了，再次恢复成之前的模样。

擦了一把额头上的汗水，梦无涯静立原地。好半晌才仰天长笑。

“哈哈哈哈哈……”

笑声惊天地泣鬼神，惊起无数睡梦打坐中的凌霄阁弟子，皆是不由自主地打了个哆嗦。

老天垂怜，总算是把那臭小子送的远远的，这下再没人来扰乱自己宝贝徒弟的心了，恩，就是不知道他要多久才能回来，怎么着也要一两年时间吧？这么长时间，说不定自己的宝贝徒弟就能把他给忘了。

没有了这份牵绊，徒儿修炼起来才能快速。才能无忧无虑地长大呀。

想得得意处，梦无涯再次长笑不已。

随着凌太虚进入那黑洞之后，四周皆是一片混沌，但前后不过三息的功夫。杨开便感觉眼前一花，与师公两人出现在一片陌生的大地上。

凌太虚左右看了看，然后迅速朝一个方向飞去，不多时，找到个隐蔽之处，将杨开放了下来。道：“替我护法，我且恢复片刻。”

杨开点了点头，心里估计刚才那一番折腾，让师公也是有些吃不消。

凌太虚取出丹药服下，静坐了大约两个时辰，这才长身而起，不由分说，提起杨开便朝前飞去。

有人带着飞跟自己飞完全不一样，凌太虚用一身真元护着杨开，根本感觉不到逆风的袭扰。

“师公，那困龙涧下的黑洞是怎么回事？”杨开一肚子疑问。

“是祖师爷当年留下的，连接天地两端的虚空甬道，借助那地方，可以轻易地从凌霄阁横渡到另外一个地方。具体如何，我也不是很了解，毕竟我的实力比起祖师爷，实在是太微不足道了。”

“那我们刚才横渡了多远距离？”杨开面色震惊，浑然没想到这世上竟还有虚空甬道这种奇妙的东西。

“大概万里吧。”凌太虚声音平淡。

杨开倒吸了一口凉气，自凌太虚和梦无涯两人朝那石壁上灌入真元算起，到两人离去，前后不过半个时辰的时间而已，半个时辰竟来到了万里之外，这种事实在是太过匪夷所思，如梦幻般不真实。

杨开的心理素质也算是不错的，到底经历过大变，震惊片刻便收敛了神色。

“你不问问我要带你去什么地方？”凌太虚看了他一眼。

“师公想说自然会告诉我的，反正不会对我不利。”

“你倒是想的开。”凌太虚苦笑一声，目光变得深邃，缓缓道：“我要送你去的地方，是一片杀戮之地，在那里，杀人不需要任何理由和借口，强者为尊，弱肉强食这个亘古至理在那里被演绎的淋漓尽致，你要做好心理准备！”

杨开惊疑：“去那里干什么？”

“修炼，变强，窥探武道真谛！”凌太虚深吸一口气，“你若不想去，我现在就可以带你回去。”

“去，当然要去。”杨开一听修炼变强就振奋了，对实力的渴望是每个武者都拥有的。唯有自己变强，才不会被人侮辱欺负，唯有自己变强，才能在武道上走的更远，才能好好的活下去。

“即便时时刻刻面临生命危险，也要去？”凌太虚嘴角浮起一抹欣慰的微笑。

“当然要去。”

“哈哈哈！果然跟老大不是一个性子！当年老夫也问过老大这个问题，你猜老大怎么说。”

杨开想了想，模拟着杨四爷的神态和语气，一脸憨厚道：“我不想杀人，我还是不去了！”

凌太虚听得一愣，旋即讶然失笑：“一字不差！都说知子莫若父，看样子反过来也是一样的。”

不想杀人，到头来只会为人所害！你们杨家人亲情淡薄，个个都如豺狼虎豹，不变强，就算回到杨家也只会被人欺辱！

杨开现在一身气息血腥暴戾，若没有足够的实力保护自己和亲人，日后遭了欺负，无力反抗，只怕会真的被那气息影响本性。

与其日后坠入邪魔之道，为世人公敌，还不如现在放手一搏！老大啊老大，休怪老夫心狠，没跟你打个招呼就把他带过去了，实在是因为以你的性子，怕是不会答应的。

“师公，那我们到底要去什么地方？”杨开笑着问道。

“不是我们，是你一个，我只负责把你送过去而已。那地方你应该听过，幽冥山！”

杨开脸上的笑容顿时僵硬，面皮忍不住一抽，怔了好半晌才迟疑道：“师公，你说的幽冥山，该不会是那个幽冥山吧？”

“正是！”

杨开面皮抽的更厉害许多。

幽冥山，几乎闻名天下，凶名昭著，因为它本就是一处禁地，对任何武者来说都是一处禁地。踏入者有死无生，从来没人能从禁地里活着逃出来。

当然，这也只是世间传闻夸大了幽冥山的凶险程度，但不可否认的是，幽冥山确实危机重重，比起凌霄阁旁边的黑风山脉，危险程度要超越十几个档次。

黑风山脉，一般真元境武者就可以畅行无阻，除非运气不好碰到特别凶残的妖兽。但是幽冥山，即便是神游境高手进去也难活下命来，两者之间的差距可窥一斑。

正因如此凶险，才会被称为禁地，而象这样的禁地，整个大汉王朝也只有一处。

但天下之大，其他地方也有许多诸如幽冥山这样的禁地，杨开就曾听闻，毗邻着大汉的天狼国中就有一处叫做废土的禁地，种种凶险，与幽冥山相差无几，甚至隐有超出。

禁地之中，奇异凶兽比比皆是，丛林内更蕴藏了许多不为人知的危险，去那里简直就是找死。

但杨开估计凌太虚自有打算，虽然面色有些变化却也不至于失态。

果然，凌太虚仿佛是在观察他的反应，好片刻才满意道：“我们不深入幽冥山内部，只进五百里，那里有一个很奇特的地方，正适合你这样的武者去历练。”

“什么样的地方？”杨开追问。

“说不清楚，很怪异的一个地方，老夫当年也是被师傅带过去历练的，所以才能知晓那里的存在，当年本想送你爹过去，却被他拒绝了，直到你这一代。”

“那个地方的存在有不少人知道，现在时机将至，恐怕已有许多人提前过去了，我们能不能抢到一席之地还在两说。若能顺利进去，你要记住一件事，在那里出现的人，全都是敌人！绝对不要轻信任何人。”

“我知道。”

“你不知道。”凌太虚缓缓摇头，语气加重了一些，“那个地方的特殊，造就了处处皆敌的局面。这么跟你说吧，在那里，被杀之人的一身元气和精血，都会凝成一枚血珠，而这种血珠，任何人都可以吸收，毫无后顾之忧地增强自身实力。”

“什么？”杨开面色陡变。(未完待续。)(未完待续。)

第两百二十六章 兽魂技——白虎印神牛印

? 异地山谷中的正中心位置处，原本有一个巨大的深坑，这个深坑是杨开寻找血珠的时候挖出来的，随着时间的流逝，尘沙飞扬，这个大坑已被沙土掩埋的大半，只剩下不到一丈深。

此刻这小坑的四周，有冲天的煞气蠕动，如果用心去看的话，甚至隐约可见这煞气是分成两股，彼此间正在交融酣战。

两股煞气的战斗也不知道到底持续了多久，彼此间谁也奈何不得谁。

某一日，这两股煞气突然齐齐朝中间冲去，无声无息间，突然消弭无形，灰蒙蒙的世界陡然变得明朗，天地间再次恢复清明。

许久之后，伴随着一声响动，一道人影突然从那坑中飞窜出来，健壮的身体如灵燕般飘逸，稳稳地落到了地上。

抖去一身尘土，深深地吸了一口气，这人静静地站在原地，眉宇紧皱，若有所思。

杨开终于出关！

两大妖兽死后的怨念，几乎是强制性地让他看完了战斗的始末，这一战当真可以说是惊天动地，旷古绝今。杨开看着那两只妖兽不停地交锋，不停地受伤流血，然后锲而不舍，没有丝毫畏惧，一次次地朝彼此冲去，一次次地给对手重创，最终同归于尽。

那是明知必死无疑也一往无前的战斗，那是赌上了妖兽彼此的威严和荣辱的战斗！

在此之前，杨开甚至不知道妖兽也有如此气魄，不逊于人类任何一个强者的气魄。这样的白刃相向，肉搏大战让杨开这唯一的观众也看得是热血沸腾，收获良多。

而且，在两只妖兽的残念消失之后，杨开隐隐感觉身体中多了一些东西。

生前，两只妖兽没能分出胜负，死后，借助杨开的身体再次决斗，一尝夙愿。这些可能是两只妖兽留给他的谢礼。可能是他自己的感悟，说不清道不明。

摊开自己的双手，低头看了看，整理着凌乱的思绪。杨开催动体内的元气，按照一定的顺序运转起来。

片刻后，体内隐有兽吼之声传出，一掌朝前推出，一道火红的身影突然随着掌风飞了出去。

虎啸震天。那是一只栩栩如生，纯粹由元气构成的猛虎，猛虎威风凛凛，嘴角边两只獠牙泛着森冷的寒光，迅捷万分地朝前扑去，张口撕咬，不可一世。

再打出一掌，一头威武雄壮的独角雄牛奔腾而出，轰轰轰践踏着地面，如万马奔腾。压过一切挡在前方的障碍，将之统统碾为齑粉，无人可挡！

撼天白虎，裂地神牛！只不过此刻的白虎神牛皆是由杨开的元气构成的，通体的赤红之色，看起来越发杀气腾腾。

两道虚幻飘渺的身影足足奔出几百丈，才逐渐化为荧光消失在空气中。

杨开怔了片刻，旋即哈哈大笑，很满意自己的所获。

这已经可以算是武技了，不过却是从妖兽的残念中得到的武技。

应该可以说是兽魂技的一种。

天下间有许多武技。都是模拟妖兽的身形形成的。当初在九阴山谷的时候，杨开就见过血战帮的那个文飞尘施展过类似的武技，但他施展出来的，只不过隐隐约约有一个虎头的形状。并不能窥探全貌。

与杨开现在的兽魂技根本不可同日而语。

无论是撼天白虎还是裂地神牛的兽魂技，杨开施展出来皆是妖兽的全部真身，而且神态也是活灵活现，犹如真的妖兽，能发挥出来的杀伤力自然要比文飞尘的大许多倍。

有这样两招相似的兽魂技，杨开的实力再次提升。

这两招。根据形态，可以将之命名为白虎印和神牛印。

转头看了看四周，杨开眉头不禁一皱，从自己挖出来的大坑里覆盖的沙土，他就知道自己这一次肯定闭关了很久。

“地魔，过了多长时间了？”杨开沉声问道。

“大半年了少主！”

杨开忍不住吸了一口气，怪不得自己肚子都有些饿憋了。若非时间太久，自己也不可能会这种感觉。

不过现在不是觅食的时候，杨开抖了抖身上的沙土，盘膝坐了下来，回忆着在大半年之前吸收两颗血珠时获得的感悟。

许久之后，才微微一笑道：“地魔，看我给你变个戏法！”

“什么戏法？”地魔疑惑不解。

杨开笑而不答，只是沉浸心神，将丹田内的阳液一一爆开。

约莫半日之后，平地里突然卷起一股狂风，杨开的身体微微一震，气势猛地攀升。

地魔愕然万分，因为这毫无征兆地，杨开竟然突破了一层境界，抵达了离合境六层的水准。

怎么会这样呢？大半年前少主吸收了那么庞大的能量，也没有突破的痕迹，一直维持在离合境五层的水准上，可现在只是静坐半日，怎地就突破了？他并没有运转功法，也没有吸收任何天地能量，换句话说，他体内的能量没有增加分毫。

这是如何突破的？地魔有些想不明白。

有心询问，可杨开依然闭目打坐，只能按下心中的狐疑。

再过半日，杨开的气势又一次攀升。

离合境七层！

地魔瞠目结舌，杨开现在的突破显得太过诡异，彻底超出了地魔本身的见识，再仔细查探，终于找出了些蛛丝马迹。

杨开体内的元气跟之前有很大的不同，虽然储藏总量没有变化，但无论是精纯度，还是浓郁度都足足提升了好几个档次！

正是这种变化，才蹙就了杨开的突破和晋升。

这样也行？地魔震惊了。

突破至离合境七层，杨开缓缓睁开了眼睛。丹田内阳液的数量足足减少了三分之一，数量虽然减少，但其中蕴藏的能量却未曾改变。

这也就导致了现在的一滴阳液比起以前的阳液要精纯雄浑很多，再动用阳液施展什么招数的话，威力也会更大，杀伤力更强。

等于是将丹田内的所有阳液都回炉重铸一番。

离合境七层，是杨开现在的极限，已经无法再压缩提纯了。

“少主这戏法，变得高明，老奴也获益匪浅。”地魔见杨开睁眼，赶紧说道，虽然有溜须拍马的嫌疑，但地魔是真心佩服。

杨开咧嘴一笑。

得了新武技，自然是要尝试一番。

在山谷中寻觅许久，终于寻到一只五阶妖兽。

兽魂技施展出来，一牛一虎对着那妖兽又撞又咬，打的那五阶妖兽毫无还手之力，杨开上前助阵，只花了片刻功夫便将其击杀，收获一枚血珠。

整个过程轻松简单至极，杨开都有些无法置信。大半年之前，他碰到五阶妖兽还得掂量许久，然后偷偷地绕开，现在却杀之如草芥，纵然这只五阶妖兽不是很强大，也依然让杨开有种恍若隔世的感觉。

得到的血珠不大，但也不小，比起真元境高手死后凝成的血珠确实不在一个档次。

将血珠收好，杨开确定没有人窥探自己之后，这才施展出阳炎之翼，纵身朝上飞去。

万丈悬崖，如果让真元境高手飞度的话，也得费上好大一番功夫，可有阳炎之翼就不一样了。

短短半个时辰，杨开便已离开了山谷。

半日后，饥肠辘辘的杨开成功寻找到一颗果树，采了许多果子，坐在树下大快朵颐。

吃着果子，杨开思索接下来的行动。自己进来这里没多久就闭关了大半年，也不知道这里的局势发展如何。而且从之前的遭遇来看，这里好像并没有多少灵草妙药，有的只是无尽的妖兽。

而且那洗魂露和琉炎液都是好东西，若有机会的话得收集一些才是，洗魂露对自己有大用，琉炎液要不要都无所谓。

可惜杨开也不知道去哪里才能寻觅到这两种东西。

正在沉思的当口，杨开突然动作一顿，侧耳倾听起来。

他听到远方一阵阵狼嚎之声传来，似乎还有打杀的动静。

心中一动，杨开赶紧采了些果子塞进乾坤袋，然后展开步法朝声音来源的方向窜去。他得找个人探听下自己闭关这段时间发生的情况。

盏茶功夫，杨开便已来到了出事的地方。

隐蔽在一颗大树上偷偷往前方看去，待看清那边的局势之后，神色不禁一振。

那边有两个人，一男一女，正在奋力战斗，而且这一男一女还是自己认识的两人。

映月门的陈学书和舒小语！

围攻他们的是一群妖兽，足有十几只，而且还不是同一种类，各种各样的妖兽汇聚一堂，大多数都是四阶妖兽。

如果只是这样的话，陈学书和舒小语两人还不至于应付的手忙脚乱，偏偏这群妖兽当中还有三只五阶的。

有五阶妖兽压阵，陈学书和舒小语两人纵然合力奋战，也依然无法突围，被这一群妖兽包围在中心，用尽手段，模样狼狈。

陈学书身上更有不少伤痕，左腿处一片殷红血迹，舒小语也是气喘吁吁，酥胸起伏，香汗淋淋。

这师兄妹两人实力都不低，全是真元境高手，各种武技施展出来倒也威力不凡，虽身陷囹圄，一时半会却不至于被杀，只是看样子他们好像与这群妖兽战斗了不短的时间，体力精神都消耗巨大。

舒小语到底是女子，体力方面有些跟不上，若不是陈学书时常救援，她恐怕早就受伤。(未完待续。)(未完待续。)

第两百三十三章 你跑的掉么（四更）

? 没了长剑，齐剑星可以指运剑，实力到了真元境，这点手段自然可以施展，只不过杀伤力确实要打个折扣，约莫只有巅峰时期的九成威力。

少一成威力，也一样轻松胜你！齐剑星冷笑连连。

正欲动手，却见杨开在大笑中推出两掌。

兽魂技！隐忍了这么久，总算可以痛快地展现自己的全部实力，杨开也有些迫不及待。

白虎印，神牛印，双印齐出。

一声虎啸震天，一声牛哞聩耳，齐剑星面色陡变，他看到两只扮相凶狠的妖兽朝自己扑了过来。

这两只妖兽栩栩如生，如活的一般，火红的身子妖艳无比，猩红的双眸中杀气凛然。

齐剑星心神震骇间，哪敢怠慢？

双指一并，化指为剑，指尖上剑芒吞吐，口中厉喝：“奔雷剑！”

一道闪烁着电弧的剑芒自指尖上喷射而出，正中一只妖兽的身躯，打的它身上的颜色一黯，却根本没能阻挡它分毫。

“扶风剑！”齐剑星急速后退中，指剑连甩，各种九星剑派的剑技漫天飞舞，却依然无法将那两只妖兽击溃。

眼见它们就要扑至自己身前，齐剑星大骇中双腿弯曲，猛地朝上跳去。

才刚跳起一丈高，头顶上一股凌厉的杀机袭至。

抬眼望去，正见到杨开头上脚下，狞笑地朝自己挥出一拳。

他竟料敌先机，封锁了自己的退路。

惊慌中，齐剑星咬牙，并指朝天，三道剑芒袭去。

杨开迅速挥出三拳，将三道剑芒全部轰碎，但这片刻的耽搁，却让齐剑星身躯一扭，避开了要害位置，只是一掌击在他的肩膀上。

伴随一声惨叫。齐剑星朝地面落去，生死危急关头，这位九星剑派的高徒迸发出前所未有的潜力和战力，双手不停地舞动。以高深剑技将两只扑过来的妖兽打的一阵虚幻，险些崩散。

白虎和神牛冲咬过去，却不能伤及齐剑星分毫，他的剑身还加持在外，体表无数道细小剑芒防护。每一次白虎和神牛的进攻，都被这些剑芒化解。

短短须臾时间，白虎和神牛彻底消失。

这毕竟是杨开用自身元气凝练出来的攻击，只是具有妖兽的体型而已，元气被耗尽，自然就不会再存在。

“嘿嘿……”齐剑星惨笑一声，得意地望着杨开，在他想来，耗费庞大的元气凝练出这样的妖兽虚身，实在是有些得不偿失。以杨开离合境七层的水准。根本不可能再凝练第二次，还不如留着那些元气自己战斗。

笑声未落，在杨开轻蔑的目光中，又是一牛一虎冲了出来，跟刚才的一模一样。

“怎么可能！”齐剑星失声惊叫。

“我就算不动手，单凭这一招也足以磨死你！”杨开神色冷厉地看着齐剑星。

齐剑星动容不已，神色阴郁，他知道杨开并不是在说大话，那两只元气妖兽极难对付，他的剑身已经摇摇欲坠。再被冲击一次肯定要崩坏，真元消耗巨大，已不复之前的雄风得意。

“但我和你不同，不会小觑任何一个对手。所以……我依然会动手！”话音落，杨开与那一牛一虎呈合击之时，朝齐剑星包夹过去，后者自不会坐以待毙，怒吼一声，指剑再次舞动。

这一次。无论是谁都没再留手，皆是全力爆发，任何的疏忽大意和留手都可能导致万劫不复的后果。

战斗激烈万分，凶险异常。

两只妖兽再次溃散，杨开也中了齐剑星两道指剑，险些被洞穿身子，鲜血从伤口中淌出，染红衣衫。

齐剑星更加不堪，以一敌三，他的剑身已经彻底被破坏，一身真元也差不多消耗殆尽，神色狼狈地喘着粗气，一只胳膊耷拉在身侧，前臂处血肉模糊，处处齿痕，那是被白虎啃咬的。

他的胸前更凹陷下一块，肋骨断了好几根，这伤是被神牛冲撞的。神牛头前的一只独角，险些没将他捅个对穿。

两人隔着十几丈距离对视，杨开的眼中一片冷漠，齐剑星的脸皮抽动不已，虽不敢相信自己竟会败给一个离合境武者，但眼下的事实却由不得他不接受。

耻辱和不甘让他几欲疯狂！

杨开没有冲他下杀手，真元境武者临死前的绝地反击让他有些忌惮，他在等齐剑星气势衰退。

“嘿嘿……”齐剑星也没有丝毫担忧之色，依然冷笑不止，喘息了几口大气，神色暗淡道：“我承认，你确实很强，比一般的真元境都要强大。但你就算打赢了我又怎样？我是真元境武者，你杀不了我的，我若想走，你留不住！”

哈哈大笑中，齐剑星双脚在地面上一蹬，直接窜起三十丈高，身子摇摇晃晃立于半空中，单手耷拉在身侧，一手捂着胸口处的创伤，居高临下地俯视着杨开，面上一片得意之色：“这就是真元境和离合境的最大差别！我能御空飞行，而你……不能，所以我随时可以离开！”

说话间，齐剑星呕出一口鲜血，伸手艰难地擦了擦，神色疯狂地望着杨开，沉声道：“我会记住今日之耻，下次再见面，定取你狗命！你最好祈祷自己能活到那一天！”

说罢，眯紧了双眼，仿佛要将杨开的面容深深烙进眼中。

下方，杨开神色漠然，与之对视，无动于衷。

片刻后，齐剑星转身，身形踉跄地御空离去，带着满腔的恨意和屈辱。

此仇，我一定会报还！齐剑星在心中发誓。

才飞出不到三十丈，背后突然传来一股热意，旋即一个冰冷的声音在脑后响起：“你走的掉么？”

齐剑星面色陡变，刹那间被吓得魂不附体，匆忙扭头朝后看去，只见那个凌霄阁的弟子，竟御空朝自己追了过来。

而他的背后……

有一双耀眼而熊熊燃烧的巨大翅膀！

翅膀挥动着，似一只大鹏，不可一世。

“你……”齐剑星惊骇莫名，他从未想过一个武者的背后竟能生出翅膀。

才吐出一个音节，杨开便已迅速冲到他面前，一掌印在他的腹部上，然后伸出一只大手，卡住了他的脖子，闪电一般朝地面冲去。

近在咫尺，齐剑星看到了杨开眼中的杀机，冰冷的不带丝毫情感。

刷……

两人的身影似流星划过天际，眨眼间便撞到了地面上。

距离大地还有十丈左右，杨开用尽全力，狠狠地将齐剑星朝地上扔去，自己却突然定了下来。

碰……

尘土飞扬，齐剑星的身躯与大地碰撞，直接砸出一个小坑，骨头中更传来好几声断裂的响动。

如一个破布麻袋，齐剑星翻滚许久，这才渐渐停了下来。

艰辛地睁眼望去，正见到杨开呼扇着那双及其招摇的翅膀，缓缓朝自己靠近。

飞到近前，翅膀一收，杨开落下地面，走到齐剑星面前，冷漠地看着他，一如刚才齐剑星居高临下的俯视。

心如死灰！齐剑星赖以为傲的最后手段，在杨开面前，根本发挥不出任何作用。

“这都没死，不愧是真元境高手！”杨开冷声揶揄，抬起一脚，踩在齐剑星的颈脖上。

“不要杀我……”齐剑星一边轻咳一边挣扎，嘴角边流出了血沫，“你不是想学九星剑派的剑技么？我可以教你，你要学什么……我就教你什么……我在九星剑派也算是后起之秀，接触过许多高深的剑技……咳咳……”

“不需要，我不信你。”杨开神色淡漠。

九星剑派的剑技，确实让杨开眼红不已，但杨开并不相信齐剑星会真的教自己，以此人的个性和手段，一旦让他恢复真元，绝对是个变数，所以不能留他的性命。

听到这句话，齐剑星本就黯然的神色越发灰败。

“何必与我九星剑派结仇？你若杀了我……咳咳……我大师兄会在第一时间知晓，他不会放过你的，以他的实力，你根本无法抵挡！”

杨开眼睛一眯，神色冷厉道：“武乘仪？不劳你费心，就算他不来找我，我也会去找他的。”

“你当真要如此决绝……”

“是你们想赶尽杀绝！”杨开冷笑一声，也不愿再多说废话，大脚狠狠往下踩去，元气迸发。

伴随着咔嚓一声脆响，齐剑星的颈脖断裂，脑袋软绵绵地朝一旁歪去，没了生机。

就在齐剑星死去的瞬间，远在几十里之外的武乘仪突然眉头一跳，面色讶然地朝远处望去。

鬼王谷的三个弟子之间能用特别的方法感觉到彼此的位置和生死，九星剑派的弟子一样也可以。

只是让武乘仪有些想不明白的是，齐剑星怎么会死了？

难道说他遇到了天狼国的那几个人？若非如此，以他真元境三层的实力，没道理遭此横祸。

武乘仪的面皮上浮现出一抹肉疼的神色，他倒不是在乎齐剑星的生死，而是因为齐剑星身上有一样宝贝，是师兄弟几个之前在异地中得到，然后分配给他的一份。

据武乘仪所知，齐剑星一直没舍得用。

“武兄，怎么了？”一个烈火教的武者见武乘仪神色凝重，顿足在此，不由紧张地问道：“是不是天狼的人在附近？”

“可能！”武乘仪收敛神色，轻声道：“我们加快速度，尽量寻到一块安全的地方隐蔽起来。”

听他如此说，众人都微微变了脸色，动作越发小心翼翼起来，这几个月，他们可是吃了天狼国那几人好多苦头。(未完待续。)(未完待续。)

第两百三十五章 天狼国紫陌（二更继续求月票）

? 一个月的历练下来，杨开的收获很少，杀不了多少妖兽，自然就没有血珠获得，这倒是其次。

关键是碰到的这些妖兽都太弱，四阶妖兽现在在杨开面前根本抵挡不住几招，实力低的五阶妖兽也依然有些不够看，不经历艰辛大战，根本无法在自身的基础上有所突破。

杨开渴望鲜血和强敌的洗礼！

也不是全无收获，这一个月下来，杨开在不经意之间，依稀摸索出兽魂技的另外一种用法。

得自那两只强横妖兽残念的兽魂技，并非只能用做攻击！不过这个用法杨开本身也还在探索之中，有待完善。

这一日，当杨开击毙三只四阶妖兽之后，远在三十里之外的某一处丛林中，一个女子霍地睁开了双眼，眸中闪过一丝阴冷和诧异。

这女子的穿着打扮和脸上的五官与大汉的人稍微有些不同，正是天狼国武者中的一员。

她生的并不丑，甚至可以说很美，但不知为何，此女却给人一种相当妖异的感觉，就象是一条隐而不发的美女蛇，随时会用充满毒液的獠牙咬人一口，置人于死地。

任谁看见她，也不敢生出小觑之心。

她的穿着颇为暴露，一双玉臂裸露在外，上身的紧身短衣遮挡不住那傲人的身材，抬手间，平坦的小腹和精致的肚脐展现无疑，下身更是简单，齐臀的小短裤，两条修长美腿就这么大刺刺地呈现在外。

她望着杨开的方向，嘴角噙着一抹淡淡的冷笑，缓缓地站起身来，玲珑娇小的身子却充满了无与伦比的爆发力。

当她起身之后，她背后站着的两个人不约而同地悄悄往后退了几步，盯着这个天狼国女子的背影，满眼的忌惮和怨恨。

这两人是一男一女！

若杨开在此的话，肯定要大吃一惊，因为这两人竟是鬼王谷的弟子。金豪和冷珊。

鬼王谷的两位高徒此刻都盯着天狼国的女子，盯着盯着，一身的真元不由自主地涌动，眼中闪烁起一些杀机。

“吼……”就在此时。周围几十只妖兽突然龇牙咧嘴地冲金豪和冷珊低吼，夹杂着示威警告之意。

天狼国的女子缓缓转身，大有深意地看了金豪和冷珊一眼，两人浑身不由一颤，赶紧收敛杀机和真元。

“你们杀不了我！”天狼国女子的名字叫紫陌。跟在她身边已经一两个月了，金豪也冷珊两人也只知道她这点信息。

紫陌冷哼一声：“只此一次，你们若再敢动什么心思，别怪我心狠手辣！”

金豪和冷珊眼中虽满是屈辱，却不敢有任何放肆，金豪连忙低头道：“属下和师妹不敢，请紫小姐放心！”

紫陌深深地看着他，好片刻才嫣然一笑：“你们应该庆幸是落在我手上，若是不小心落在我那两位师兄师姐的手上，你们现在恐怕早就生不如死了。”

一边说着。紫陌一般漫步上前，柳腰摆动，莲步款款，嘴角边噙着一抹淡淡的微笑。

金豪悄悄地抬眼看看，不禁吞了一口口水。

紫陌的身材绝好，穿着又这么豪放，与大汉的女子大不相同，虽然相处了好些日子，但每一次望去，都能给他一种异样的刺激和观感。尤其是那平坦小腹和精美的肚脐，这对血气方刚的金豪来说有着巨大的吸引力。

时常幻想，若是能把这妖异的女子扒光，狠狠地蹂躏一顿。品尝她的美妙，聆听她的求饶和惨叫，那该是多么幸福的一件事？

但金豪也就只敢想想而已，在紫陌面前，他不敢有任何歪念头和坏心思。

这个天狼国的女子，可是位杀人不眨眼的主！比起鬼王谷出身的弟子还要残忍血腥。

紫陌走到冷珊面前站定。依然浅笑着，冷珊的面上浮现出一抹不自然和厌恶的神色，身躯甚至忍不住有些颤颤发抖，却不敢出声。

紫陌轻笑，伸出一只芊芊玉手，抬起冷珊精致小巧的下巴，凝视着那殷红的薄唇。

下一刻，她突然探过身子，将自己的双唇，印在了冷珊的嘴巴上。

金豪深吸一口气，不着痕迹地弯起身子，悄悄地撅着屁股，只感觉一身血液在沸腾。

吧唧吧唧的吮吸声传来，冷珊无力地反抗着，反而越发激起了紫陌的兴致，伴随着咯咯的轻笑声，紫陌伸出一只手，探入冷珊的衣服内，大肆游走摸索起来。

金豪羡慕的眼珠子都红了。

冷珊在门中地位崇高，便是自己也不敢对她有任何放肆，但是这些日子她却被另外一个女人肆无忌惮地品尝各种销魂滋味。

那如灵蛇一般的舌头都探入了她的嘴中，那胸前的饱满更是被揉捏的不成样子，挺翘圆润的臀部更是被一只芊芊玉手覆盖，在自己眼前不停地变换形状。

这样的事情不是一次两次了，金豪在这段时间见过至少不下七八次，每一次都让他欲火焚身，艰辛难忍。

冷珊无力的反抗变为顺从，两个女人颠鸾倒凤，呼吸慢慢急促，激烈的心跳声传出，惹人遐想连篇。

金豪强迫自己扭过头，他怕再看下自己把持不住。

好半晌，紫陌才松开冷珊，两人唇分，一条晶莹的丝线连在彼此的唇上。

冷珊的酥胸剧烈起伏着，眼角隐有泪痕滑落，紫陌咯咯轻笑，伸手拭去，如情人般温柔。

“想不想如我这般拥有她？”紫陌突然转头，笑吟吟地望着金豪。

“啊？”金豪一愣，一脸的不解。

紫陌抿嘴道：“你喜欢你的师妹，对吧？”

金豪看了冷珊一眼，艰辛地点点头。

“我可以给你个机会！”紫陌大有深意地望着金豪，“就看你能不能把握了！”

金豪神色挣扎，面上一片痛苦，紫陌也不急，只是静静地看着他，等待他的答复，她知道金豪不会拒绝自己的提议，因为对方并非什么正人君子。

果然，片刻后，金豪突然半跪在地，言辞恳切道：“属下愿真心实意归顺小姐，从今以后小姐令之所指，属下赴汤蹈火，再所不辞！”

“咯咯……”紫陌笑的花枝乱颤，微微点头：“很好！识时务者为俊杰，我喜欢聪明人！”

“师兄……”冷珊神色骤冷，阴森地望着金豪。

金豪脸色尴尬：“师妹，你我二人现在生死只在小姐一念之间，何必去反抗？小姐大仁大义，愿给我等机会，顺了她的意，我们也能活下命来！”

冷珊一脸厌恶地看着金豪，不再多说，缓缓地闭上了眼睛。

紫陌轻笑着，退到一颗大树旁，半依着树干，神态慵懒，别有一番风情，轻声道：“去帮我抓个人回来！完成这次任务之后，你的师妹随你处置，你想怎么做就怎么做！”

闻言，冷珊面色一变，金豪却是一脸的兴奋。

“如果速度够快，效率够高，没让我久等的话……”紫陌伸出殷红的小舌，舔了舔嘴唇：“让我陪你一次也无妨哦……小姐我可是男女通吃的，咯咯。”

金豪忍不住咕咚一声吞了口口水。

能肆意玩弄自己的师妹……而且还可以与这天狼国的妖艳女子覆雨翻云……

一龙双凤，梦寐以求啊！

金豪当即振奋不已，激动道：“请小姐示下！”

紫陌收敛神色，伸手指着一个方向道：“此去三十里，有你这次的目标，你的速度得快一些，若是慢了说不定就追不上了。”

金豪眉头一皱：“敢问小姐，那里有多少人？”

“应该只有一个！”紫陌笃定地答道。

“一个？”金豪面色微变，道：“能孤身一人活到现在，实力肯定不弱。小姐，我想与师妹一同前去，还请小姐恩准！”

“咯咯……”紫陌娇笑连连，“你的师妹我要留下来，不能陪你一起，不过……我可以派几只妖兽随你一道，三只五阶妖兽够用了吧？”

金豪神色一苦，知道对方还是不信任自己，三只五阶妖兽足以把自己给吃死死的，与其说这些妖兽是给自己助阵，还不如说是监视自己的。

“足够了！”金豪不敢表露出任何不满，连忙点头。

“去吧，要记得，你的师妹等着你回来恩宠……我也等着。”紫陌冲金豪抛了个媚眼。

“是！”金豪大振，起身顺着紫陌指示的方向御空飞去。

那三只五阶妖兽急速跟上。

同为五阶妖兽，实力也有高低之分。金豪飞行中回头一看，待看清那三只妖兽是什么模样之后，心中不禁暗骂一声骚货贱人。

如果只是三只普通的五阶妖兽，金豪还能对付的了，但这三只，在五阶妖兽中也属中等之列，每一只都相当有真元境五六层的实力，他哪里还敢有什么小心思？

当下也只能任劳任怨，安心完成紫陌给予的任务。

金豪的速度很快，心中念着冷珊和紫陌的胴体娇躯，不到一炷香功夫便已抵达目的地。

收敛气息，左右看了一眼，并未发现任何踪迹，倒是此地有一些齑粉留下。这些齑粉，正是妖兽死后残留的痕迹。

跟来的那三只妖兽跑到一旁嗅了嗅，旋即齐齐朝一个方向追了过去。

金豪也急忙跟进。

追踪了足足有半个时辰左右，那三只五阶妖兽这才突然停下，神色狰狞地对着一片密林龇牙咧嘴。

金豪飞身落地，目光冷厉地望着那一片密林，轻喝道：“哪位朋友在此？还请现身吧。”(未完待续。)(未完待续。)

第两百三十六章 兽魂技的新用途（三更）

? 继续求月票！！被人抛开了，不甘心啊不甘心

************

金豪的声音刚落下，那隐蔽昏暗的丛林内便走出了一道身影。

对方这般有恃无恐地现身，倒让金豪忍不住身子一绷，神色凝重地暗暗戒备起来，他以为果真如自己之前猜测的那般，这一趟碰到了什么高手。

但当那人的容貌呈现在金豪眼中之后，他的神色顿时错愕了，一脸见到鬼不可置信的表情，瞳孔一阵收缩。

杨开冲他嘿嘿冷笑，其实心中也是万般无奈。

对方一眼就确认了自己的藏身之处，再躲下去又有什么意思？与其让他把自己逼出来，还不如光明正大地自己走出来。

把眼一扫，杨开的眉头一皱，瞬间洞悉了很多事。

“是你！”金豪失声道，“你怎么……你怎么可能……”

“还活着？”杨开轻笑一声。

“不错，你怎么可能还活着？”金豪的声音低沉下来。

大半年前，鬼王谷三个弟子追杀杨开，于成坤速度最快，追着杨开先行一步，金豪和冷珊两人随后，可当他们两人冲至一处悬崖前的时候，却感受到了于成坤的死亡。

当时金豪以为是杨开拖着于成坤掉入悬崖同归于尽，却不想大半年后竟又一次碰面。而这一次，这个凌霄阁的弟子不但活的很滋润，更比起大半年前要强大很多。

“我为什么不能活着？”杨开嗤笑一声。

“难道你没掉下那悬崖？”金豪想到一个可能。

“我掉下去了，不过又爬上来了。对了，你那个师弟就没这么好运气了，掉到崖底摔成了一滩肉泥，死无葬身之地，很惨烈。”杨开挑了挑眉头。

说这番话的本意也只是想扰乱一下金豪的心神，让他愤怒，但让杨开没想到的是，金豪竟无动于衷。只是冲自己冷笑不已。

若是大半年前，金豪恐怕还真的会愤怒，但是现在，他自己的性命都捏在别人手上的。泥菩萨过河，哪还有闲情去担心别人？

察觉到金豪的冷漠无情，杨开皱了皱眉头，看了一眼旁边那三只实力不弱的五阶妖兽，鄙夷道：“原来你已经背弃自己的师门。投靠了天狼国的那几个人。”

这三只五阶妖兽，都不是一个种类，能平安无事地一起共处，而且还对自己都有敌意，分明是有人奴役的缘故。

金豪没这个本事，只有天狼国那几个人才能奴役妖兽。

“你知道什么？”金豪有些恼羞成怒，冲杨开嘶吼道：“你什么都不知道，休在这里大放厥词，评点我的是非！有这闲情，还是先顾好自己吧！”

大手一挥。金豪道：“杀了他！”

杨开神色一凝，警惕万分地盯着那三只五阶妖兽。

哪知那三只妖兽竟只是冲杨开示威不停，龇牙咧嘴，却根本没有听从金豪的号令扑杀上来。

“妈的，臭婊子！”金豪忍不住怒骂一声，紫陌让三只妖兽跟着自己，却又不听自己的命令，要之何用？

“哈哈哈哈……”见到这滑稽的一幕，杨开不禁放声大笑。

金豪脸上一片红一片青，犹如开了个染坊。精彩万分，杨开的嘲笑再加上如今虎落平阳的遭遇让他彻底的恼火，拳头劈里啪啦地炸响不已，冲杨开狞笑道：“笑吧笑吧。以后你就没机会笑了。”

说话间，两只白森森的鬼爪上阴风阵阵，泛起一股彻骨的寒意，身形如风，朝杨开扑了过去。

鬼爪扫过之处，带起一片幽光。难忍的阴凉之气遍布在杨开身体四周，时刻都在侵蚀着他的身体。

杨开脸色严肃，催动元气，一边抵御对方的侵蚀一边招架对方的攻击。

境界上差距颇大，金豪的实力足在真元境五层左右，比起当日的齐剑星还要高出两层，但真要比较起来，两人的战斗力也相差无几。

毕竟出身不同，齐剑星出身于九星剑派一等一的大宗门，而金豪却只出自于鬼王谷这个二等宗门。

所以杨开纵然看似落入下风，一时半会倒不会有性命之忧。

在这一个多月的时间内，他也有不小的成长。

唯一让杨开担心的是那三只环伺在一旁的五阶妖兽！

这几只妖兽个个实力不凡，若真的全部涌上来，他只有逃跑一途。

可激战半晌，杨开惊奇地发现这三只妖兽竟只是作壁上观，根本没有插手的打算，当下胆子也不由放大了一些，腾挪周转间实力慢慢增强，直抵离合境顶峰。

金豪下手狠辣，出招凶猛，这一个多月来的怒火在此地尽数释放出来，已彻底忘记了紫陌交给他的任务是将杨开抓回去，摆出一副不杀杨开誓不罢休的姿态。

占尽上风，短短半盏茶的功夫，金豪就已经在杨开身上留下了十几道伤痕，虽不至于伤筋动骨，却也流了不少血。

“嘿嘿……小子你今日必死无疑！”激战中，金豪还有余力示威，冷笑不已。

杨开咬牙，打出一拳，趁金豪防备之时急速后退。

双掌突然举起，猛地朝中间一拍。

两股动人心魂的能量波动涌将出来，察觉到这一招中蕴藏的杀伤，金豪也严阵以待。

虎啸牛哞之声传出，杨开已施展兽魂技。

随着双掌推出，两道火红栩栩如生的身影奔雷般袭了出来。

金豪面色大变，匆忙后退，面对两只妖兽的扑咬冲撞，再也不敢藏私，一身真元被催到极限，杀招迭出。

杨开却是暗骂一声，与两只兽魂合力进攻。

虽然兽魂技成功施展，但并不是杨开想要的。兽魂技在这一个月时间内又被他摸索出另外一种用法，本指望一次成功来阴金豪一把，却不料天不遂人愿，当下也只能作罢。

金豪不愧是真元境五层的高手，杨开连同两只兽魂合力奋战，竟也只是扳回劣势，与他打个旗鼓相当。

片刻后。两只兽魂被耗尽能量，消弭无形。

见此良机，金豪赶紧扑上，狞笑一声：“小子。你死定了！”

杨开神色严肃，又一次举起双掌。

见到这个熟悉的动作，金豪骇然，他可不愿意再面对那两只没有血肉却极难对付的兽魂了，当下连压箱底的本钱也使将出来。

一声鬼哭狼嚎。一道黑气突然自金豪的手掌处激射，一张扭曲的人脸狰狞咆哮，夹杂着冲天的煞气和戾气，如厉鬼怨魂朝杨开冲来。

这一幕，似曾相识。

当日于成坤和杨开两人同时坠落悬崖，后者也用出过这样的招式。

见到这人脸，杨开不惊反喜！他一直在期待金豪使出这一招，却没想直到此刻才如愿。

嘴角噙着一抹淡淡的微笑，杨开八风不动，身躯沉稳。犹若未见。

双掌一拍再一推，掌心处的两股能量神奇地合二为一。

没有白虎，也没有神牛，更没有兽吼，只是一道幽光打了出去。

金豪将身子一侧，轻松至极地避开。

这一道幽光，瞬息间便钻进了金豪背后一只五阶妖兽的体内！没有泛起任何波澜。

成功了！杨开欣喜万分。

金豪却大怒，厉声喝道：“臭小子故弄玄虚，想吓你金大爷？”

他刚才吃了两只兽魂的亏，颇有些杯弓蛇影。见杨开摆出那架势后连自己的杀手锏都用出来了，却不想对方只是雷声大雨点小，根本没有兽魂的踪影，哪里不恼火？

话音刚落。金豪突然心神一震，头颅内传来剧烈的疼痛，面色陡然间苍白起来，一身真元也紊乱了，面色惊骇地后退，震惊万分地看着杨开：“你……你中了鬼王印。怎么会没事？”

刚才那一瞬间，金豪分明感觉到自己的鬼王印已经消失。

正如当日于成坤受到反噬一样，金豪此刻也受了不轻地反噬。

“嘿嘿，这下是你死定了！”杨开深吸一口气，狞笑不已。

“你怎么可能化解鬼王印！”金豪满脸的惊骇莫名，却不知杨开体内，地魔此刻正大快朵颐，舒畅万分。

鬼王印，说白了就是一缕怨魂，被鬼王谷的弟子寄以真元和精血饲养，性命双修，正是地魔的可口美餐。

“到了地府问问你那位师弟，他也是这么死的。”说话间，杨开把手一张，一滴阳液凝成的血红长剑成型。

对方的手上功夫犀利无比，那一双白森森的鬼爪坚硬似铁，不亚于凡级上品秘宝的坚固和锋利，对付这样的敌人，用阳液凝成武器才是最好的选择。

金豪虽还有再战之力，但鬼王印莫名消失，他心神震骇，已不敢再与杨开交锋，匆忙后退就要离去。

哪知才退出三步，背后一股杀机袭至，金豪脸色骤变，还没来得及转身，便嗅到一股腥风，旋即脖子处一阵巨疼传来。

跌倒在地，金豪奋力反抗，眼角余光见到一只跟随自己而来的妖兽正撕咬着自己的血肉，当下一颗心沉到了谷底，仰天怒吼：“紫陌你这个臭婊子！”

他还以为是紫陌要对自己下杀手。

生死存亡，金豪一身实力全部爆发，总算是摆脱了那五阶妖兽的啃咬，狼狈起身，只感觉颈脖处一片血肉模糊，鲜血流个不停。

才刚站稳脚跟，杨开已持剑杀到。

血红色的长剑当头劈下，金豪连忙举手去挡，那白森森的双手果然坚硬，即便是吃了一剑，也只是裂出一道缝隙，并未被斩下。

电光火石间，那只五阶妖兽又扑了回来，与杨开将金豪腹背夹击，金豪神魂受损，身受重创，一身实力十去其三，哪里还是杨开的对手？(未完待续。)(未完待续。)

第两百四十九章 我才是大汉的武者（加更第五更）

? 这是前天月票的加更

***************

打杀声震天，十七八个人围成一个大圈，将后背的防御交付给旁人，这一刻，属于近十几家宗门的精英，联合成了一个整体。

不时地有妖兽毙命倒下，武者们却在酣畅淋漓地挥洒真元。

随着血腥味的蔓延，妖兽们也被激发出了凶性，仿佛发了疯似的，不要命地进攻。这一群人本来对付五十多只妖兽绰绰有余，但杨开和紫陌两人的到来，也将另外五十只妖兽牵引了过来，一时间诸人压力大增。

伴随着一声惨叫，一个武者险些被一只五阶妖兽破开胸膛，鲜血淋淋，虽未死却也受到重创。

他也相当机灵，立马朝后退去，缩进人群包围的圈子中，周边的人也赶紧将他露出的缺口填上。

“能控制妖兽么？”杨开百忙中问了紫陌一声。

“正在努力，但是很难控制！”紫陌咬着牙，一边施展杀招，一边放出自己的控魂虫。可是那些妖兽全都在飞奔移动，控魂虫根本无法发威。

一炷香左右，紫陌才控制不到五只妖兽，而且这五只妖兽被控制之后，用不了多久便命丧在其他妖兽的攻击下。

随着时间的推移，随着真元的消耗和人员的受伤，局势渐渐危险起来。

“怎么办？”紫陌急的一头汗水，这么长时间打下来，妖兽才死了三十只，而且大部分都只是四阶妖兽，那些还活着的五阶妖兽才是能对众人造成生命威胁的存在。

杨开咬牙苦撑，他这边倒不虞担心会被突破封锁，一身实力全开，根本没有妖兽能够接近。

闻言沉思片刻，这才喊道：“大家都留一点真元，若实在不行……就御空飞走！但是切记。绝对不要一个人提前走！”

寒小七扬声道：“你喊话就是！我们听你号令！”

夜晗有些担忧：“你怎么办？你才不过离合境……”

大家都能飞，就杨开一个飞不了。一旦到了那时候，他肯定要被妖兽们给撕碎。

“我带他走！”紫陌神色冰冷地说道。

不少人忙里偷闲，诧异地看了她一眼。

但这并不是万全之策。真元境武者虽然可以飞行，可速度并不是太快，而且太消耗真元，妖兽们若是追击，只会陷入更大的危险。

白热化的战斗依然在持续。不断地有人受伤退进大圈子中，众人也在一点点地收缩防线，与此同时，妖兽们也死伤无数。

片刻后，宛若回光返照，妖兽们的进攻突然加强了许多，众人一时间应付的手忙脚乱，疲惫不堪。

杨开神色沉静，一边观察着局势一边在心中权衡，考虑最恰当的退避时机。

正沉思的当口。几只妖兽突然不要命地从侧旁杀了过来，紫陌和冷珊两人并肩而立，齐心协力，好不容易才将这几只妖兽拦下，正酣战中，两只五阶妖兽跃过兽群，在半空中张开大嘴，一左一右，对准她们扑了过去，獠牙闪烁着森冷的幽光。

两女神色大变。刹那间浑身冰凉。

她们现在应付的手忙脚乱，捉襟见肘，哪还有余力去对付五阶妖兽？

指望别人？更不要想了，大家面前都有要对付的敌人。就连杨开也是如此！一旦让这两只五阶妖兽扑咬上，恐怕不死也得重伤。

正惊恐间，杨开却是丝毫不顾自己面前的妖兽，任由它扑到自己身上啃咬着，神色变得无比凝重，眉宇间一片认真凝重。双掌上元气凶猛涌出。

左手白虎印，右手神牛印，双印交融！

一道幽光窜了出去。

奴兽印！正中其中一只五阶妖兽身体。

旋即，这只五阶妖兽龇牙咧嘴，冲身边的同伴撕咬过去。两只妖兽瞬间战做一团，紫陌和冷珊的危机化解无形。

一脸心有余悸地朝杨开看了看，两人的眼眸中都闪过一丝感激。

她们两个无论是谁，之前都有要取杨开性命的念头，只不过阴差阳错被杨开给阴了一把，反被控制。

这些日子相处下来，无论是紫陌和冷珊，虽然表面乖巧，可心里却无时无刻不在想把杨开给干掉，好解除自己脑海中的烙印。

这种念头从未减弱过，即便此刻也是如此。

但不可否认，杨开不顾自己安危救她们一命，依然让紫陌和冷珊心头有些触动。相比较自己的同门，这个控制了她们，多次折磨她们，甚至一点都不知道怜香惜玉的少年，好像更可靠一些。

“他妈的！”杨开怒骂，刚才那么一点时间的耽搁，他竟被自己面前的妖兽给撕下一块血肉，虽然伤的不重，可也鲜血直流，当下怒吼一声，元气狂暴，凶猛出招，招招毙命。

牵一发而动全身，两只五阶妖兽的偷袭不成，整个战场上的妖兽仿佛都没了干劲，进攻了一阵之后，便有妖兽逃走了。

短短半盏茶的功夫，所有的妖兽都跑的干干净净，没跑掉的都已被击杀。

诸人站在原地，大口大口地喘着气，每个人身上都是鲜血淋淋，模样疲惫不堪，看着满地的妖兽尸体，皆都有些劫后余生的感觉。

也不知道是谁突然放声笑了起来，仿佛平静的湖水被扔下一块石子，荡起的涟漪带起了所有人的激动喜悦的心情。

大笑声接连不断地响起，就连那些女子此刻也是抿嘴微笑着。

活了！活下来了！虽然艰辛，虽然不可思议，可大家就这么活下来了！本以为被姚河姚溪两人控制之后，早晚都难逃一死，但是现在，无一人死去！

而这一切，都得归功于杨开！

若不是他出其不意干掉了姚河，又与紫陌两人袭杀姚溪，等待这些人的肯定是必死的命运。

“我欠你一命！”问心宫的左方转头看过来，神色诚恳地道。

杨开微笑点头。

“我们都欠你一命！”寒小七抿嘴一笑。

大战过后，众人皆是毫无形象地休息恢复，这一战下来。近八成的人受伤，完好无损的只有寥寥几个。

这些伤都不是致命伤，只要调养的好，顶多半个月就可以恢复。

杨开也没吝啬。从乾坤袋中取出一瓶疗伤丹分给受伤的人服用，越发让那些人感激连连。

劫后余生的喜悦过后，一片愁云又笼罩了下来。

这种忧愁来自于之前倒地不起的两个武者。

姚溪在临死之前，命令她控制的武者袭杀杨开和紫陌，可无人应答。愤怒之下，姚溪施下惩罚，企图逼迫这些人。

这惩罚，就降临在那两个武者头上。

一个是问心宫的厉心远，也是左方的师兄，一个是毕修明的那个师弟，之前对杨开冷嘲热讽的其中一人。

众人围聚在他们身边，愁眉不展。

“怎么样？”杨开挤进人群中开口问道。

左方神色黯然，苦笑一声：“师兄的丹田被那虫子钻破了。”

杨开面色微变，迟疑道：“那他的修为……”

左方缓缓地摇了摇头。

丹田被破。一身元气散尽，虽无性命之忧，可从今以后也只能沦为一个普通人，永远也无法再修炼，除非寻觅到能修补丹田的绝世良药。

但，这种丹药也只存在于传说之中，哪里去寻？

厉心远是问心宫的精英，能进这处地方，他的资质实力自然不会太差，但现在只是因为一只小小的虫子。却害得他再无法修炼。

厉心远此刻一脸的灰败，神色木讷，仿佛失了魂魄，这种打击无人能够承受。

和他的沉默相比。另外一个有同样遭遇的人就显得狂暴多了。

这人是毕修明的师弟，之前与毕修明三番两次唾弃嘲讽杨开，也不知是不是恶有恶报，姚溪选择惩罚的时候，把他也算进去了。

这人紧紧地抓着毕修明，眼泪纵横。泣不成声：“师兄……我还能修炼，我的丹田没有坏，对不对？”

毕修明阴冷着脸，嘴唇蠕动了几下，却不知该如何开口安慰。

一群人都默然，心中悲凉，虽然众人之前与他相处的都不是很愉快，他更对杨开态度恶劣，但再怎么说，也都是大汉的武者。

“师兄，你告诉我，我是不是废了？”那人脸红脖子粗地低吼。

毕修明这才神色艰辛地点了点头。

“不可能的！”这人的神色突然狰狞起来：“不可能！区区一只虫子，怎会坏了我的丹田？我天资出众，入宗修炼不过十年，便已到真元境三层的境界，我会成为神游境高手，我会成为天下间数一数二的强者，我……”

嘶吼间，他仿佛想起了什么，突然将目光转向站在一旁的紫陌：“对了，她是天狼的武者，她一定知道挽救的办法！”

闻言，众人眼前都是一亮，连厉心远也不由自主地看向紫陌，所有人的眼中都充满了期待和紧张之色。

紫陌神色平淡，缓缓地摇头：“我没有办法！”

厉心远的眼神再次暗淡下去，毕修明的师弟咆哮不已：“贱人，你是天狼的人，那虫子就是你们带来的，你怎么可能不知道？你一定知道，却不愿意施救！”

紫陌俏脸一寒，杀气腾腾地看着他。

杨开的神色也瞬间冷了下来。

察觉气氛不对，陈学书开口道：“你别这么说，虫子虽然是他们带来的，但对你下手的人并不是这位姑娘，更何况，你这是丹田损坏，谁能挽救的了？”

那人嘿嘿冷笑：“怎么？之前她可是攻击过我们，现在你却帮着她说话了？瞪大你的狗眼看清楚，那是天狼的贱人，我才是大汉的武者！”(未完待续。)(未完待续。)

第两百五十一章 正视

? 既与决定和毕修明动手，杨开自然就没有善了的打算。

自己刚才才救过这人一命，他不知恩图报就算了，反倒对自己下死手，这种人留着绝对是祸害。

再加上之前他三番两次地嘲讽唾弃杨开，更为杨开增添一份杀他之心！

杨开也不是什么善男信女，别人都欺负到了自己头上，还忍个屁！

骤然吃了杨开的大亏，毕修明再也不敢托大，双目忌惮又怨恨地瞪着杨开，正欲施展全力，却见那边杨开抬起双掌，两掌上元气凶猛迸发。

兽魂技！

两声怒吼传出，如火一般燃烧的巨虎神牛矫健奔出，与杨开呈三角之势朝毕修明袭杀过去。

心神震撼，毕修明心头一片惊恐，勉力应付一招再无还手之力。

两只兽魂与杨开一阵身形交错轰杀，不到三息的功夫，便将毕修明的胸前打出一个窟窿。

鲜血飞溅中，毕修明仰面倒了下去，眼珠子瞪得老大，一脸的不可置信和死不瞑目。

杨开环顾四周，见众人皆是一片骇然之色。

战斗发生的快，结束的也快，但这结果却是任何人都想不到的。一个离合境八层的武者，竟在电光火石间取了一个真元境四层武者的性命，看似不费吹灰之力，轻而易举！

尤其是紫陌和冷珊，更为震惊。

她们两人虽与杨开相处过些日子，但从未见他真正地动手过，就算是刚才一起对付妖兽，杨开也只是表现出比普通的离合境稍强一些罢了。

所以一直以来，两女都当杨开只不过是依仗了什么特别的秘术，才能得以控制住她们的神魂。

虽然忌惮，心里并没有将他本身实力放在眼中，认为杨开也就只是一个小小的离合境八层的武者，有些不拿他当回事。

好多次，紫陌和冷珊两人说起这事的时候。都是心中暗恨。

这些天跟杨开的放肆，也有一部分原因是因为有这样的小心理在作祟。

但是现在，紫陌和冷珊却发现一直被她们两人小瞧的杨开，战斗力是如此的惊人。毕修明怎么说都是一个真元境四层的武者。冷珊真与他战斗，结果不一定谁赢谁输。就算是紫陌，想要拿下他也得费上一番手脚。

这一番对比下来，紫陌和冷珊芳心震撼，久久无法言语……

其他诸人何尝不是如此！

击毙毕修明。杨开转头朝他那个师弟望了过去。

这人刚才一直喋喋不休，叫嚣着让自己的师兄废去紫陌修为，当毕修明与杨开大战的时候，他更是将枪口对准了杨开，口中污言秽语不断。

现在，他闭上了嘴巴，如丧考妣。

神色骇然地看着杨开，脸色刹那间变得惨白万分，他看到了杨开眼中的杀机和厌恶。

杨开敢在众目睽睽之下击杀毕修明，又怎会绕过他？

两只兽魂冲他龇牙咧嘴。旋即风驰电掣地朝他扑了过去。

“不……不要……！”这人挣扎地爬起，神色仓皇地逃窜。

但他现在只不过是个丹田被破的废人，浑身一点元气都不复存在，哪里还能逃得过两只兽魂？

巨虎神牛扑将上去，一阵啃咬冲撞。

惨嚎和求饶声响起。

大汉的十几个人面皮都是一抖，有心肠软的武者张了张嘴，却不知该说些什么。

不到片刻功夫，惨嚎声便停歇下来，毕修明的师弟也饮恨在兽魂的攻击下，尸体血淋淋的模糊。

淡淡地扫了一圈。杨开一句话没说，只是走到了一旁。

紫陌和冷珊看着，同样一言不发地走到他身边，神色复杂地看着他。直到现在，两女才对杨开有一种真正的敬畏之感。

不提杨开控制了她们神魂的约束，单是那种骇人的战斗力，就足以让她们正视。真的生死之战，冷珊肯定不是杨开的对手，紫陌说不定能拼一阵。但紫陌也不知自己是否能胜的了他。

没多大把握！回想杨开突然爆发出来的实力，紫陌心中判断。

这男人怎么修炼的？为什么离合境八层竟有越过一个大境界与人战斗的本事？来到这里的人，哪一个不是各自宗门的精英，哪一个没有越级战斗的本领？可在杨开面前，这一切都不值一提。

他才是这群精英中的精英！

几乎可以预见，若他不死，等他真正地成长起来，日后这大汉定有他的一席之地！

“谢谢！”好半晌，紫陌才轻声道谢。

杨开睁开眼看看她，淡淡笑道：“你别搞错了，我不是要为你出头。”

紫陌神色一呆：“那是什么……难道只是因为他之前嘲讽唾弃过你？”

“是！”杨开直言不讳地承认。

紫陌张了张嘴，苦笑道：“睚眦必报！你这性格得改改！不过……你确实很厉害，我之前一直小瞧了你。”

“怎么，被我雄伟折服？想委身于我了？”杨开轻笑着。

这话不禁让紫陌想起之前未完的事情，刹那间脸色就冷了下来，咬牙道：“早晚我会让你付出代价！”

“你也说了，我是睚眦必报的人。对我放狠话可不是个明智的选择。”杨开竖起一根手指晃了晃。

紫陌气苦，却也不敢再反驳，再说下去天知道他会做出什么事来？搞不好就动真格的了，真要被他给夺去身子，紫陌哭都没地方哭去。

片刻后，不远处响起脚步声，杨开抬头看去，只见大汉那一群人在陈学书和舒小语的带领下，正朝这边走来。

杨开长身而起，静静地看着他们。

夜青丝在冲杨开微笑，其他和杨开有一些交情的人也都没有丝毫心理负担地看着他，只有少数几个人脸上有些忌惮之色。

杨开刚才击杀了毕修明，又果断狠辣地除掉了毫无反抗之力的毕修明的师弟，这种赶尽杀绝斩草除根的做法多少让他们有些不适，不过他们手上也多沾染鲜血，所以也能理解杨开的做法，此刻并没有什么敌意，显然是已经接受了那个事实。

毕修明和他师弟这些日子尽说一些打击士气的话，所以人缘并不是很好。刚才的一幕就发生在眼皮子底下，众人都不是不辨是非之人，自然不会将毕修明和他师弟的死怪到杨开头上。

在此地自保都还来不及，谁还关心别人的生死？而且还是两个讨厌的人，死了也是白死！

陈学书走到近前，与舒小语两人各自将一大捧血珠递了过来，开口道：“这些是刚才的收获，还有姚河姚溪击杀这位姑娘妖兽留下来的血珠，总共有八十二颗，杨兄你点点。”

紫陌三四十只妖兽，没有反抗就被击杀，再加上姚河姚溪控制的妖兽，这一战收获巨大无匹。

杨开看了他一眼，也没推辞，伸手将所有血珠接了过来。

虽然击杀妖兽大家都有份，但若不是杨开设计，演了一出好戏，他们哪会有自由之身，相比较这些血珠，能活下命来就是他们最大的收获了，更何况，在战斗之后，杨开还拿出了疗伤丹给他们服用，已经算是仁至义尽。

“这是那四个人的血珠，都是真元境哦。”夜青丝娇笑着，将另外四枚更大更精纯的血珠放到杨开手上。

看着杨开收获这般丰盛，不少人都羡慕不已，可羡慕归羡慕，却没有任何一人动手抢夺，更没有流露出什么贪婪之色，杨开察言观色，见到这一幕，暗暗点头，也放下了心，知道象毕修明师兄弟两人那样的只是少数。

陈学书神色一正，抱拳拱手：“多谢杨兄，救我等一命，此恩铭记在心，他日若有机会，必有厚报！”

十几个人，皆都是正色抱拳！

杨开也是脸色凝重地回了一礼。

没人去提毕修明之死，就算这些人全部活着出去了，恐怕也不会再向任何人提及。在这异地之中，死几个人太正常了，只要没人泄露是杨开击杀了毕修明，那他身后的师门自然就不会来找杨开的麻烦。

这一变故，就这么揭了过去，所有人心照不宣。

气氛渐渐融洽起来，原本存在的一点点隔阂和忌惮瞬间烟消云散，只不过众人在望着紫陌的时候，神色还是有些不自然。

若都是大汉的武者，一笑泯恩仇，也是佳话。可紫陌毕竟是天狼的武者，之前又攻击过他们，这已经上升到了另外一个层次，就算有人想和解，也有些顾忌。

非我族类，其心必异啊！

紫陌聪慧，深知这一点，自己一个人溜到一旁，孤零零地身影相吊，孑然一身。

闲聊了一阵，杨开突然看着陈学书道：“陈兄，是不是还有什么事？”

陈学书欲言又止的模样，让杨开看出了这一点。

陈学书闻言一愣，旋即苦笑道：“我们确实有事想请教。”

“但说无妨！”

陈学书伸手指了指自己的丹田：“这里面的虫子……有没有死？”

姚河姚溪已经死了，但他们给大汉武者种下的控魂虫却依然存在，这才是众人最担心的问题。问心宫的厉心远已经被钻破丹田了，他师弟左方一直搀扶着他，谁知道自己会不会成为下一个？

闻言，杨开扭头朝紫陌的方向看去，紫陌面无表情道：“没死，还活在你们体内。”

诸人齐齐变色，眼巴巴地看着紫陌。(未完待续。)(未完待续。)

第两百五十三章 燕瘦环肥

? 这话是大实话，隔着一层衣服肯定不如身体上接触方便控制元气。

寒小七睫毛眨动，轻声道：“杨师弟是正人君子，你怕什么？”

夜晗嗫嚅：“我不是怕……我……我……哎呀……”

话没说完，就扑到柳青如师姐的怀中躲了起来。

紫陌在一旁嘿嘿冷笑，笑声意味深长，让所有女子面色都不自然了。

“都别出声了！”杨开瞪了她一眼，然后才伸出一只手，覆盖上夜青丝的平坦光滑的小腹。

才一接触，夜青丝便不禁地浑身一抖，贝齿紧咬，水汪汪的眼睛直视着杨开，仿佛要看进他的心扉中。

那裸露在外的肌肤，也泛起了一层淡淡的红光。

杨开肆无忌惮，毫无愧疚，一双贼眼在夜青丝身上到处乱瞄，手上也不停歇，真阳元气被控制的出神入化。

“小混蛋！”夜青丝哪里看不到杨开的神态变化，对面那双眼珠子转的比贼还要机灵，忍不住红着脸轻骂一声。

“又看不到什么。”杨开嘿嘿笑了一声。

确实看不到什么，女子都有束胸，夜青丝也没把衣服全脱下来，就算杨开想看也没辙。

“无耻！”夜青丝银牙都快咬破了，话虽这样说，可脸上依然有一丝笑意，她是被杨开给气乐了。

还真没哪个男人这么肆无忌惮地占她便宜。

“正人君子啊……”紫陌在一旁揶揄一声，淡淡地瞥了一眼寒小七，后者的俏脸顿时绯红起来。

刚才她想拿正人君子这个大帽子压一压杨开，却不想杨开根本就不吃这一套，寒小七总算明白之前杨开说的“男人本色”到底是什么意思了。

美色当前，哪个男人不会看几眼？他要真的无动于衷，那才有问题。

表面无动于衷，内里龌龊不堪，还不如他现在这样。

最起码，他本性流露。没有丝毫做作。

想到这，寒小七微微地呼了一口气，就当……是给他的报酬了！

不多时，夜青丝的腰肋处便鼓出一个小突点。杨开正要下手，夜青丝突然道：“你小心点，要是留了疤痕，我可跟你没完。”

“都什么时候了，你还在乎这个！”杨开一阵无语。手起刀落，直接切开一道口子，把控魂虫逼出来焚炼掉。

“下一个！”杨开转头看向诸女。

诸女互相看着，纠结好半晌，寒小七才硬着头皮，红着脸道：“我来吧！”

身为万花宫四人中的师姐，她觉得自己要起个带头表率的作用。

说完，大大方方地坐到杨开面前，有条不紊地解开衣服，然后闭上一双眼睛。入定！

见她这般姿态，杨开更不客气了。

一个接着一个处理。

万花宫四人，寒小七的典雅，夜晗的娇憨，柳青如的妩媚，花若隐的恬静，个个气质不同。

再加上夜青丝的妩媚和风浅痕的灵动，燕瘦环肥，杨开可算是过足了眼瘾。

最后轮到了舒小语。

等她坐到自己面前之后，红着脸正要解开衣服。杨开却伸手制止了。

“你不用！”

“不是不好控制元气么？”舒小语轻声问道。

“试过这么多次，现在隔着衣服应该也可以了。”杨开解释。

闻言，舒小语不禁松了一口气。

这还没完，杨开伸手在自己衣服上撕下一块布片。然后把眼睛给蒙了起来。

见到这一幕，夜晗气鼓鼓地道：“怎么轮到舒小语你就蒙起了眼睛？”

杨开闻声扭过脑袋：“人家是有男人的，我不蒙着眼睛，等会陈兄恐怕要找我拼命。”

“哦。”夜晗深以为然地点头，说罢又笑道：“你还挺体贴的。”

“那是……你们以为我是什么人，真是什么色狼了不成？”

一群女子的神色都有些歉意。只觉得自己好像误会了杨开。

寒小七正愧疚间，突然神色一冷，开口道：“刚才……你是不是也可以蒙着眼睛？”

逼出控魂虫，只需要他用手和驱动真阳元气就可以了，眼睛看不看自然无所谓。本来没想起这一层，现在看到杨开这么做，寒小七顿时警觉。

杨开没敢答，脸色讪讪。

寒小七的娇躯顿时簌簌发抖起来。

诸女子互相看了一眼，旋即冷笑起来，冲上前去，一堆粉拳砸了下来。

……

半个时辰后，莺莺燕燕一群女子有说有笑地与其他人汇合，陈学书第一个窜了过来，拉着自己师妹的手，焦急地问道：“怎么样，怎么样？”

舒小语将刚才的事说了一遍。

陈学书顿时感激涕零地看向杨开。杨开顾全他男人颜面和尊严的做法，无疑让陈学书很感动。

一抬头，正见杨开鼻青脸肿，好不狼狈，当时就震惊了：“杨兄，你……”

杨开苦笑不已：“小伤，小伤……”

“活该！”紫陌在一旁幸灾乐祸。

杨开不以为意，想了想，从乾坤袋中取出两瓶疗伤丹，递给陈学书。

“杨兄这是干什么？”陈学书接过，疑惑不已。

“你帮大家收着，以备不时之需。另外，如果碰到了武乘仪这个人，千万不要轻信。”杨开神色凝重的叮嘱。

“怎么了？”听他说起武乘仪，众人都围聚了过来。

杨开简单地将之前发生的事情说了一遍。

听罢，所有人脸上的神色都不好看。

左方怒骂道：“是了，我就说齐剑星怎么突然消失不见了，原来是被武乘仪派出去截杀杨兄。上次问他的时候，他还跟我说只是去探路，几日便回。”

陈学书更是愤怒不已：“这人好生的心机，好歹毒的手段，只为一瓶疗伤药，竟要赶尽杀绝！”

寒小七皱眉：“原来我们都看错他了，若真继续跟在他身边，说不定会遭遇什么不测。”

为了一瓶疗伤药，武乘仪能对杨开下毒手。保不准他为了血珠会对身边这些大汉武者出手，这么多人，这么多血珠，而且全都是真元境的高手。足够他武乘仪晋升一层。

“下次碰到他，姐姐帮你教训他！”夜青丝眉宇含煞，她来自海外，对九星剑派毫无顾忌。

现在这一群人抱为一团，天狼国的妖兽大军也不复存在了。除了武乘仪之外，就只剩下赤血和那只六阶妖兽需要提防，不过纵然有六阶妖兽奴役，赤血想凭自己一个人的力量对付这么多人，还是有些不太现实。

一句话，这一群人在这里，只要不分开，就是无敌的存在。

陈学书却从杨开的言谈举止中看出了些端倪：“杨兄，你这是……”

杨开微微一笑，抱拳道：“我要离开。”

一群人神色微变。夜晗问道：“你要走？为什么要走？”

杨开缓缓摇头。

夜青丝媚眼转了转，上前道：“是不是因为刚才打了你一顿，你不舒服？要是这样的话，姐姐让你打还一顿，手脚轻一点就行了。”

“没有的事，我只是有自己的考虑。”杨开并未多解释。

听到这句话，紫陌诧异地看了他一眼，心头微有触动。其他人也多少猜出了一些什么，看了看紫陌又看看杨开，欲言又止。

“就这样吧。”杨开微笑。转头看向冷珊：“你也留下来与他们一起。”

一边说着一边在心中呼唤了一声地魔。

哪知又是毫无反应，杨开知道这老魔肯定是把自己封禁了，解开封禁之后沟通一遍，正色地望着冷珊道：“我与你们鬼王谷有仇怨。金豪是我杀的，于成坤也是我杀的，他日你若想替他们报仇，只管来凌霄阁找我。”

若是十几天前，杨开肯定不会留冷珊性命，但这一番患难与共下来。再杀她就有些不近人情了。

冷珊睫毛闪了闪，摇头道：“不用了。”

杨开微微一笑：“如此最好。”

一边说着，一边看了看她的额头，沉吟道：“送你的礼物暂时我没办法收回，等我到了神游境再说吧。”

冷珊微微点头，挤出一丝微笑：“我相信不会太久！”

她自然知道杨开所说的礼物是什么，无非就是她脑海中的烙印。烙印不解，她永远是杨开的奴仆，生死不能自控。

这一点上，杨开并没有欺骗她。那烙印是地魔帮他种下的，而且无论是紫陌还是冷珊，都是自己把神识送到杨开手上，才得以完成，若不是这样，根本没办法种下烙印。

但想要解除就没这么简单了，必须得杨开自己施展手段才能解除。

“各位，青山不改绿水长流，咱们就此别过，后会有期了。”杨开微笑抱拳。

“保重！”

杨开转过身，如流星般离去，紫陌一言不发，沉默跟上。

好半晌，陈学书才道：“其实，那天狼的女子跟着我们也没什么不妥。杨兄顾虑太多了。”

夜青丝妩媚一笑：“你敢保证自己能用平常心带那个天狼的女子么？”

陈学书一愣，苦笑摇头。

紫陌曾经与他们为敌，又是天狼的武者，手上掌握着控魂虫这种逆天的宝贝，没人可以用平常心对待。

她留下来，众人固然会看在杨开的面子上不为难她，但肯定会处处提防她，而她身为一个外人，心里自然也不会太舒服。

杨开肯定也是出于这一层考虑才带她离去的。

“冷珊，那女子真是杨兄的婢女？”陈学书好奇心起，刨根问底。

冷珊看了他一眼，神色冰冷，转过身，丢给他一个背影。

“我说错什么了？”陈学书无语，那一瞬间他看到冷珊眼中的厌恶之色，殊不知那问题也戳中了冷珊的痛脚。(未完待续。)(未完待续。)

第两百五十四章 赤血

? 行走在密林中，紫陌神色复杂地注视着杨开的背影。

好几次欲言又止，却又不知该说些什么。

无声的静谧萦绕在两人之间，杨开只是在前方飞奔挪跃，时不时地停下一阵，皱眉沉思，左右观望，旋即又突然再次启程。

紫陌就像是个尾巴，紧紧地跟在杨开身后，寸步不离。

一天之后，紫陌终是受不了这种沉默了，赌气似的，身躯一顿定在原地。

杨开一直飞奔出几百丈，这才察觉不对，连忙又赶了回来，只见紫陌依然停在原地，正微扬着光洁的下巴，冷冷地盯着他。

“你干什么？”杨开眉头一皱，神色颇为不悦。

“我还想问你干什么。”紫陌酥胸起伏，一句硬邦邦的话扔出来，声音不禁又放软许多，“其实你没必要这样做。”

“怎么做？”杨开疑惑地看着她。

“与那些人分开啊，跟他们在一起，你根本无需担忧自己的安全，现在在这异地之中，除了你我和那群人之外，也就只剩下我师兄和武乘仪两个高手了，以他们的实力和人数根本不用惧怕我师兄和武乘仪，所以你跟他们分开，很不明智！”

杨开上下打量着她，嘴角慢慢绽放出一丝莫名的微笑。

“你该不会认为，我是因为顾忌你的处境，所以才跟那群人分开的吧？”杨开皱眉道。

紫陌脸色微红，直视着杨开，反问道：“难道不是么？”

“你也太看的起自己了。”杨开鄙夷一笑：“你是天狼的武者，在昨日之前，我们还是生死不共的敌人，就算你表现的再好，心里也是想取我性命的，你不仁，我不义，我管你死活干什么。”

紫陌气极。酥胸一阵起伏，咬牙道：“自从被你控制之后，我哪一点做的不好了？我知道你这人好面子，也嘴硬。但不用说的这么无情吧？”

杀毕修明的时候也是这样，他虽然恼火毕修明之前对他鄙夷嘲讽，可多少也有一部分原因是为自己出头。但这男人偏偏死活不承认，紫陌聪明伶俐，他说什么自然就是什么。也不会去点破，让他拉不下面子。

可是现在，他居然还这般说。面子就这么重要？

“我们之间有情么？”杨开嘿嘿一笑，走上前伸手揽住了紫陌的腰肢，一只手毫不客气地在那滑嫩的肌肤上摩挲着。

紫陌赶紧伸出双手，挡在杨开的胸膛上，上身往后弯曲，腰间一阵酥麻感传来，让她不禁有些心底发寒，皱眉冷斥一声：“你干什么。”

“你说我无情。我有情给你看看啊。”杨开的手更放肆许多。

“放开我！”紫陌的神色冰冷下来。

杨开咧嘴一笑，也不再放肆，洒脱地将其松开。

紫陌连忙退后几步，拉开与他之间的距离，一脸的警惕和防备。

“你说的不错。”杨开突然又点点头，“与他们分开，确实有一部分原因是顾忌你的处境……”

气恼中的紫陌眼眸里不禁闪过一丝小感动。

“再怎么说，你也受制于我，算是我的奴仆，你没面子的话。我也没面子对不对？”

紫陌的俏脸骤然又冷了下来。

这天杀的臭男人！紫陌心中怒骂，暗恨不已。

“不过……这不是最主要的原因！”杨开竖起一根手指晃了晃。

“最主要的原因是什么？”紫陌深吸一口气问道。

“我要去找武乘仪！”杨开面上闪过一丝狠戾，“我要干掉他！”

武乘仪派其师弟来取杨开性命，杨开也不是那么好说话的人。冤有头。债有主，武乘仪必须得为自己的做法付出代价。

他身为九星剑派的高徒，地位肯定不低，一旦让他逃离这处异地，到了外面想要杀他就很难了，所以杨开想在这里将其解决。

机不可失失不再来。

更何况。他身上必定有琉炎液这样的宝贝，杨开更不能放过他了。

琉炎液对他本身虽然没有用处了，但对别人却是有用的。只不过若与那群人一起行动，就算杀了武乘仪，琉炎液也不够分。

杨开要独占！

“你胆子还真大，能从我师兄手下逃过性命的人，实力肯定非同凡响，我不否认你本身也很强大，但你觉得自己能赢得了那个武乘仪么？”紫陌看怪物一样看着杨开，一脸的匪夷所思，暗想这人真是胆大妄为。

“赢不赢的了，打过才知道。”杨开轻哼一声，大有深意地看着紫陌：“不是还有你助阵么？你以为我把你带出来是干什么的？”

紫陌俏脸一寒，跺脚道：“你可以去死了！”

原来他有这么多打算！亏自己刚才还小小地感动了一下。

“哈哈！”杨开大笑，伸手在紫陌的小脸上摸了一把，做色授魂与状：“别说的这么无情嘛，多跟我相处一段时间，你会发现我有很多优点的，说不定就把你给迷倒了。”

“恬不知耻！”紫陌气极反笑。

他这话说的虽然有些无耻，但不可否认，这人身上确实有许多同辈男子都没有的闪光点，这些无意之间流露出来的闪光点，很吸引人，尤其是女人！

知道他的真实想法，紫陌也不再气恼，反而微微笑着，开口问道：“你这一路到处观察，原来是在找那个武乘仪的踪迹，找到什么线索没？”

“没。”杨开摇头，“像他那样的高手想要隐匿自己的踪迹是很简单的。”

顿了顿，杨开自信一笑：“不过只要他还在这里，总会找到的。”

“我想我可以帮你！”紫陌轻笑一声。

杨开点点头：“正有此意！”

接下来的几日，杨开与紫陌两人一边寻找武乘仪的踪迹一边搜索妖兽。

姚河与姚溪两人当日控制了百多只妖兽，后来虽然被斩杀了三四十只，但还剩下近七十只，这些大概是异地之中仅存的妖兽了。

几日下来，收获不大，紫陌仅仅也只利用控魂虫控制了七只妖兽而已。这些被控制的妖兽四散分开，大大地增加了搜索的范围和效率。

十几日过去，紫陌手下控制的妖兽增加到了十五只，这一日终于叫杨开发现了武乘仪的踪迹。

有一只分散在外搜索的妖兽突然毙命，等杨开和紫陌两人前去查看的时候，赫然发现周围留了一些剑气的痕迹。

“是武乘仪！”杨开神色一振，这剑气一般人施展不出来，唯有九星剑派的弟子才可以。

而且倒地毙命的还是一只五阶妖兽，能一击取其性命，施展剑气的人实力肯定不低。

综合各种线索，杨开几乎在瞬间就判断出是武乘仪下的手。

循着蛛丝马迹一路追出，却在半日后又丢失了武乘仪的踪迹。

杨开眉头紧皱，头一次感觉没修炼出神识是如此束手束脚，想要找个人都这么麻烦。如果修炼出神识就不一样了，只要神识足够强大，蔓延开后，方圆十几里范围一目了然。

正当杨开懊恼间，紫陌却突然面色一变，望着杨开道：“我师兄在附近！”

杨开扭头看向她：“赤血？”

“嗯。”紫陌的脸色很不好看，“他有一只六阶妖兽，配合其本身实力，在这里无人可敌，要是被他碰到的话，你必死无疑，我们避一避！”

“他也在这里……难道是追着武乘仪过来的。”杨开心思急转，当初天狼森罗殿四人，以妖兽大军围攻大汉的武者，除了武乘仪凭借自身实力逃出之外，其他人尽数被俘，事后，赤血领着其控制的六阶妖兽追出，这些日子，他恐怕一直在追击武乘仪。

而杨开也在做同样的事，两人目标一致，会碰到一起就不奇怪了。

“来不及了！”紫陌花容失色，扭头朝一旁看去，随即轻声叮嘱道：“等会你别说话，我与他周旋，若是叫他知道你我之间的关系，他一定不会放过你的。”

杨开诧异地看着她。

紫陌冷哼：“我是为了自保，别想多了。你如果想置我于死地，也只是一个念头而已。所以我不能让你有什么危险，免得你狗急跳墙拉我垫背。”

“嘿嘿。”杨开轻笑，顺着她的面向扭头望去。

只见那边丛林处窜出一头神骏威猛的妖兽，这一只妖兽似狼又似虎，身形矫健，四肢强劲有力，凶气腾腾，身长三丈有余，即便隔着几十丈距离，这一头妖兽也给杨开带来一种莫名的压迫感！

六阶妖兽！名副其实的六阶妖兽！

当它窜出来的时候，紫陌身边的那些妖兽一个个都匍匐了下去，宛若耗子见到猫一般乖巧。

妖兽背上，端坐着一个身穿紫色长袍的青年男子，大约二十五六左右，双眉如剑，斜飞入鬓，双眸炯炯有神，神色冷酷。

这便是赤血！与武乘仪有着截然不同的气质，比较起来，武乘仪沉稳一些，而赤血就显得更霸道，但无论是谁，都给人一种骄狂的感觉。

皆是天之娇子，有骄狂的资本！

他看着紫陌，任由自己坐下六阶妖兽信步而来，正眼都没瞧杨开一下。

六阶妖兽在十几丈之外停了下来。

“师兄！”紫陌上前行礼，那只六阶妖兽一声低吼，充满了威胁之意。

妖兽的反应让紫陌心中一突，再看看自己的师兄，却发现他正用一种冷冰冰的眼神望着自己。(未完待续。)(未完待续。)

第两百五十五章 左右为难

? “姚河姚溪死了，你知道么？”沉默许久，赤血终于开口，那一双眼睛也微微眯起，闪烁着危险的光芒，仿佛在告诫紫陌，她的回答将决定她的命运。

紫陌遍体生寒，皱眉道：“是我杀的！”

赤血眯起的眼睛豁然睁开，沉声喝道：“你杀的？”

“是！”紫陌怡然不惧。

“给我个理由！”赤血冷哼一声，冷面无情。

紫陌轻颤，答道：“他们杀了我的妖兽，取了我的控魂虫，毁掉我一缕神识丝线！”

赤血皱起眉头，狐疑地看着紫陌：“他们为什么这么做？”

紫陌冷笑：“师兄你自己心中也有答案，还问我干什么？”

赤血闭上双眼，好片刻才微微点头：“恩，他们胆敢出手对付你，也是自找的！”

听到这句话，紫陌不禁松了一口气，赤血如果真的要为姚河姚溪出头，那事情将会变得相当糟糕。所幸赤血多少还有点师兄的样子，并没有不分青红皂白责罚紫陌。

“不过……单凭你一个人，杀不了他们。”赤血淡淡地道：“谁帮了你的忙？”

紫陌轻咬着红唇，一言不发。

赤血淡淡地瞥了杨开一眼，神色冷漠道：“你与姚河姚溪之间的争斗，我不管，回去之后师傅自会秉公处理。但……若有外人对他们动手，你应该知道怎么处理！”

“知道。”紫陌轻声道。

“那……杀了他吧！”赤血伸手一指杨开，神色冷厉，语气不容反驳。

杨开心中一突，暗暗警惕起来，他也没想到紫陌的师兄竟然如此果断狠辣。

紫陌抬起头，眼中闪过一丝挣扎之意。

她肯定是不能对杨开下手的，只要她有这个念头，不等她动手，杨开便能置她于死地，但赤血就在眼前。以强盛的姿态逼迫，纵然紫陌再怎么聪慧伶俐，这一瞬间也不知该如何解决眼前的难题了。

无论她如何抉择，都不可能让两个人同时满意。

“你与我一道。已无需他来护卫，还不动手？”赤血冷声催促。

紫陌酥胸起伏，神色挣扎不已，迟迟无法下定决心。

好半晌，紫陌才霍地抬头。苦笑道：“我不能杀他！”

赤血双眼一眯，声音森寒：“为什么？”

杨开心中冷笑着，静待着紫陌的答复，一旦她想说出自己的秘密，便将承受噬心刻骨的惩罚！

“因为……我喜欢他！”紫陌眼神坚定，双腮微微有些泛红，说完之后又补充道：“我已经是他的人了，所以我不能对他下手！”

杨开目瞪口呆，愕然无比地注视着紫陌，他没想到这女人竟说出这么蹩脚的借口。

赤血也是一脸的惊愕。痛心万分地注视着紫陌，咬着牙一字一顿道：“你说什么？”

“我说，我喜欢他，我已经是他的人了！”紫陌索性破罐子破摔，第二次说出这种话的时候神色无疑自然了许多。

赤血怒极反笑：“你喜欢上了一个大汉的武者？”

“是！”紫陌偷偷地看了杨开一眼，正见他面色红润一脸的自得，心中不禁气苦，恨不得上前去扇他几巴掌，一解心头恶气。

尽管她也知道这个理由太蹩脚，可事情到了这一步。她实在想不出其他更好的借口了，偏偏这男人还得意洋洋，浑然不知自己心中的苦楚。

赤血冷着脸，眼神在杨开身上转了转。深吸一口气道：“果然没有种下控魂虫！看样子你并不是在说谎！”

杨开心头一凛，赤血这句话无意中透露出一个重要的信息，他好像能感觉到控魂虫的存在。

“我没必要骗你！”紫陌强颜欢笑。

“好，好！”赤血一身真元涌动起来，杀机蔓延，“既然你如此不知自爱。连大汉的垃圾也可以轻易占有你，师兄也没必要再偏袒你什么了。这一次回去，我会向师傅禀明一切，你就等着接受惩罚吧！”

紫陌娇躯一颤，沉默不语。

“至于他……”赤血冷冷地看着杨开：“你不愿杀，那做师兄的替你代劳！”

话音落，一旁紫陌控制的十几只妖兽突然齐齐站了起来，冲着杨开一阵龇牙咧嘴，凶神恶煞。

杨开面色微变，眼神冰冷地朝紫陌看去。

紫陌急忙解释：“你快跑！师兄他的控魂虫等级高一些，可以影响到我的控魂虫！”

原来是这样！听紫陌这么说，杨开倒是放下了心，原本他还当紫陌想偷偷地朝自己下杀手，看样子是自己错怪了这女人。

“跑的掉么？”赤血冷哼，那十几只妖兽越发凶恶起来，围成一个圈，将杨开团团包围。

紫陌刹那间脸色苍白，汗出如浆，一边努力控制着自己的控魂虫，一边急切地冲杨开喊道：“你快走啊，还傻呆着干什么？”

杨开不为所动，目光灼灼地盯着赤血坐下的那只六阶妖兽。

赤血冷笑一声，心中下达指令，十几只妖兽齐齐跃起，朝杨开扑杀过来。紫陌用尽全力控制，却依然无济于事。

杨开神色冷峻，身形晃动，已闪出了妖兽的包围圈，体内元气涌动，左手白虎印，右手神牛印，双印交融，合二为一。

一道幽光自掌上飞出，直朝那六阶妖兽袭去。

“吼……”一声震天怒吼传出，赤血坐下的那只六阶妖兽张口咆哮，一道肉眼可见的巨大风刃从其口中喷出，迎上杨开打出的奴兽印，狂暴的能量在半空中交汇，奴兽印直接被粉碎。

“自不量力！”赤血冷哼，他不知奴兽印的奥妙，只以为这是杨开施展出来的攻击手段。不过杨开这一动手，也暴露出他的真实实力。

离合境八层！察觉到这一点，赤血越发愤怒不已。

如果这人真是大汉的天才，紫陌喜欢上他倒也无可厚非，可他分明连真元境都没到，哪有让紫陌倾心的资格？

赤血身为这一脉的大师兄，自然是深以为耻，越发坚定了要除掉杨开的打算。

“杀！”赤血连亲自出手的打算都没有，举手挥动，紫陌控制的那十几只妖兽再一次扑了过来。

杨开身形再闪，对那十几只妖兽和紫陌的呼喊充耳不闻，行走飞奔间，直直地朝那只六阶妖兽冲去。

端坐在妖兽背上，赤血冷笑连连，眼中带着俯瞰芸芸众生的倨傲，不屑地看着杨开的挣扎和反抗。

“步法不错，但你实力太差！”赤血高傲地点评着。

他座下的六阶妖兽仿佛知道主人的心思，兽口再一次张开，这一次却是接连不断地嘶吼。伴随着嘶吼声，一道又一道半尺长的风刃旋转飞出，凶猛地朝杨开行进的路上袭来。

杨开左右腾挪，全神贯注地躲避，一刻不停地朝六阶妖兽的方向接近过去。

随着距离越来越近，赤血终于微微变色，他发现自己还是低估了这个大汉武者的速度和步法，紫陌的那十几只妖兽竟拿他没有丝毫办法，自己座下的六阶妖兽也根本攻击不到他，短短几息功夫，他已经接近自己五丈范围了。

“哼！”赤血一脸怒意，一双眼睛盯在杨开身上，神色冷厉万分。

三丈……这个大汉武者的速度再次提升，原地留下一道残影。

赤血眼观六路，耳听八方，突然冷笑，侧身朝一旁袭出一掌。

掌风呼啸，当掌劲迸发之时，杨开的身影正好显现出来，看上去就象是杨开自己撞上了赤血的攻击。

一道幽光自杨开的双掌上激射出去，正中赤血坐下的六阶妖兽身体。

与此同时，杨开匆忙间与赤血对拼一击，伴随着一声轻响，身子如纸鸢一般飞出老远。

“不知所谓！”赤血皱眉不已，他发现这个大汉武者拼死拼活的冲过来，竟只是对自己的六阶妖兽打出一道幽光，虽然打中了，但自己的妖兽并没有太大反应，反倒是他，与自己对拼之后，肯定受了些伤。

“碰”地一声，杨开落地，蹬蹬蹬朝后退了好几步才稳住身形，深吸一口气压制住胸口翻滚的气血，眼中闪过一丝惊异的神色。

“厉害！”杨开毫不吝啬地称赞着。

不愧是超级势力出身的精英，即便只是其中一个小分支，这等实力也不是一般人能够媲美的。

“现在想求饶已经晚了！”赤血神色冰冷，“师妹，师兄可以给你个机会，只要你杀了他，我便在师傅面前替你美言几句，甚至可以帮你隐藏失去清白的秘密，这样就不会影响你在门中的地位了，如若不然，事情传开，你很难做人。”

紫陌毫不迟疑地摇头：“我不可能对他下手！”

对杨开动手，等于是自掘坟墓，这一节紫陌考虑的很清楚。

“好，你自己选择的道路，日后莫要后悔！”赤血不明其中缘故，自然是恨铁不成钢，伸手一拍自己座下妖兽，冷冷地盯着杨开道：“我不知你用什么手段征服了我师妹，但……我们天狼国的女人，是不可能让你们大汉的男人占有的，所以你必须得死！”

盛气凌人地说出这番话，赤血静待着杨开的灭亡，可片刻后，他的神色不禁一变，惊诧地低头朝自己座下妖兽看去。

刚才，他给自己的妖兽下达了进攻的命令，但它居然毫无反应。

控魂虫还在，怎么会这样？

狐疑之下，赤血又在心中下达一次命令，这一次妖兽倒是有了反应，却并没有去攻击杨开，反而原地一个跃起，再重重地落下，直接把赤血给甩飞了出去。(未完待续。)(未完待续。)

第两百五十六章 白雾迷林

? 半空中一个翻滚，赤血稳稳地落了下来，再看向自己的那只妖兽，此刻它竟面朝着自己，喉咙深处传来一阵阵压低的嘶吼，双眸中更是凶光闪烁。

赤血勃然变色。

这只被自己种下控魂虫的妖兽……居然会脱离掌控，对自己有了敌意！

“哈哈哈！”杨开得意大笑，笑声猖狂无比。

赤血看看他，回想起刚才他诡异的举动，凶恶地沉声喝道：“你刚才做了什么？”

回想起那一道幽光，赤血赫然醒悟，这人刚才拼死拼活地冲过来，只对自己的妖兽打出一道幽光，肯定大有名堂。

要不然，自己的妖兽不可能会有这种变化。

杨开大笑着，一扫之前的小心翼翼，神采飞扬，漫步上前，走到那只六阶妖兽身边，伸手拍了拍它的背部，睥睨着赤血：“我做了什么，你难道还看不见么？”

紫陌一张小嘴圈成了圆形，震惊地看着杨开。

越是与他相处，紫陌发现他越是神秘。这人的强大和诡异，已经超乎了紫陌的想象。

直到这一刻，紫陌才明白，为什么前几日在与妖兽大战的时候，他能化解自己与冷珊的危机了。当时虽然知道是他动的手脚，却并不是太明白其中的奥秘。

可是现在，紫陌终于看明白，这个男人……竟然也能控制妖兽！

轻而易举地控制了一只六阶妖兽，这种逆天手段，谁堪能敌？就算是自己的师兄赤血，当初也是牺牲了上百只控魂虫，冒着巨大的危险，让它们彼此吞噬融合，成为更高一级的控魂虫，然后又放弃了几十只强大的妖兽，才得以制服眼前的六阶妖兽。

两相比较下来，杨开的手段简直神鬼莫测！

“你怎么做到的？我的控魂虫还在它体内。这不可能！”赤血终于无法淡定了，他努力沟通着控魂虫，却根本无法让六阶妖兽听命于自己。

“没什么不可能的，只能说你的虫子太差！”杨开鄙夷轻笑。神色冰冷。

“有意思！”赤血的神色突然振奋起来，仿佛遇到了什么新奇好玩的事情，目光灼灼地盯着杨开，眼中闪烁着熊熊的战意。

“杀！”杨开吐出一个字。

那六阶妖兽如风一般朝赤血冲了过去，奔袭中。风刃不断地吐出，赤血身形闪动，身法竟也是相当精妙，根本不与妖兽有什么正面冲突，反而跃上半空，再一个折射，如鹰击长空，当头朝杨开扑了下来。

赤血实力虽然强大，但也不可能与六阶妖兽正面抗衡，他的目标只是杨开。只要击杀掉杨开，六阶妖兽依然会落入他的掌控之中。

从上扑下，赤血的招式大开大合，真元境七层实力全开，蕴藏着惊人的毁灭力。

杨开神色凝重，体内元气也被催发到极限，非但没有躲闪他这一击，反而双脚在地面上一蹬，朝赤血迎击上去。

“你很有意思！”赤血狞笑不已。

“你也不错！”杨开同样大笑。

言语交锋间，手上更是毫不含糊。没有丝毫花俏地对拼一击。这一击无论是谁都用尽了全力，没有丝毫保留。

赤血要用雷霆手段击毙杨开，好取得六阶妖兽的控制权。

而面对这样的敌人的攻击，杨开自然也不敢藏私。

拳掌交错。半空中爆出一声闷响，震的人耳膜发颤，天地能量瞬间凌乱，两声闷哼同时响起。

赤血仰面飞出，杨开似陨石落地。

碰地一声，杨开将大地砸出一个小坑。再爬起的时候嘴角不禁漫出了些许鲜血，反倒是赤血，落下来之后，脸色微微一红便已无大碍。

这一次对拼，赤血占据上风。

虽然如此，可赤血眼中依然闪过一丝不可置信的神色，惊诧地朝杨开这边看来，还没等他看清杨开的状态，一连串风刃便袭了过来。

赤血大骂不休，匆忙闪避。

这是六阶妖兽的攻击，他根本招架不了几次。

“你们……”紫陌惊呼，根本不知道该怎么办才好了。

“你别管！”杨开喊了一声，知道她左右为难，自然不会强迫她帮忙，步法再次展开，直朝赤血冲去。

赤血变色，再也不敢停留，仓皇逃窜。

本以为杨开不堪一击，他只要一招取了杨开性命就能挽回局势，却不想这人竟如此强大，以离合境八层的水准与自己对拼，竟然只是受了些小伤。

没办法短时间取杨开性命，六阶妖兽又落入敌人手上，师妹更不会助阵，赤血哪会留下来送死？

眼见赤血闪出百丈开外，杨开自然不肯罢休，直接翻身骑上那六阶妖兽的背上，迅速追出。

紫陌心中迟疑，愣了许久，这才一咬牙，紧跟了上去。

她的生死还掌控在杨开手上，怎能不在意？

丛林中，三道身影一前一后地飞窜着。

赤血冲在最前，速度极快，杨开骑着六阶妖兽紧随其后，几里之外，才是紫陌，领着她那十几只妖兽，神色挣扎，想跟上，又想逃跑，始终下不了决心，速度上也是不快不慢。

奔袭中，六阶妖兽大展神威，一道道风刃飞出，袭向百丈开外，一颗颗粗壮的树木仿佛麦子一般倒下，六阶妖兽的实力强横可窥一斑。

这可是足以媲美神游境的强大妖兽！

赤血虽然在逃，但也没有什么狼狈之色，只是眉宇间有些焦急而已，他担心这样跑下去，早晚会耗尽真元，反倒是那个大汉武者，根本不用担心这些问题。一旦被逼入绝境，自己就真的插翅难飞了。

殊不知，杨开此刻也是纠结万分。

奴兽印虽然诡异强大，但此前他也只对四阶五阶妖兽施展过，从未对付过六阶妖兽。

之前他就有些推断，觉得奴兽印不可能所向披靡，应该也有实力的制约，只不过一直没有机会验证，现在一试果然如此。

杨开现在是离合境八层水准，换算成妖兽的等级，差不多就是四阶顶峰。

这个水准使出来的奴兽印，可以轻易地控制住四阶妖兽，一般的五阶妖兽也都可以控制，但落到眼前这只六阶妖兽身上就不那么灵光了。

这只妖兽的潜意识，正在冲击着自己打进它体内的奴兽印！

虽然它现在还听从自己的掌控和命令，但杨开估计顶多只需一个时辰，奴兽印便会被粉碎，到时候这只六阶妖兽将再次落入赤血的掌控中。

情况不妙，必须得在一个时辰内解决战斗，要不然恐怕会有变故！

杨开也不知对一只六阶妖兽连续施展两次奴兽印会不会起作用，如果起不到作用……

想到此处，杨开心中不断地给胯下妖兽下达指令。

这只妖兽现在倒也乖巧，洞悉了杨开的意图之后，速度竟陡然提升不少，一点点地拉近与赤血之间的距离。

一炷香后，飞奔中的赤血百忙间回头一看，差点没忍不住破口大骂！

原本百丈的距离，竟已经被拉近了五十丈左右，再过一炷香就要被追上了。

“要去那里么？”赤血眼前突然闪过一个念头，神色迟疑，有些拿不定主意。

那个地方也不知道有什么玄妙之处，乃是被一片云雾包裹的丛林，看不清里面的情况如何，是赤血前些日子无意中发现的。

赤血本意想进去探索一番，但当时那只六阶妖兽对那一处位置分明很恐惧，再加上赤血也隐隐有些不安，便放弃了探索的打算。

可是现在后面的追兵越来越近，根本没有摆脱的机会，赤血不得不涌出冒险一搏的念头。

六阶妖兽加上那大汉武者的实力，他根本没办法抗衡，那个地方妖兽恐惧，肯定不敢进去，若那大汉武者孤身一人深入的话，赤血便有获胜的机会了。

想到此处，赤血眼中寒光一闪，顿时下定决心。

左右观察了片刻地形，突然转向，朝那处神秘所在飞奔而去。

又是一炷香后，杨开与赤血之间的距离已经拉近了十丈。

如此之近，不但胯下六阶妖兽可以为所欲为，就连杨开也可以释放杀招，凶猛朝赤血攻击。

短短片刻时间，赤血便有些应接不暇，被一道风刃扫中，衣衫被切出一道大口子，幸亏体内真元雄浑，这才挡下了风刃的杀伤，只流出一点鲜血，并未伤及筋骨。

怨毒地回头看了一眼杨开，赤血嘴角噙着一抹森冷和挑衅的微笑，突然再次转个方向，一头扎进了一片白茫茫的密林之中。

杨开紧追不舍。

哪知胯下的六阶妖兽竟在云雾之外，突然顿住了身子，杨开一时不察，在惯性的作用下一头栽了进去。

在半空中匆忙一个扭身，落下地面，还没来得及观察四周地形，耳畔边便传来一声及其凄厉的惨叫。

是赤血！

他仿佛遭受了难以忍受的痛楚，惨叫声让人听着毛骨悚然。

杨开面色微微一变，下一刻，自己的脑海中也传来了一阵剧痛，这疼痛似曾相识，与当初地魔欲夺舍他的身子，毁去他意识时承受的一样。

不由自主地，杨开惨哼一声，额头上青筋暴露，汗出如浆，浑身瑟瑟发抖。

“啊……”更凄厉，更惨绝人寰的叫声传了出来，比起赤血的叫声还要凄厉万分。

那是地魔在痛嚎！(未完待续。)(未完待续。)

第两百五十九章 真元境

? 停电了，蛋疼

*************

杨开的这个情况相当特殊。

恐怕千百年也不会出现一例，单是离合境九层就修炼出了神识，也不是一般人能够做到的，神识是神游境的标志，一般来讲根本不可能在离合境修炼出来。

更何况，杨开现在还是只有神识，没有识海，越发显得特别。

识海，神识之海！也是一个武者精神力量的直观体现，当一个武者抵达神游境，修炼出神识的时候，由无数缕神识汇聚而成，仿佛一个海洋般的存在，便形成了神识之海。

识海的大小和深浅，与武者的神识强度呈正比关系。

对杨开现在的情况，地魔也不知该如何解释。

“那一滴琥珀色的液体，应该就是卓温说过的洗魂露了！”杨开眼眸闪亮，语气笃定。

当初在湖边，陈学书和舒小语的师尊卓温曾经说过，三十年前有人在这处异地中寻到了不得了的好东西。

一为琉炎液，二为洗魂露！

被这两种东西吸引，所以才造就越来越多的人前仆后继地来到这里历练探索。

击杀齐剑星，让杨开阴差阳错地得到了几滴琉炎液，淬炼一身元气。现在追着赤血，又得到了一滴洗魂露，实在是鸿运当头。

而且，洗魂露还不止一滴！

杨开扭头看去，只见石头上那个小坑洞底部，已经多了一层琥珀色的晶莹丝线，相信只要再等上一段时间，将会有另外一滴洗魂露形成。

脑海中有五彩温神莲这等修炼神识的至尊圣品，之前又被白雾攻击了半个多月，再加上一滴洗魂露的强大作用，也正是这种种机遇综合在一起，才得以让杨开在离合境九层之时修炼出自己的神识。

“少主，你现在的神识全力放开。能覆盖多大范围？”地魔沉吟一声问道。

“大概两三里的样子！”

地魔倒吸一口凉气，连连苦笑：“少主你福运不浅，这神识强度已经远超一般刚晋入神游境的武者了，差不多相当于神游境两三层的水准。”

“是嘛！”杨开咧嘴一笑。

“恩。一般人就算突破到神游境，刚生出的神识也是很脆弱的，这个时候就算神识扩散开，顶多也只能查探到百丈范围的情况，只有慢慢修炼温养。神识的作用才会越来越大。”

地魔阅历丰富，所知甚多，虽然有时候不太靠谱，但他的经验却依然相当宝贵。

跟杨开细数着神识强大的好处和方便，杨开听在耳中也是雀跃鼓舞，期待无限。

有了神识之后，更容易隐藏和潜入，配合自己的敛气功夫，现在自己不动手的话，恐怕神游境五六层的人也看不出自己的深浅。

跟地魔聊了许久。杨开心绪起伏。

再看一眼石头上的小坑洞，底部的琥珀色晶莹丝线仿佛又增加了几根，洗魂露形成的速度太慢了。

估计最少也要十几天才能形成一滴。

周旁的白雾依然持续不停凶猛地朝石头上方的小孔中灌入着，汇聚到坑洞中，形成洗魂露的一部分。

白雾会攻击神魂，而白雾汇聚而成的洗魂露，却对神魂大有裨益，其中的转变到底隐藏了怎样的玄机，与这块奇特的石头是否有什么关联，杨开一概不知。

也无需去知道。他只要静待洗魂露形成，然后取出就行。

“地魔，你看着点，若是洗魂露形成了就喊我一声。我要闭关冲击真元境！”

“恩，少主尽管放心。”

闭上眼睛，杨开全部心神沉浸入体内，将丹田内的阳液爆开十几滴。

刹那间，经脉中的真阳元气便充斥的满满当当，经脉也是鼓胀不已。一阵酸疼的感觉传来。

杨开一声不吭，运转着真阳诀，一边从外界吸收天地能量，一边压缩淬炼着体内的元气，连带着经脉也是一阵蠕动，收缩再扩张，蕴动不休。

时间一点点地流逝，经脉中的真阳元气终于慢慢地发生了一些微妙的变化，经脉长时间被如此饱满的元气充斥着，渐渐变得比以前要宽大浑厚许多，也更加地有韧性。

经脉的转变，也让真阳诀的运转速度提升一些，连带着真阳元气也在彼此焚炼融合着，一点点地变得更精纯。

当那种酸酸涨涨的感觉不复存在之后，杨开又爆开五滴阳液，重复着之前的动作。

杨开在淬炼融合元气的时候，外界的白雾也无时无刻不在攻击着他的神魂，温神莲更是一直在发挥着修补的作用。

神识缓慢增长，与体内的真阳元气并驾齐驱。

差不多十天后，地魔将闭关中的杨开唤醒一次。

一滴洗魂露再次形成了！

杨开将之取出，这一次没再服用，而是放进了一个瓶子中。

但凡珍贵的天才地宝，一般都只能服用一次，服用第二次纵然有效果，效果也不是很明显。

洗魂露太过珍贵，杨开不想暴敛天物。

带回去炼制成丹的话，再服用一次也能发挥出全部作用。

修炼无岁月，这句话一点都不假，杨开自闭关之后，一门心神全部扑在了经脉丹田和真阳元气中，努力淬炼融合自己的元气，让它变得越来越精纯，越来越强悍，甚至都没感觉到时间的流逝。

时不时地，地魔将他喊醒，然后一滴洗魂露便收入瓶中。

一直到洗魂露装满了小半瓶，足足有十几滴的样子，杨开才渐渐触摸到真元境的门槛！

这一次闭关，用了差不多四个月的时间，没有服用任何丹药，也没有吸取任何阳气，只是凭借运转真阳诀，以自己的意志力淬炼元气，终于踏出了离合境九层的那一步！

虽说留在此地最主要的目的还是收取洗魂露，但这么长时间才晋升，也可见真元境这道分水岭是多么难以跨过。

许多武者，一生都跨不过这道坎，白首空悲切，无语泪苍茫。

一层桎梏加诸在身上，封锁了一身元气，让其根本无法突破最后的融合与精纯。

杨开深吸一口气，睁开双眸，目光闪了闪。

心神再沉浸入傲骨金身之中，那里，一直存储着一点九阴凝元露。

这是与夏凝裳当初在九阴山谷中收获的宝贝，后来分给了苏颜一半，杨开自己留了一半，直到如今才派上用场。

将这一点九阴凝元露牵引出傲骨金身，灌入丹田之中。

真阳诀疯狂地运转着，炼化九阴凝元露的效用，一点凉意突然自丹田内爆开，以一种匪夷所思的速度朝外蔓延，顺着经脉遍布四肢百骸。

咔嚓嚓……

肉眼可见，杨开浑身上下，衣服发梢上全部结满了冰渣。

九阴凝元露，乃是淬炼元气的至宝，比起琉炎液甚至还要高档一些，这是汇聚了无数年阴气的结晶，其中蕴藏的寒意，纵是杨开的真阳元气，也有些难以抵挡。

但热毕竟是冷的克星，杨开也不会觉得太过难受。

九阴凝元露的药效所过之处，真阳元气瞬间变得凝固凝实，两者之间就象是起了什么反应似的，呈放射性的涟漪波动，朝外轰然扩散。

随着涟漪的扩散，本已精纯到极限的真阳元气，再一次精纯一分！

寒意渐渐消失，体内的经脉中，传来元气流淌时带动的涓涓之声，如山涧清泉，清脆悦耳。

咔……

杨开一身衣衫和发梢上的冰渣轰然碎裂成齑粉。

天地变色，狂暴的能量在半空汇聚，越聚越多，直到一个骇人听闻的程度，这才猛地灌下，直接冲进杨开的体内。

晋升一个大境界的福运来了！

杨开浑身一颤，全身上下无数毛孔尽数舒张，真阳诀带起呜呜的声响，接纳着天地威能加身。

这股天地威能在经脉中走过一圈，一部分融入血肉骨髓中，淬炼了肉身，另外一部分杨开来不及吸收的威能原本应该回归天地，重新化作天地的一份子，但此刻却没一丝逃脱，尽被傲骨金身吸纳，涓滴不存。

武者们每晋升一个大境界，都会有这样的福运，但到底能获得多少好处，就看自己的努力和承受极限了。

一般的武者，即便资质再好，实力再强，顶多也只能吸收掉三成而已。这三成威能最主要的作用是淬炼武者的肉身，让其肉身能承受住相应的元气冲击，而剩下的七成会再次消散。

可杨开自从第一次晋升大境界开始到现在，每一次天地威能加身，最起码都会吸收掉九成！而这一次更直接，一点都没放过。

傲骨金身的强横，可窥一斑。

天地能量的紊乱渐渐归于平静，杨开一身气息也缓缓收敛，变得与普通人无异。

长长地呼了一口气，杨开睁开双眸，神采奕奕。

真元境！

辛苦至今，历经艰辛，终于抵达至真元境的高度！

曾经，真元境是他仰望的存在，而这一刻，他自己也站在真元境高手的舞台上！

所用，不过两年时间。

就算加上之前颓废的三年，也只是五年而已！

五年时间修炼至真元境，放在任何一处地方都是天纵奇才。

轻轻握拳，感觉浑身上下充满了难以言喻的爆发力，经脉里流淌的元气也发生了根本的变化，比起以前飘渺无形，雾状的元气，此刻的真元无疑更凝实，充斥着更强大的能量。(未完待续。)(未完待续。)

第两百六十四章 女人，小心玩火自焚

? 许久许久，紫陌才幽幽一叹，转过身离去。

杨开缓缓睁眼，凝视着她消失的方向，嘴角噙着一抹微笑。

“少主，那女娃娃刚才有杀你的心思，不过又不知在犹豫些什么，最终放弃了！”地魔开口提醒，他一直在警惕紫陌的动静，自然将紫陌刚才的神态看得一清二楚。

“我知道，她做了个明智的选择。”杨开微微点头，继续闭眼参悟。

半日后，紫陌去而复返，带回来不少枯木，还有一只野味。

点燃篝火，烘烤着猎物，紫陌坐在篝火旁一边取暖一边静待着杨开的醒来。

三日后。

正当紫陌在切齿咒骂杨开的时候，一股若有若无的剑意突然从不远处传来，紫陌的俏脸立马变了颜色，万分警惕地站起身来，循着剑意来源的方向看去。

旋即，神色愕然起来。

因为这剑意竟是从杨开疗伤的坑洞内传出来的。

这一股剑意让人感觉很熟悉，正是几日前武乘仪施展那惊天剑招时涌出的剑意，可是现在它居然在杨开身上重现。

紫陌狐疑地望着，秀眉一片紧锁。

渐渐地，这股剑意越来越强，提升的速度相当快，不过短短一盏茶的时间，便已到了让紫陌花容失色的程度。

就好像，死去的武乘仪又活了过去，再次要施展那惊艳绝伦的一剑！

轰……

杨开藏身的坑洞突然爆开，漫天尘土飞扬，一道人影自里面窜出，带起一抹赤红色的光芒。

紫陌惊呼，匆忙后退，惊奇地朝那边望去，正见到杨开闭着眼睛，手上提着那柄赤红色的长剑秘宝，一动不动地矗立在原地。

他一身的真元在跌宕起伏，无坚不摧。如一柄柄利剑加身。

铮……

那赤红色的长剑传来一声清脆的鸣动，随着这一声响声传出，杨开的真元也仿佛被激化，瞬息便有几百道剑气浮现在他身旁。

又是几百道……

片刻后。整个天地再一次变成了剑的世界。

正如几日前所看到的一幕，震撼人的眼球。

紫陌捂住了嘴巴，惊愕万分。

武乘仪当日可是说过，这一招乃是九星剑派的不传之秘，怎么杨开也能使出来？

而且他化出的剑气。比起武乘仪还要多出不少，武乘仪当日耗费一身真元，也只化出两千多道剑气，可杨开此刻所化，足有三千多道。

三千多道，是杨开的极限，此刻他的神色变得艰辛。

长剑一震，这三千多道剑气瞬间融合起来，眨眼的功夫，便剩下只有百来道。

剑锋所指。这些蕴藏着巨大毁灭力的剑气咻咻地朝一个方向激射过去。

轰轰轰……

那边的大地瞬间千疮百孔，支离破碎！

杨开闭目感受着，面色凝重。

九星剑派的不传之秘，玄阶剑技，果然威力巨大！

这一招比起星痕的瞬间爆发一点都不逊色。不过同样的，消耗的真元也相当之多，难怪武乘仪施展出这一招之后，看上去疲惫不堪。

不过万剑归一比起星痕也有许多优点。

因为这一招是由两部分组成的，一部分是用真元化成剑气，这些剑气也可以用做攻击。另外一部分，则是将这些剑气融合，练至大成，将汇聚成毁天灭地的一剑！

武乘仪没练至大成。杨开也不行。

不过能习得这一招剑技，杨开就已经很满足了，至少以后再动用修罗剑的时候，就不再是一味地劈砍，多少也有一招能拿的出手的剑技。

体内才诞生不久的真元在这感悟中再次交融汇聚，变得如剑锋一般凌厉。在经脉中急速流淌着，带起呜呜的声响，杨开神色凝重，一动不动。

半个时辰后，一股无形的气场轰然朝外扩散，杨开身躯一震，睁开双眸。

真元镜两层！

借助参悟这一招玄阶武技，让自身的实力又上一层楼。

微微笑着，将修罗剑收起。

背后传来脚步声，杨开转身望去，正见紫陌神色古怪地朝自己走来。

距离十几丈左右，她便停下脚步，脸上虽然巧笑吟吟，娇媚无限，可那双眼中却有一丝怎么也隐藏不住的警惕和忌惮，就在刚才，就在眼前，杨开神奇地又一次突破，她哪里没感受到？

这突破的太诡异，一点征兆都没有，让紫陌又是羡慕又是钦佩。

沉默许久，紫陌才开口道：“你既然醒了，那我就走了。”

她没去询问杨开为何懂了武乘仪的剑技，这时候知道的越多对她的害处越大，紫陌是聪明的女子，自然知道什么时候该睁一只眼闭一只眼。

“去哪里？”杨开歪着头，笑着问道。

紫陌一愣，轻轻笑着，声音娇柔，理所当然地道：“还能去哪，当然是回天狼了。”

说着，又掩起嘴巴，媚眼如丝：“怎么？难道我还不能回家了？”

“别回去了。”杨开淡笑着，带着一丝不容反驳的味道：“以后跟着我吧。”

紫陌一愣，娇笑不已：“跟着你干什么呀！我怎么说也是天狼的人，跟你回你的宗门，处处受白眼，我才不干呢。”

“你多穿点衣服，看起来跟大汉的女人也没区别。恩，我少一个伺候左右的侍女，跟我回去端茶倒水，暖床叠被。”杨开一脸认真。

紫陌微微变色，牵强地笑着：“你说真的？”

“你以为呢？”

紫陌终于受不了了，笑容渐渐从脸蛋上褪去，眼中一片寒意和无尽的委屈，皱眉跺脚道：“你这人还讲不讲理呀？我好心好意地在这里留了三天，一直看护着你，你醒来就要让我给你当侍女？早知如此，我还不如在你疗伤的时候把你杀了……”

察觉自己说漏了嘴，紫陌赶紧捂住嘴巴，怯怯不安地观察杨开的反应，强颜欢笑道：“人家只是想想，没真的要动手。你别生气呀……”

“哈哈！”杨开放声大笑。

紫陌越发不安，轻咬着红唇，眉宇纠结，她根本看不透杨开心里到底在想什么。

“跟你开玩笑的。”杨开笑着道。“你这么认真干什么？”

“开玩笑？”紫陌俏脸越发阴寒，咬着牙一字一顿地问道。

“嗯。”杨开点点头，“我不会带你回去的。”

“你有女人了？”紫陌眼前一亮。

杨开嘿嘿讪笑。

得知这一点，紫陌忍不住冷哼一声，显然想起杨开在异地之中对她的放肆。心中一阵气苦，胆子不禁大了许多，莲步款款，翘臀摆动，直接走到杨开身旁，紧紧地贴着他，挽住他一只胳膊，把高耸的酥胸挤了上去。

“我改变主意了，我要跟你回去。”紫陌微仰着光洁的下巴，挑衅地望着杨开。“我倒要看看，那女人是什么货色，能让你这种无耻的男人神魂颠倒。”

杨开嘿嘿笑着，饶有兴致地侧眸打量着她。

“你不敢了？”紫陌鄙夷一笑。

“女人，小心玩火自焚！”杨开嘴角边噙着一抹邪恶的狞笑。

紫陌花容失色，蓦然想起异地中的一切，赶紧如避蛇蝎一般远离杨开，心中恨的咬牙切齿，酥胸一阵起伏。

自己确实没有跟他叫板的资格，神魂被控。真要惹的他狼性大起，在这荒郊野外的……

“我回去了，我祈祷一辈子都不要再见到你，我更祈祷你的女人把你甩掉。让你孤苦一生！”紫陌恶毒万分地诅咒。

“等等！”杨开皱了皱眉头。

“你还要干什么？”紫陌心中一突，她是一刻也不愿与杨开待在一起了。

正警惕间，却见杨开从裤子口袋中取出几个瓶子，然后又从其中两个瓶子，各自倒出一滴液体，将之随手抛来。

紫陌接过。狐疑地问道：“这是什么？”

“一滴琉炎液，一滴洗魂露！”

紫陌神色一震，吃惊地看着杨开，旋即脸上浮现出一抹惊喜交加的神色。

似是有些不敢相信，她还特意揭开瓶口嗅了嗅。

“给我的？”确定这两瓶东西就是琉炎液和洗魂露之后，紫陌宝贝一般地捧在怀中，双手抓的无比牢固。

杨开点点头：“算是这段时间欺负你的报酬吧。”

紫陌的俏脸上浮现出一抹酡红，怔怔地看着杨开，好半晌才轻声道：“其实你这人也不是很坏……”

“动心了？现在想跟我走还来得及。”杨开咧嘴一笑。

“滚！”紫陌娇斥一声，神色突然又变得无比凝重：“放心，我会偷偷的用它们，不会将你暴露出去的。日后你若是来天狼的话，只管来森罗殿找我，我会好好招待招待你的……咯咯……”

最后一句话，紫陌说的咬牙切齿。

“臭男人，保重了！”紫陌轻笑着，身子轻飘飘地朝后纵去，展开身法，很快便不见了踪影。

这一下，总算是脱离杨开的掌控了！紫陌心中放下一块巨石。

虽然脑海中依然有烙印，可杨开在大汉，她在天狼，何须惧怕？等回到宗门找师傅问问，看他有没有办法将脑海中的烙印给解除了。

遥望着紫陌消失的方向，杨开微微一笑，转过身也如流星般离去。

途径前几日与武乘仪大战的地方，武乘仪的尸体已经消失不见了，附近有一个新挖出来的土堆，应该是紫陌处理的后事。

这女人，倒也心思玲珑。

一日后，杨开来到附近一个小镇上，花钱雇了一辆马车，告知车夫地点，自己躲在车房内闭关，巩固着真元镜两层的境界。(未完待续。)(未完待续。)

第两百七十三章 云隐峰

? 一直耗在那足足有半炷香的时间，杨开才悄悄地运转元气，牵引口中的浊气，将之逼至眉心处。

在外人看来，杨开眉宇间，明显多了一股淡淡的黑气。

秦泽顿时讶然。

这分明就是考验到最后关头才会出现的征兆，之前上场的几百炼丹师中，就只有王齐人和董轻烟走到这一步，只不过前者功亏一篑，后者一举成功。

怎么一个护卫也能做到了？

难不成又是一个适合炼丹的奇才！

秦泽心情紧张，深深地望着杨开，一颗心都提到了嗓子眼，箫师叔可是亲口跟自己说过，这一次的考验，只要能找到一合适的传人，他老人家就心满意足了。

现在董轻烟已经通过，若是再通过一个……师叔他老人家岂不是要笑掉大牙？云隐峰一脉将来不但后继有人，恐怕还能发扬光大。

正当秦泽心中紧张万分的时候，杨开眉宇间的那一抹黑气莜地消失不见。秦泽当场就屏住了呼吸，眼眶瞪圆。

是成是败就看下一刻了！

焦心的等待中，杨开没什么反应，许久，秦泽的眼珠子都瞪酸了，却见杨开的眉宇间又出现一抹黑气。

什么情况！

秦泽实在是懵了，眼前这个少年的反应，不似王齐人那样张口吐出一道黑血，也不似董轻烟那样成功逼出黑烟，怎么这黑气来回地在他眉宇间显现？跟师叔之前说过的情况都不符啊。

正焦心疑惑时，那黑气不见了。

还不等他定下心，黑气又浮现出来。

……

秦泽一颗心都随着着抹黑气的浮沉停跳不定，这种不知结果的等待实在是太折磨人了，尤其对方的种种表现还在成功与失败之间来回徘徊，更让人倍受煎熬。

黑气浮沉了最起码有十几次，面前那个少年才突然把口一张，一道浓浓的浊气吐了出来。

伴随着这股浊气的吐出，少年整个人都仿佛萎靡了许多，焉头耷脑。失去了神采。

我草！你总算是吐出来了。秦泽暗骂一声，心想你要是再折腾几次，老子这心恐怕就有些承受不住了。

不过……怎么会出现这样的事情？

秦泽皱眉深思，难道说这少年的资质堪堪只能达到师叔定下的标准。所以才如此艰辛地通过考验？这么一想，倒是有些道理。

“秦师兄……”董轻烟看着秦泽，迟疑道：“他怎么样？”

秦泽这才回过神来，哈哈大笑：“恩，不错不错。虽然比起师妹你的资质要差上一线，但……勉强算是通过了。”

又通过了？

台下众人被这句话砸的晕乎乎的。

之前上台那么多人，没有一个成功，就连王齐人都被折腾的吐出一口黑血，可现在，先有一个凡级中品的炼丹师通过，这就罢了，她炼丹师的品阶虽然很低，好歹也是董家的千金小姐，董家势力不小。能培养出来这样的人才众人也还可以接受。

但那护卫呢？

那只是人家董小姐的跟班，这种人，也通过了？

“秦前辈，那小子该不会是弄虚作假了吧。”底下有人叫嚣。

“是啊前辈，这人连炼丹都不会，更无炼丹师的品阶，怎会通过箫大师的考验？”

“他肯定是用了什么龌龊手段才做到这一点，我等不服！”

……

秦泽脸上的笑容立马凝固下来，双眸如电，往下方一扫。冷哼道：“这是我箫师叔亲自炼制的毒丹，无人可以弄虚作假。即便是神游境服下此丹，没有炼丹资质也一样无法承受。若有不服者，只管上来一试。但若还有人要质疑什么，那便是在羞辱我药王谷，羞辱我箫师叔！”

大帽子一扣下来，底下立马安静了。

“草，一个不会炼丹的小护卫都能通过，我就不信了！”一个炼丹师咬牙切齿。一发狠窜上高台。

诸多人紧随着跟上。

片刻后，一大群人被毒倒……

整整一药罐的毒丹，最起码也有五六百颗，待到晌午时分，所有的毒丹都已被人服下，但前前后后，也只有董轻烟和杨开两人安全通过了考验。

也有不少人与王齐人的遭遇一样，走到了最后一步，却还是功亏一篑，叫人扼腕叹息。

直到此刻众人才知道，箫大师这次并非是要广收门徒，他设下这么高难度的考验，只为寻一个合适的衣钵传人。

考验结束，秦泽笑眯眯地走了过来：“两位师弟师妹，何时随我上云隐峰？师叔他若是知道这次有两个人通过，肯定会很开心的。”

杨开板着脸，一言不发，神色冷酷，他现在的身份就是个跟班护卫，自然不能逾越。

董轻烟笑着道：“我要去跟哥哥说一声。”

“哦，同去同去，赶紧告别一声咱们就上云隐峰！”

竟是迫不及待要带他们进药王谷了。

董家药行三楼处，董轻寒一张胖脸上苦笑不迭，董轻烟那边通过了箫大师的考验，这消息早早地就传到了他耳中。

他虽然知道自己的妹妹从小就痴迷炼丹，却没想到她竟能做到这种壮举。

拜入箫浮生门下为徒啊！这是任何人都无法拒绝的好事。但毕竟是个女孩子，从小就娇生惯养的，现在突然换个陌生环境，也不知她能不能吃的消。

但现在木已成舟，除非董家愿意与药王谷决裂，否则根本别想再从药王谷挖人了。

董家自然不可能与药王谷决裂，这其中关系太大。

正苦笑连连的时候，风云双卫神色一动，低声道：“小姐和杨公子过来了，还有另外一个人，应该是药王谷的管事。”

董轻寒一怔，赶紧起身：“随我前去迎接！”

还没走到门口，底下就传来蹬蹬蹬的上楼声。

打开房门，正见董轻烟迈着轻快的步伐，从下面一蹦一跳地跑上来。

“哥哥，哥哥，我成功了！”董轻烟迫不及待地要将这好消息告诉董轻寒。

董轻寒板着脸，伸手在她头上敲了一记，训斥道：“胡闹！这等大事，怎地不与我事先商量商量！”

董轻烟捂着小脑袋，依然笑嘻嘻地，浑没有丝毫恼意。

董轻寒刚训斥完，紧跟而来的秦泽便轻咳一声。

董大公子一正脸色，连忙施礼：“晚辈见过秦前辈！”

“恩。”秦泽淡淡点头，皱眉道：“董公子，令妹既已通过考验，便是我药王谷的弟子，也就是我箫师叔的徒弟，更是我秦某的师妹，她虽依然是你董家人，可你也不能随意打她！”

董轻寒愕然。

秦泽继续漫不经心地训斥：“炼丹师是尊贵的职业，与你们这些舞枪弄棒的蛮徒不同，要的是头脑，头脑你知道么？你把她脑袋打坏了怎么办？师妹可是炼丹的奇才，真要打坏了，这损失你承受的起？我箫师叔之怒，你承受的起？我药王谷之怒，你董家承受的起？”

夹枪带棒一番训斥，直把董大公子训的狗血淋头，哑口无言。

秦泽轻哼了哼，继续道：“你称呼我为前辈，烟儿现在是秦某的师妹，论辈分比你要高一截，你怎能出手打她……这点道理你不懂么？恩？”

董轻寒瞠目结舌，欲哭无泪。

心想我就是跟你见个礼，什么话也没说啊。都知道你们药王谷护短跋扈，可……可她是我妹妹啊，我连教训都不能教训了？没见过护短成这样的。

这都还没拜进药王谷呢，你就这样了，要是真的拜进药王谷，你还要闹哪样啊。

不过董大公子虽然郁闷无比，可心里也挺欢喜的，秦泽这般袒护他的妹妹，想来进了药王谷也不会吃什么苦头。

“晚辈知错了！”董轻寒乖巧认错。

秦泽这才淡淡点头：“恩，看你董公子也不象是没教养的人，知错能改是好事。”

董轻寒的胖脸上挤出一丝牵强至极的笑容，笑容僵硬，比哭的还难看。

秦泽转过身，看着董轻烟道：“师妹，事宜从速，你与董公子有什么事就长话短说，我在底下等你们。”

说罢，直接飘然下楼。

他上来一趟就是来给董轻烟撑腰的。

待到秦泽走后，董轻寒才咬牙切齿地看着自己妹妹：“有能耐了啊，我要不要喊你一声董前辈啊！”

“嘻嘻……”董轻烟娇笑一声，走上前晃着自己哥哥的胳膊，软声软气地道：“爹爹那边……”

董轻寒无奈摇头：“我会跟他说的，相信他也不会阻拦。”

“恩恩，爹爹会以我为荣的。”董轻烟连忙点头，心中顿时放下一块大石。

转头看向杨开，董轻寒低声道：“进了药王谷一切小心，出了什么事可别连累到烟儿！”

他指的自然是丹圣峰的事。

“我有分寸。”杨开应道。

半个时辰后，杨开与董轻烟下楼。

秦泽与那三个药王谷弟子早就等的不耐烦了，一见他们下来，屁股着火似的地往回赶。

药王谷十二大山峰，云隐峰坐落在靠近中间的位置上，与丹圣峰只相隔两个山头。

来到峰下，抬头遥望，山野中只有一条模糊可见的崎岖山道通往顶上，两旁郁郁葱葱，一片美景。

山脚下有一石碑，石碑上刻着云隐峰三个大字，苍劲有力。

石碑右下角，还有一行血红的小字。

杨开定眼一看，只见那一行小字竟是：“擅入者死！”(未完待续。)(未完待续。)

第两百七十六章 你别说话了，丢死人了

? 药王谷云隐峰，半山腰处，杨开与董轻烟两人背着药篓在丛林中寻觅药材。

箫老这次吩咐下来的任务并不难完成，那些药材不贵重，也不罕见，在这诸峰之中也都有生长。

唯一就是对年份的要求有些苛刻。

最起码也要三十年药龄以上。

两人跋山涉水，仔细寻觅，一直忙活到下午时分，才收集的七七八八。

“还差一味铁骨草，香姨说铁骨草要采十株才够。”董轻烟掰着手指头，秀眉微蹙：“表哥啊，我们一株都没找到呢。”

杨开眺望四野，心中一动道：“云隐峰上怕是没有这种草药，我们去其他地方看看。”

董轻烟眼珠子转了转，嘻嘻笑道：“你是说……丹圣峰那样的地方？”

杨开瞪了她一眼。

董轻烟心照不宣，与杨开两人朝丹圣峰那边行去。

丹圣峰是药王谷的禁地，自峰顶往下三百丈，普通弟子不可以接近。但三百丈以下，却是随意出入的。

两人目的明确，一路走到丹圣峰。

“我们分开找。”杨开轻咳一声道。

“恩。”董轻烟轻笑着点头，她自然知道杨开想要干什么，也不点破，只是叮嘱道：“可得小心一些。”

“我晓得。”

背着药篓，杨开若无其事地朝丹圣峰顶上靠近，一边漫不经心地四下寻觅铁骨草，一边暗暗警惕四周的动静。

半个时辰后，随着杨开有意无意地靠近，距离顶峰已差不多只有百丈之遥了。

悄悄地抬头打量，杨开赫然发现一尊石像矗立在丹圣峰上，这尊石像便是丹圣的遗像。

石像高起码有三十丈左右，气势恢宏，杨开隔着百丈距离，也依然能看到石像胸口以上的位置。

石像上斑驳点点，也不知在此地矗立了多少岁月。风吹雨打，却依然屹立不倒。

杨开有心想要放出神识查探一番，又有些忌惮。

虽然他现在看不到任何人，但那边肯定是有高手守护的。

“地魔。你能不能悄悄地潜入进去看看情况？”杨开传讯问道。

“上面若是有神游境高手的话，老奴无所遁形啊。”地魔回应。

他现在的实力也不算太高，根本无法隐藏自己的一身魔气。而且他的特征也太明显，裹着破魂锥就是一道黑气，根本没办法瞒过神游境高手的耳目。

一点办法都没有么？来到云隐峰都一个多月了。连那边到底隐藏了什么玄机都还没探明白。

“什么人！”正当杨开愁眉不展的时候，上方突然传来一声怒喝。

一道人影旋即从上方飞了下来，直接落到杨开面前，神色冰冷地望着他。

这人绝对是个神游境高手，而且实力还不低。药王谷内的弟子虽然大多都是炼丹师，但总有些负责战斗和防御的高手存在。

“你是哪一峰的弟子？不知道丹圣峰下三百丈是禁地么？”那人冷声叱喝，神色不善。

杨开皱了皱眉头，心思急转。

“问你话呢？你师傅是哪个，没跟你说过擅闯丹圣峰有什么后果？”

杨开这才一抱拳道：“见过前辈，晚辈是云隐峰箫老门下。奉箫老之命，今日下山采些药材。”

“箫大师？”那人神色一愣，恍然醒悟道：“你就是月前才拜入云隐峰的那个少年？”

“正是晚辈！”

那人警惕而谨慎地上下打量着杨开，一股神识蔓延过来，片刻后又收了回去。

冰冷的神色渐渐有所缓解。

杨开又道：“晚辈只顾着寻找药材，没想到已经走到这里来了，前辈见谅。”

那人点点头，道：“若是旁的弟子，今日死罪可免，活罪难逃！但念在你入门时间不长。今日之错，还可原谅，速速离去吧，下次可莫要再犯。如若不然，严惩不贷！”

杨开无奈，只能退去。

待到杨开离开，那人才身形一晃，又回到了丹圣峰顶上，继续看护。

远远地。杨开又回头望了一眼。

那里果然是有神游境高手看守的，这可如何是好？如果有办法接近万药潭的话，还有可能一窥玄机，现在连接近都做不到，更不要说其他了。

一脸抑郁地走了回来，远远地，杨开就听到董轻烟正在跟谁理论着什么，步伐不由加快一些，不大片刻功夫，清晰的声音便传入耳中。

“这株铁骨草明明就是我先发现的，你们怎么能这样？”董轻烟的语气有些委屈。

另一个人的声音传来：“师妹说笑了，这草药是我药王谷共有的财产，自然是谁先采到就是谁的。更何况，如果依师妹这般说的话，那这满山遍野的草药都是我等先发现的呢，我们可是从小就住在这里了。”

“谁是你师妹了？”董轻烟气恼道，“我是箫大师的弟子，按辈分来说，你们所有人都得叫我师叔！”

“咳咳……”正与董轻烟对峙着的三个药王谷年轻弟子脸上一讪，竟无力反驳。

箫浮生晚年收徒，所以董轻烟虽然年纪很小，可在药王谷中辈分却比一般人要高，与秦泽平辈，这几个年轻人自然矮了她一截。

“怎么，几位师侄想抢师叔看上的东西，恩？”董轻烟得意洋洋地轻哼着。

“什么师叔……”为首那人不满地嘀咕一声，“运气好才能拜入箫师叔祖门下而已，若是箫师叔祖愿意让我试试那毒丹，我也可以通过考验。”

“哼！”董轻烟皱着小巧的鼻子，“现在说这些也无用，乖乖地把师叔看上的药材送上来，要不然，我就去告诉你们师傅，就说你们几个……以下犯上，目无尊长！”

说到最后，声音陡然拔高许多。

几个年轻的药王谷弟子面色一变，这大帽子扣下来让他们可承受不起，药王谷内，也只有云隐峰的戒律宽松一些，或者说，只有云隐峰没有戒律，完全自由，象其他诸峰都规矩多多，以下犯上目无尊长这话传出去可不是闹着玩的。

但他们几个的年纪比董轻烟都要大，而且又是男人，在这小丫头面前哪里肯服软？

为首一人眼珠子一转，计上心来，嘿嘿一笑，咬牙道：“师叔既然是云隐峰门下，那肯定是炼丹奇才了！”

“那是自然！”董轻烟得意万分，小丫头也是痴迷炼丹，称赞她长的漂亮还不如称赞她炼丹术精妙让她开心。一听这话，立马就趾高气扬起来。

“师叔在寻找铁骨草？”那人又问道。

“是呀！”

“现在药王谷中的铁骨草数量也不多了，不知师叔要多少铁骨草？”

“要十株，我才找到两株……”

“那可真是巧了，我们这里也采了不少铁骨草，应该够师叔所需。”

“你们愿意送给我？”董轻烟神色一喜，顿时觉得这几个师侄眉清目秀起来。

那人呵呵一笑：“白送自然是不可能的……不过师侄想以这些铁骨草为赌注，与师叔切磋一二，若是师叔能赢，我等不但可将铁骨草奉上，其他的药材师叔若看得上眼，也尽管拿去。不知师叔意下如何？”

董轻烟闻言皱了皱眉头，小嘴儿噘起。

正不知如何是好的时候，那边传来了杨开的声音：“谁要切磋，我奉陪！”

“杨护卫！”董轻烟神色一喜，冲杨开招手。

杨开身形一闪，便来到了董轻烟面前，淡淡地看着面前的三个药王谷弟子：“你们要切磋？”

“是他，是另外一个通过考验的弟子，也拜入了云隐峰门下！”其中一个药王谷弟子咬牙道，面上一片羡慕嫉妒，恨不得以身相替。

“欺负女人不算本事，有什么事冲我来。”杨开看了三人一眼。

杨开这般猖狂，立马激起了药王谷三个弟子的好胜心，为首那人道：“好，既然你有此意，我就让你见识下我的本事！”

“等一下！”杨开举手示意，“你们刚才说，以铁骨草为赌注，这话还算数吧？”

“自然算数！”

“那就行了。”杨开点点头：“你们三个一起来吧。”

三人闻言不禁愕然，面面相觑。

“请赐教！”杨开话音未落，便已欺身上前，那三人只见一道残影掠来，碰碰碰几声响动，三个药王谷的炼丹师皆是人仰马翻，一阵惨呼。

“这么弱？”杨开皱了皱眉头，一脸狐疑。

本以为这几个人这么猖狂，手底下肯定有些本事的，却不想连自己的一击都承受不住。刚才那些攻击也只是试探，只出了五成的实力而已。

“你……你怎么出手打人！”刚才说话的那个炼丹师跌倒在地上，颤抖着手指指着杨开，脸色愤懑悲凉。

“废话！”杨开冷笑一声，切磋嘛，不打人还干什么？

也不啰嗦，走上前去，将这三人的药篓翻个遍，把所有的铁骨草都收入囊中。

“杨护卫，咱们赶紧走吧！”董轻烟俏脸通红，拉着杨开，逃也似的往云隐峰赶去。

“你们欺人太甚！”背后传来的喊叫又委屈又凄凉，“我要告诉箫师叔祖，让他们惩治你们！”

“他们怎么这样？”杨开紧皱着眉头，“不是他们要切磋么？打输了还叫嚣个不停，太软弱了。”

“咳咳……”董轻烟的脸更红了。

“我们跑什么？那些铁骨草是他们说要当成赌注的，赢的理所当然，又不是我们打劫他们。”

“你别说话了，丢死人了。”

……(未完待续。)(未完待续。)

第两百七十八章 冤家路窄，怨魂不散

? 一整天的功夫，香姨都在炉火前忙着，时不时地往药汤里丢点药材，直到傍晚时分，她才轻喘着气，一身香汗淋淋，告诉杨开吸收完药力就可以出来了，这才离开房间回去休息。

杨开又在里面泡了一整夜，将汤药里的药力吸纳的涓滴不存。

回到自己的房间中，闭目打坐感受着身体的变化。

境界提升了那么一点点，体内的真元也精纯了一些，最显著的改善便是经脉和血肉。

香姨白天说过，那一炉药汤的最主要作用，就是从根本上改善一个人的经脉，让之以后修炼起来更容易地淬炼元气，更简单地让元气变得凝实纯净。

这种好处暂时看不出来，但却是足以影响一生的好处。

尝试着运转了下真阳诀，杨开赫然发现真阳诀的运转速度比起以前迅猛了一些，而且吸纳进身体内的天地能量，确实比往常要精纯那么一点点。

这种改变很微妙，但滴水穿石，聚沙成塔，长年累月地积累下来，效果必定不凡。

一炉汤药，一套神奇功法，便能做到这种程度，箫浮生果然手段通天。

他的战斗力在这天下恐怕排不上什么名号，但他却是天下为数不多的玄级上品炼丹师，对炼丹之术的掌控已登峰造极。在炼丹中窥探到的这种种神奇手段，可谓是功参造化。

天明，箫浮生将杨开和董轻烟一并唤了过去。

并未传授炼丹之术，而是传下一套控制元气的手段。

这与炼丹术有很大的关联，因为炼丹师在炼制丹药的时候，需要将自身元气掌控的炉火纯青才行，有道是差之毫厘，谬之千里，想要炼制出一炉好丹，微妙的元气操控必不可少。

这种控制元气的手段与任何一个武者也有很大关联，在战斗之中。武技的施展都关系到元气的操控。

任何一个强者，都会将自己的元气精打细算，能用一份元气释放出一招武技，绝对不会耗费一份半！这种精打细算能让元气发挥出最大的功效。能让一个武者支持最长的战斗时间。

所以无论是杨开还是董轻烟，都学的及其认真。

这一套手段是箫浮生自己在炼丹的时候摸索出来的，可以说是他最宝贵的经验之一，毫无保留，全部授下。

这一番传授。便是好几天时间。断断续续的学习，杨开和董轻烟两人将方法全部熟稔于心，差的就只是实践了。

到了这个时候，杨开蓦然想起箫浮生当日说过的另外一句话。

谁说炼丹就不能登临武道巅峰？

箫老在说这句话的时候，脸上洋溢着的是浓浓的自信。

单是这元气操控的手段，练到极致便有可能窥探巅峰的奥秘。

杨开肃然起敬！箫老说的每一句话都大有深意，耐人寻味，可谓是字字珠玑。

接下来的几日，杨开与董轻烟两人都在熟练元气的精妙操控，随着时间的推移。杨开发现这样的练习不但能让自己更好地控制每一份元气，更让自身真元在无形之中慢慢融合精纯。

真元境两层的境界隐隐已到了巅峰，只差一线便可突破到三层的境界。

这一日，正当杨开和董轻烟在屋外通过自己的武技习练元气控制之术的时候，赫然发现周旁诸峰都是热热闹闹的，许多人在那些山峰的崎岖山路上行走奔回，其中有不少是药王谷的弟子，也有许多外人。

“这是怎么了？”董轻烟停了下来，好奇地看着周旁诸峰，“药王谷怎么来了这么多外人？”

杨开摇了摇头。表示不知。

“炼丹大会再过几日就要开始了。”香姨和兰姨漫步走了过来，柔声开口解释。

“药王谷虽然平时不允许外面的人进入，但这里毕竟与天下各大势力都有千丝万缕的联系，所以每到这个时候。都有很多人来到诸峰，拜访各大长老。”

杨开和董轻烟这才恍然大悟，自进入云隐峰到现在，两人无忧无虑，深居简出，日子过的特别快。都没察觉炼丹大会即将开始的痕迹。

香姨轻笑一声：“诸峰都很热闹，除了禁地丹圣峰和咱们的云隐峰之外！”

“是啊，还是我们这里清净！”兰姨也微微一笑。

董轻烟嘻嘻道：“若是师傅他老人家打开山门，保证那些人趋之若鹜！只怕诸峰马上就要清净了。”

香姨嗔了她一眼道：“那我跟你兰姨两人可要累死了，那么多过往来客，端茶倒水的，哪里能忙得过来？”

这段时间相处下来，香姨和兰姨对董轻烟也甚是喜爱，两个美妇也是无儿无女，只把董轻烟当成自己的女儿来看，对她关怀备至。

小丫头嘴巴也甜死人，并没有因为她们是普通人和婢女的身份而轻视她们，甚得她们的欢心。

香姨的话音刚落下来，箫浮生的大门突然就打开了，大笑声传来：“看来我云隐峰今日也清净不得了。”

“师傅！”

“箫老！”

杨开和董轻烟连忙行礼，只见箫浮生笑容满面地从自己的屋内迎出，龙行虎步，神采飞扬。

“师傅，什么事这么开心呀？”董轻烟走上前腻声问道，杨开不禁起了一胳膊痱子，自己这个表妹在自己面前古灵精怪，但在箫浮生和香姨兰姨面前却乖巧无比。

“有朋自远方来，我当然开心。”箫浮生哈哈笑道。

董轻烟眼珠子转了转：“我以为师傅您不喜欢别人来拜访呢，原来不是这样啊。”

箫浮生呵呵一笑：“那得看是什么人了，来求我办事的我自然不欢迎，可马上要来的这位就不一样了。”

“哈哈……箫老头，老夫这次来，也是要求你办事的，你是不是也要赶人啊？”随着一声大笑传来，山路下有一道人影迅速接近。

听到这个声音，杨开眉头不禁一皱，神色顿时古怪起来。

这个声音……怎么……好像是……

香姨和兰姨听问来者竟敢称呼箫老为箫老头，不禁美眸诧异，她们显然也不知道来者到底是谁。

普天之下，即便是中都八大家的家主来了，也得尊称一声箫大师！

无人敢这么肆无忌惮地称呼他为箫老头！

可这称呼听在箫老耳中，他不但不恼，反而打趣道：“老夫怎敢赶你走？老夫还欠你一条命呢。”

三言两语，香姨和兰姨顿时醒悟来者竟然是箫老的一位救命恩人，当下俏脸肃然，恭敬相迎。

下方的人影晃了一下，本在几百丈开外的来人，突然就出现在了众人眼前。

而且来的还不是一个人，是两个。

为首一个是与箫老差不多年纪的老者，一脸褶皱，笑容可掬，后面跟着个俏生生的女子，这个女子一双美眸如星辰一般璀璨纯真，身穿着一身淡绿色的衣裙，光洁的额头上点缀着一颗天蓝色宝石，薄纱照面，让人看不清容貌。

风拂来，吹动她的薄纱和衣裙，让她看起来飘然若仙，纤尘不染，无尘无垢。

杨开神色一震，嘴角擒出一抹怪异的笑容，一霎不霎地盯着这个蒙面女子。

那女子感受到这道充满了侵略性，肆无忌惮的目光，秀眉不禁微微一蹙，淡淡地扫了杨开一眼。

旋即，星辰般的美眸中闪过浓浓的惊喜，如扇子一般密集的眼睫毛轻轻地抖动了一下，不可置信地眨下了眼睛。

四目相对，杨开微微一笑，女子的眼睛也弯成了月牙形。

这女子，赫然就是夏凝裳，而那当先来的老者，竟然是梦无涯。

“梦兄，久违了！”箫老上前，拱手抱拳道。

梦无涯笑容满面，也是连忙抱拳回礼：“箫……呃………咳，咳咳，咳咳咳……”

只来得及吐出一个字，仿佛突然被骨头卡住了，喉咙里嗬嗬有声，大声咳嗽起来，只咳的头晕眼花，耳鸣目眩，意识都模糊了。

“师傅！”夏凝裳吓了一跳，连忙轻锤着梦无涯的背。

“梦兄受伤了？”箫浮生神色凝重，赶紧上前就要给梦无涯号脉。

梦无涯连忙摆手，咳了好半晌，好不容易喘过气来，一脸死了老爹的表情，怔怔地看着杨开，哭笑不得：“臭小子你怎么在这？”

我靠！这真是冤家路窄，怨魂不散。

一年多前，这混小子被凌太虚送往幽冥山中历练，这一年多都没见到了，虽然最开始自己的宝贝徒弟魂不守舍，终日唉声叹气，但随着时间的推移和自己的谆谆教导，宝贝徒弟终于从相思的阴影中走了出来，实力越发精益，进展神速。

本来梦无涯以为徒儿肯定已经把杨开给淡忘了，可没想到今日在这破地方居然又见面了。

看看自己宝贝徒弟眼中那浓浓的情愫，梦无涯岂会不知她根本就未曾淡忘过杨开，只是将那份思念压在了心底而已。

或许，在无人的时候，她会翻出来追忆一番，一解相思之苦。

这一刻，梦无涯懂了，什么叫爱如美酒，藏的越久越是醇厚！

这一刻，梦无涯想掉头就走，但显然已经迟了。

这一刻，梦无涯恨不得扇自己十几个大嘴巴！

他也是看夏凝裳这些日子有些闷闷不乐，正好药王谷又召开了什么炼丹大会，特意带她出来散散心，哪里想到会在此处碰到这混账小子？

他妈的，叫你多事，叫你多事！梦无涯连上吊自杀的心都有了。(未完待续。)(未完待续。)

第两百七十九章 不应该这样的呀

? 云隐峰上，梦无涯一脸悲愤欲绝，夏凝裳搀扶着自己的师傅，抿嘴轻笑。

箫浮生神色古怪，看看夏凝裳，又看杨开，眼中闪过一丝原来如此的神光。香姨和兰姨如坠云端，一头雾水。

董轻烟却是悄悄地凑到杨开身边，拿手指捅了捅他：“喂……别这么盯着人家看，把人家脸都盯红了。”

“你们认识？”箫浮生笑眯眯地望着众人。

杨开微微点头，微笑颔首，行弟子之礼：“梦掌柜……”

转过头，一脸温柔：“小师姐！”

夏凝裳精致的耳垂满是红晕，微低着脑袋，轻轻地应道：“师弟……”

声音轻颤，内心显然极不平静。

“咳咳……”梦无涯赶紧咳嗽两声，打断了柔情蜜意的氛围，连招呼都不想跟杨开打了，翻着眼：“箫老头，远来是客，你就这样把老夫堵在门外么？”

箫浮生哈哈一笑：“梦兄请，里面说话！”

虽然一肚子疑惑，可箫浮生人老成精，哪里看不出来梦无涯这个徒弟对杨开有些意思？当年见面的时候，这小姑娘才只有十二岁左右，梦无涯把她当宝贝一样供着，现在少女情窦初开，梦无涯恐怕正是因为这事而揪心。

可以理解！这般标致纯真的女娃娃，若是拜在自己门下，自己肯定也担心她会看错人而吃亏。

梦无涯与箫浮生联袂前去，夏凝裳冲杨开微微颔首，紧步跟上。

轻轻地，梦无涯的声音随风传了过来：“徒儿啊，你看这混账小子，真够风流的，走到哪里都有美人相伴，十足的色胚一个，你可得仔细擦亮眼睛看清楚了。”

夏凝裳温顺地点头。

“这老头……”董轻烟顿时噘起小嘴，一脸的不满。

香姨和兰姨抿嘴轻笑不已。诧异地看了一眼杨开，也随了过去端茶倒水。

“表哥……那位是谁呀！”等到众人进了屋子，董轻烟才一脸好奇地问道。

“凌霄阁里的一位师姐。”杨开淡淡地应道。

“只是师姐那么简单？”董轻烟嘿嘿低笑着。

杨开白了她一眼，径自走回自己的屋子。

董轻烟站在原地。酥指点着红唇，眼珠子滴溜溜乱转，好片刻才道：“哼，真以为我看不出来，人家又不是小孩子！”

想了片刻。突然又嘿嘿笑个不停。

梦无涯和夏凝裳会来到药王谷倒出乎杨开的意料。

虽说炼丹大会召开在即，杨开也曾想过凌霄阁那边会来人参加，但小师姐的体质特殊，炼丹术根本不是年轻一代的炼丹师能够比拟的，她若参加，这个炼丹大会也不用召开了，第一名非她莫属。

片刻后，门外传来了笃笃的敲门声，杨开微微一笑，站起身打开房门。正见到夏凝裳俏生生地站在那里。

“师弟！”夏凝裳星辰般的眸子里闪动着久别重逢的欣喜和开心，轻轻地喊了一声。

“进来说。”杨开侧开身子。

夏凝裳轻轻点头，夹着一股香风迈步走了进来。

杨开随手把门给关上了。

“你们怎么来这里了？”杨开一边倒了杯水递过来，一边开口问道。

“师傅说这里有一个天底下最好的炼丹师，让我来讨教一番！”夏凝裳恬静地坐在那里，一年多不见，此刻她显然有些紧张拘束，但更多的却是开心。

“恩，箫老确实是天下最好的炼丹师。”杨开微微颔首。

“师弟你怎么在这里？”夏凝裳抬头问道，“你不是去了幽冥山么？”

“说来话长。”杨开苦笑一声。也没去细说，只是道：“来这里有一件事要办。”

“什么事，我能不能帮上忙？”

杨开倒也不想瞒着她，但这屋内有一道飘渺的神识正在飘荡着。不用想也知道是梦无涯在监视。

杨开嘿嘿一笑，冲夏凝裳招了招手，将嘴巴凑了过去，悄悄贴近她的耳畔。

夏凝裳芳心一颤，身子顿时紧绷起来，俏脸一片通红。动也不敢动，连呼吸都屏住了。

杨开没管她，依然凑进那红彤彤的精致耳边，轻声道：“我要去丹圣峰一趟，看看那万药潭。”

“唔……哦……”夏凝裳蚊蝇般无意识地应着，十指捏紧了茶杯，根本没听清楚杨开在说什么。

“咳咳……咳咳……”不远处的房间内传来了梦无涯剧烈的咳嗽声。

“梦兄！”梦无涯对面，箫浮生无奈地看着他，哭笑不得地劝慰道：“有些事情，顺其自然的好，防是防不住的。”

“是是。”梦无涯神色尴尬，连连点头，老脸通红地将神识收了回来。

他虽然关心徒弟，可也总不能时刻去窥探徒弟的隐私。但一想起就在十几丈外，自己的宝贝徒弟正那混账小子孤男寡女，独处一室，两人还那般亲密，梦无涯就心里不是滋味。

哎，眼不见为净！

屋内，夏凝裳的身子僵硬了好半晌，依然还能感觉到耳畔边那炙热的呼吸，胸腔内心跳剧烈，神游了好半晌才突然反应过来：“啊……师弟你要去……”

“嘘……”

夏凝裳赶紧噤声，忽然道：“我也要去那里一趟。”

“你也要去？”杨开惊奇地看着她。

夏凝裳微微点头：“师傅说那里暗藏玄机，里面可能真有一代炼丹大师的心得，所以想让我去看看，就是不知道这里的主人是否通融了。”

“若是小师姐你的话，箫老说不定会应允！”杨开皱眉沉思起来，想着想着，不禁眼前一亮。

自己现在还不知道万药潭中到底隐藏了什么，如果借夏凝裳之手先打探清楚，倒也方便行事。

如果自己能亲自去一趟那自然是再好不过，但箫老纵然待自己不错，也不可能随便将万药潭开放，梦无涯救过他一命，夏凝裳又是药灵圣体，能破例对其开放万药潭就已经是底线了。

小师姐真是救星啊，来的太是时候了，杨开乐不可支。

正开心间，杨开突然瞅向门外，轻哼一声，弹指就是一道劲气袭出。

碰地一声，紧闭的大门洞开。

“哎吆……”董轻烟正侧着耳朵倾听屋内的谈话声，一时不察，一头栽了进来，跌倒在地上。

“你鬼鬼祟祟的干什么。”杨开瞪了她一眼。

董轻烟连忙从地上爬起来，拍干净身上的灰尘，嘻嘻笑着，饶有兴致地打量夏凝裳。

“这位是……”夏凝裳款款起身，疑惑问道。

“我表妹……董家的千金小姐。”杨开轻语。

“董家？上次有一个董家去过凌霄阁……”

“就是那个董家，上次去凌霄阁是她哥哥。”

“原来是董小姐。”

“客气客气，见外见外……”董轻烟根本没把自己当外人，凑到夏凝裳面前，仔细地打量着她，直把夏凝裳的脸都盯红了，这才微笑道：“你是……嫂子吧？”

夏凝裳一愣，芳心大乱，偷偷地瞥了一眼杨开，连忙摆手：“不……不是的，你嫂子……另有其人……”

“我看早晚也是。”董轻烟老气横秋地微微点头，语气笃定。

直起身子，装模作样地轻咳一声，然后走到一旁搬了个椅子过来，在夏凝裳和杨开面前坐定，瞪大了一双水灵灵的眼睛，嬉笑道：“你们就当我不存在，该干什么就干什么！”

小丫头也是情窦初开，对男欢女爱甚是好奇，现在好不容易抓到一对金童玉女，自然想好好研究研究。

夏凝裳囧的手足无措，慌张道：“师傅唤我，我先走了。”

说着，便急匆匆地离开。

董轻烟愕然，一脸的失望懊恼，皱眉不已：“不应该是这样的啊！”

“那你觉得应该怎样？”杨开怪怪地看着她。

“你们久别重逢，不是应该……应该情意绵绵，情话不断，然后天雷勾动地火……再然后……”

说到后来，董轻烟也有些承受不住，满脸羞红，不好意思起来。

杨开幽幽一叹：“本来应该是这样的，但你来了，就不是这样了，懂了么？”

董轻烟娇躯一颤，顿时愧疚万分，懊悔道：“表哥我错了，下次你们在一起，我再也不打扰你们了。”

“恩，知错就好，滚吧！”杨开淡淡点头。

“哦。”

另一间屋内，梦无涯和箫浮生对席畅饮。

喝了好几杯茶，梦无涯才嘿嘿一笑，道：“箫老头，老夫这次来有什么目的，你应该知道吧？”

箫浮生呵呵一笑，放下茶杯，点了点头：“我自然知道，从我这里讨教炼丹之术，老夫义不容辞。但另外一件事……”

“怎么？不方便？”

“倒不是不方便，只是不知道你那徒儿有没有那个资格！若是没有资格，辛苦开启万药潭的话也是无用之功，开启一次万药潭，花费也很大的。”

闻言，梦无涯哈哈大笑：“我的徒弟怎会没有资格？她若不行的话，那天底下也无人有这个资格了。”

“你就这么自信？”箫浮生眉头一皱。

梦无涯微微笑着：“不是我自信，是我对她有信心。你要是不信，现在就可以考教她一番！”

箫浮生神色一震，沉声道：“好！老夫也有些迫不及待了。”

“徒儿！”梦无涯张口高呼。

“在！”夏凝裳赶紧应道。

“箫老头要考考你的炼丹功底，好好表现，别叫他失望了。”梦无涯嘿嘿怪笑。

“是！”(未完待续。)(未完待续。)

第两百八十一章 锅里碗里都要吃

? 梦无涯和箫浮生吵了大半天，最后也不知达成了怎样的协议，两个老家伙都笑逐颜开地走了出来。

箫浮生当即就去准备开启万药潭，以供夏凝裳去丹圣遗像前参悟炼丹之道。

开启万药潭是很费财力的事情，因为每一次都要往万药潭中投入许多丹药，才能让丹圣遗像具有不可估测的玄妙，得以让人从中参悟。

每一次投入的丹药数量，最起码也要百颗左右，投入的丹药数量越多，越贵重，丹圣遗像中的能量维持的时间就越久。

正因为如此耗费材料，所以即便是药王谷，一年之内也不见得能开启几次。每次开启，要么是诸峰长老自己需要参悟，要么是给峰下的精英弟子准备的。

而除了药王谷中人，外界其他的炼丹师想要在丹圣遗像前参悟炼丹之道，也只有走炼丹大会这一条路。

每五年一次的炼丹大会，每次大会都有无数炼丹师趋之若鹜。

这些炼丹师在大会上炼制出来的丹药，无论品质如何，无论数量多少，将会全部投放进万药潭中，开启禁地，取炼丹大会前五十名，分享丹圣遗泽。

这几千年来，万药潭中不知吞掉多少丹药。

所以才会被称为万药潭！

万药潭与丹圣遗像之间的联系和奥秘，药王谷历代也多番查探，却始终不得要领。

这里，已经成为了天下炼丹师心中的圣土！丹圣遗像更是炼丹师们梦寐以求想要见到的瑰宝。许多人一生打拼，只为能在丹圣遗像前静坐片刻。

得知万药潭即将要对夏凝裳开启之后，杨开的心思顿时活络起来。

他虽然无法亲自跟夏凝裳一起去万药潭那里，但却可以派遣地魔去查探下情况。

一番准备，确保万无一失之后，杨开才找到夏凝裳，将破魂锥和地魔通通交给她，顺带着，连董轻烟那块屏蔽气息的古玉也借来了。

若没有这块古玉。地魔的邪魔之气在神游境高手面前无所遁形。

两日后，一切妥当，箫浮生亲自带着夏凝裳进入丹圣峰，前往万药潭。

梦无涯厚着脸皮说要去见识一番。被箫浮生无情地拒绝了。

连梦无涯都不得接近，可见药王谷对禁地的看重。

夏凝裳去万药潭的这一天，梦无涯百无聊赖，趁机过来找杨开谈谈心。

交谈中，梦掌柜一个劲地跟杨开说道他不在的这段时间。苏颜瘦了多少，憔悴了多少，又如何如何的思念着谁，解红尘又是怎样怎样的死缠烂打，穷追不舍，一边说一边暗暗观察杨开的反应。

听罢，杨开轻笑一声：“梦掌柜，明人不说暗话，你是在担心我对小师姐下手？”

梦无涯神色一讪，没想到杨开脸皮这么厚。话说的这么直接，强笑道：“小杨开啊，老夫可是看着你长大的，我知道你不会这么禽兽的对不对？凝裳年纪不大，又天真烂漫，很容易上当受骗……咳，我不是在说你，我只是不想她为情所伤，而且苏颜丫头天之骄女，能得到她的青睐是好多人梦寐以求的事情。得她喜欢，夫复何求啊！你总不能吃着碗里的，看着锅里的吧？”

梦无涯头一次这般开诚布公地跟杨开谈论夏凝裳的事情，自然坦诚无比。

杨开嘿嘿笑道：“梦掌柜。我只问你一句。”

“恩。”

“小师姐日后会不会成亲生子？抑或是你希望她孤老一生。”

“我怎么会希望她孤老一生？”梦无涯直翻白眼，“她是我宝贝徒弟，我自然希望她能一辈子幸福，无忧无虑。”

“那梦掌柜你觉得，这天底下有谁配得上小师姐？”

梦无涯摇头，一脸傲然之色：“无人可配！老夫的徒弟。明珠玉露般的人儿，配得上她的人还没出生呢。”

“苏颜呢？与小师姐相比如何？”杨开笑眯眯地询问。

梦无涯神色一正：“苏颜丫头确实不凡，但不是老夫自吹，她起我家凝裳还是差了一截！”

“即便……得到了那传承洞天里的传承，也如此？”杨开的声音低沉起来。

梦无涯神色一变：“她果真得到了？”

杨开微微点头。

梦无涯的脸色变幻几下，回想当日那龙型凤印，正色道：“若真是这样，那她的日后成就不可限量，与凝裳半斤八两！”

“嘿嘿！”杨开低笑起来。

梦无涯狐疑地看着他，突然想明白他怎么绕了大半天圈子。

苏颜与夏凝裳半斤八两，苏颜既然愿意跟他在一起，夏凝裳怎么就不能了？

“所以，这碗里的要吃，锅里的也不能放过，男人要敢爱敢恨，扭扭捏捏的，那才伤了小师姐的心。”杨开淡淡道。

梦无涯张了张嘴，竟无从反驳，恼羞成怒，站起身骂道：“你这混账小子，早就看出你不安好心，色胚，流氓！我草，这天大地大，老夫当年怎么会想起在凌霄阁里待着，自己给自己找不自在！”

现在后悔已无用了，自己宝贝徒弟一门心神地扑在杨开身上，这小流氓一看也是来者不拒的混蛋，事情已经没办法收场。

咬着牙，梦无涯道：“混小子你若敢让凝裳伤心，老夫……老夫就去中都灭了你们杨家！”

说罢，怒气冲冲，拂袖而去。

杨开摸了摸鼻子，浑不在意。

梦无涯神通广大，能知道自己的身份并不奇怪，应该是从掌门那里打探出来的，掌柜既然敢告诉他，肯定是对他很放心的。

所以也不用担心他会出卖自己。

一日后，夏凝裳和箫浮生一同归来。

将破魂锥和那块古玉偷偷地交给杨开之后，小师姐便赶紧闭关去了。

在丹圣遗像前参悟了一整天时间，她也收获巨大，必须得花些时间来整理获得的知识。

将破魂锥收回体内，这才来得及细问。

“那里什么情况。”

“防守很严密。除了四个神游境高手在三十丈内防卫之外，还有十几个真元境，四下巡逻的人也有不少。”地魔急匆匆地回应。

“潜入进去没有？”

“老奴只能在万药潭底转一圈，并没有太大发现，不过那底部好像有一个很隐秘很玄妙的阵法，我开启不了。”

“什么样的阵法？”

地魔赶紧凝聚神识，将自己所见传进杨开脑海中。他见到的东西也很模糊，也亏得他眼力高明，看出了一些阵法的痕迹，换做旁人下去根本不可能发现什么端倪。

“这个阵法……”杨开看了许久，忽然反应过来，这个阵法与无字黑书第五页上曾经显示出来的纹路有些相似。

两者之间必定有关联，如果所料不错，黑书第五页上的纹路，应该就是开启阵法的钥匙。

还是得自己亲自去一趟！只是防守那么严密的地方，该如何才能进入？

“少主，老奴之前在那里听那几个守护悄悄低语，炼丹大会一旦召开，那里的防守就会松懈一些。因为药王谷的人本来就不多，炼丹大会每一次都很热闹，所以有不少人要前往山下维持秩序。到那时候就只剩下两个神游境看守了，那应该是个机会！”地魔开口提醒。

“两个神游境……”杨开眉头紧皱。

两个神游境也是神游境，纵然有古玉隐蔽自身气息和真元的痕迹，也难逃过他们的耳目。

而且除了这两个神游境之外，肯定还有其他人的。

若有人能替代自己将他们引开就好了。

地魔应该可以引开一批！只要他速度够快，就能逃回云隐峰，回到小师姐这里，待自己那边行动完再来收他也不迟。

关键是他一个人肯定引不走全部的守卫，得再来个帮手，杨开皱眉苦思着。

炼丹大会如期召开，天下炼丹师云集药王谷，皆都准备大展身手，夺取好名次，好成名上位。

云隐峰上的诸人对炼丹大会都不是很关心，唯有董轻烟想去瞅瞅热闹，对此，箫浮生也并未阻止，任由她经常去涨见识。

夏凝裳和梦无涯也暂居在云隐峰，每日与董轻烟一同在箫老那学习炼丹的理论知识。

学完了就陪在杨开身边，有时候只是坐在那，一言不发，有时候也跟杨开说说话，每天都很开心，似乎觉得日后要是一直这样就心满意足了。

炼丹大会整整召开了十天时间，明日便是炼丹大会的总决赛，大会之后，将会取出前五十名炼丹师，然后倾尽此次大会炼制出来的所有丹药，为这五十位炼丹师开启万药潭，让他们参悟丹圣遗像。

这是五年才有一次的盛举，天下瞩目！

深夜，杨开鬼魅一般地飘出了屋子。

明日便是总决赛，今夜应该是药王谷最忙碌的时刻，等了这么多天，一直在筹划准备，总算到了行动的时候。

从董轻烟那借来的古玉捏在手心上，持续不断地灌入真元，屏蔽了一身的气息和真元痕迹。

月朗星稀，山林中杨开速度如风，直朝丹圣峰接近过去。

前后不过半个时辰，杨开便来到了丹圣峰下三百丈的位置，这里再往上，便是禁地所在了。

侧耳倾听许久，杨开猫着身子，继续往上靠近。

一直等到靠近百丈左右，这才停下脚步。

抬头朝天上看去，静待着时间的流逝。(未完待续。)(未完待续。)

第两百八十六章 掌门之危

? 求月票和推荐票……

啦啦啦，很久没求过了。

**************

苍云邪地大肆进攻药王谷，掠走药王谷弟子上百人，甚至有三位长老都被生擒，前来药王谷参加炼丹大会的炼丹师们也是损失惨重，不知失踪了多少。

除此之外，各大势力的弟子们死伤无数，药王谷十二大峰，处处可见尸体，鲜血染红了这一方净土，谷中城镇内，房屋倒塌无数，损失不可计数。

大地一片呻吟！

苍云邪地这次的动作可是冒天下之大不韪，让所有势力皆震怒不已，中都八大家更是在第二日就派人前来，联合各方人马，商讨反攻苍云邪地，夺回被掳走的炼丹师。

但箫浮生传达出的一个消息，却让所有人震骇不已。

邪主回归！

这是那个苍云邪地的神游境高手在临死之前说过的一句话。

苍云邪地，占地面积实在太大了，里面高手无数，邪魔遍地都是，正因它的庞大，所以在整片苍云邪地中，都是由六大邪王各自统管一个区域，分化而治，彼此间虽然都属于苍云邪地，可一般情况下也不会互相干扰，井水不犯河水。

六大邪王之上，才是至高无上的邪主！

而这个邪主的位置，已经空了百余年。

邪主这个位置可不是好坐的，六大邪王实力高超，不比中都八大家的顶尖高手差，手下能人无数，统管了苍云邪地这么多年，也无人敢染指邪主宝座，可见邪主的要求是多么严格。

百前年，苍云邪地曾经有过一位邪主，此人实力高深，功参造化，涂炭了无数生灵。最后还是中都八大家联手出击。尽遣高手，于狼泣崖将这人击毙！

那一战，八大家的高手也是死伤无数！

百年修养，这才堪堪恢复元气。

但现在。苍云邪地居然又出现一位邪主，怎能让人不震撼。

若是旁人说出这个消息，怕也无人敢信，无人会信，但这是箫浮生说出来的。情况就不一样了。

整个天下瞬间风云诡谲，气氛紧张起来，各大势力的探子频频出入苍云邪地打探可靠消息。

但得出的结果让所有人都不敢置信。

苍云邪地，真是出现了一位来历神秘的邪主！这人刚一出现，便以绝对实力收服了六大邪王，将整片苍云邪地尽握掌中。

局势堪忧，人心惶惶。

……

云隐峰，杨开与箫浮生辞别。

来药王谷的目的已经达到了，他已许久没回凌霄阁，自然该回去。

箫浮生仿佛早知会如此。神色并未有太大波动，只是淡淡道：“虽知你来药王谷另有所图，但既进了我云隐峰，便算是我云隐峰的弟子了，日后若得闲暇，多回来看看。”

“是。”杨开心中有些愧疚，正色拜别。

夏凝裳有些舍不得，但知道杨开去意已绝，自然没有挽留。

更何况，杨开昨夜就已经跟她说过了。并且还给她留下了一滴琉炎液和一滴洗魂露，万药灵液也留了许多，夏凝裳已到真元境七层之境，实力进展迅猛无比。留下来的东西可以助她很好地晋升神游境。

董轻烟那里，杨开给了她一滴琉炎液，她应该很快就能突破到真元境，一滴琉炎液足以让她的真元更精纯一些。

不但如此，杨开将之前从炼丹真诀那窥探到的灵阵也教给了夏凝裳，经由她的手传授给箫浮生。

相信有这个灵阵相助。箫浮生应该可以炼制出玄阶之上的丹药。

虽算不得真正的灵阶丹药，但也应该能满足箫浮生的毕生心愿了。

箫老和香姨兰姨待杨开都不错，而他的回报，也只有这个灵阵。

下了云隐峰，杨开步履匆匆，不惜耗费真元，风驰电掣般地朝凌霄阁赶去。

七八日后，杨开总算重返宗门。

踏入凌霄阁的瞬间，杨开便感觉这里有些不太对劲。

整个凌霄阁竟弥漫了一股淡淡的邪气。

面色一沉，杨开的步伐加快了许多，一路走一路打量，赫然发现整个凌霄阁内竟是一片愁云惨雾，到处都是战斗过后遗留下的痕迹，更有许多凌霄阁弟子行事匆匆，竟是携带包袱离开了宗门。

“这位师兄！”杨开看了许久都没看出什么名堂，赶紧拦下其中一个。

“干什么！”那人本有些面色不耐，待发现拦住他的人竟是杨开之后顿时神色愕然起来，“你是杨开？”

说话间，态度也拘谨了许多，一年前，杨开大战白家白云风的事情他也有所耳闻。

“宗门里发生什么事了？你这是要去哪？”杨开急忙问道。

“不好说。”那人面色讪讪，挣脱了杨开的束缚，口上道：“你还是自己去问掌门和长老们吧。”

一边说着一边急匆匆地离去。

杨开眉头一皱，正在此时，心中忽然有所感应，抬头望去，只见远远地一道洁白的身影飞了过来。

正是苏颜。

一如以往，苏颜依旧冰冷靓丽，一年不见，她的实力又强大了很多，随着实力的强大，她身上那种冰冷的气场也比以往更加强盛，冰冷出尘的气质，足以将世间万物冰封，唯有在与杨开四目相对的时候，眼中才有一丝温柔划过。

带着一股香风，她落到了杨开面前，精致的脸蛋上展现出一丝笑容：“回来了？”

杨开微微点头，急切道：“这里怎么了？”

苏颜明亮的眸子一黯，伸手抓住杨开的胳膊道：“出了些变故，边走边说。”

说话间，身子腾空而起，杨开也运转真元，与其一起飞去。

感受到那一股真元波动的传来，苏颜诧异地扭头看了杨开一眼：“你已经真元三层了？”

杨开咧嘴一笑：“恩。”

“实力提升好快！”

“你也不慢，都真元八层了！”杨开同样为苏颜的实力提升而侧目，他是在外历练，又有各种机缘。才能提升这么快的，苏颜呢，只是在宗门里苦修，却也能成长到这种地步。要是给她与自己相同的资源，她的提升恐怕还会更大一些。

听到杨开称赞，苏颜俏脸微微一红，洋溢起一片满足，低声道：“冰心诀注重心境的修炼。我这一年来心境提升了不少，所以实力也跟着提升了。”

杨开若有所思，心知她肯定是因为阴阳合欢功的荼毒才能快速提升心境，嘿嘿轻笑，凑上大嘴在她的脸上亲了一口。

苏颜忍不住嗔了他一眼，却也并未说什么。

“我们这是去哪？”杨开随着她的方向调整，眼睛不禁一眯，皱眉道：“去掌门的闭关之地？”

苏颜微微点头，神色突然黯然下来，苦笑一声：“掌门说。你若回来，第一时间将你带过去。”

“掌门怎么了？”杨开察觉苏颜神色不对，连忙开口问道。

苏颜轻抿着红唇，好半晌才轻轻道：“受伤了，重伤……”

“谁干的？”杨开的脸色瞬间沉了下来。师公凌太虚的实力不比梦无涯差多少，他天资出众，今生若不是因为两个弟子的事情而蹉跎了十几年，早就可以堪破神游，抵达神游之上。

这样的一个高手现在竟受了重伤，而且看苏颜的神色。这伤势肯定不一般，谁又能将他打成这样？

“掌门的二弟子！”

“什么？”杨开大惊失色，忽然反应过来：“他不是……”

“恩，但是他从困龙涧里出来了。而且一身邪功大成，出关之日，力战整个凌霄阁神游境高手，掌门重伤，四长老周非当场被杀，其他长老也都负伤了。弟子死伤无数……”苏颜秀眉紧锁，叹息道：“若非掌门拼死守护，那一战凌霄阁恐怕就已经……”

“什么时候的事情？”

“一个半月前……”苏颜摇头苦笑：“那一战的余波到现在还没有散尽，凌霄阁现在遍布邪气，弟子们每时每刻都要运功抵挡，高层重创，有些人生怕己身受到牵连，已经收拾东西离开宗门了。”

杨开面沉如水，总算明白宗门为什么变成这个样子了。

只不过那二弟子竟能从困龙涧里破关而出，却是任何人都想不到的。困龙涧下，几百年来封印了无数人，从未有人能安全逃出，可掌门的那个二弟子却成功了。

当年凌太虚将之擒回，也是念在师徒一场，并未对其下杀手，只废其修为，将之困在困龙涧下，却不料十几年后，为凌霄阁种下祸根。

若早知如此，凌太虚当年定不会留下那人性命。

说话间，两人便已来到了掌门的闭关之地。

未进里面，迎面便扑来一股邪气，邪气浓郁，让杨开眉头一皱。

“你进去吧，掌门一直在等你！”苏颜轻轻地道。

杨开点点头，打开房门走了进去，入目所见，心头不禁一紧。

一年前在幽冥山分开的时候，师公还意气风发，与鬼王谷那鬼厉相约生死大战，可现在再见，却已形容枯槁，满身黑气，显然是在重伤之下，无法压制侵入体内的邪魔之气了。

似是察觉杨开归来，躺在床上的凌太虚手指微微动了一下，双眼缓缓地睁开一道缝隙。

杨开心头一紧，连忙走上前去。

屋内，除了凌太虚之外，还有一个凌霄阁的炼丹师正在陪同。

这个炼丹师实力不高，大概只有真元境七八层的水准，乃是上一代的弟子。

“师叔，掌门情况如何？”杨开转头问道。

那人缓缓摇头：“不容乐观，恐怕坚持不了多久……哎！”(未完待续。)(未完待续。)

第两百九十章 修炼神魂技

? 杨开面色微变，好在这次有了心理准备，虽然神魂依然痛苦，却不像刚才那样手足无措。

神魂紧闭，紧守灵台清明，温神莲也适时地发挥出作用，一股淡淡的清凉感觉在脑海中蔓延开，疼痛的感觉骤减。

顿在半空中，杨开深深地吸了几口气，等到适应了这样的攻击强度，这才继续往下潜入。

又深入百丈左右，感觉到周围凶煞之气的攻击仿佛增强了一些，那种难以忍受的疼痛再度传来，杨开这才顿住身子。

如此这般，断断续续地下潜了千丈左右，依然不见困龙涧底。

杨开眉头紧皱，隐隐有些承受不住了。

此地对神魂的损伤，比起当初在异地中的那一片白雾还要猛烈很多。

在那白雾之中，白雾只是攻击神魂而已，但是这里的凶煞戾气不但会攻击神魂，种种邪恶也会深入脑海，将杨开本人潜藏在脑海深处的邪恶因子也牵引了出来。

这里绝对是淬炼神魂，修炼神识力量的宝地！才下潜千丈，杨开便清晰地感觉自己的神识力量壮大了一些。

如果能在这里长时间的修炼下去，修炼出识海恐怕都不成问题。

但杨开承受不了太长时间，时间久了，自己的心性恐怕要被周围的气息影响同化。

沉默许久，杨开突然开口向地魔问道：“你会不会什么神魂技？最好是防御用的。”

“会！”地魔爽快回应。

“那怎么不早说？”杨开气苦。

“老奴掌握的东西，不管是武技功法还是神魂技，全都是邪恶至极的，少主你向来不屑一顾啊。”地魔觉得有些冤枉。

“这个神魂技也是？”杨开问道。

“虽然也算，但如果在此地修炼的话，倒无需那些残忍的手段了，这里的邪魔之气，本就是修炼那神魂技最佳的场所。”

“那就别废话了，赶紧把那个神魂技教给我！”

“哦……”

地魔的记忆很混乱，虽然已经被杨开从传承洞天带出来两年多时间。可一直都是这样。回应了杨开之后，他思付了许久这才将那一招神魂技回想的七七八八，传授给杨开。

迷魂之宫！

按地魔所说，想要修炼这个神魂技。必须得找些活人过来，折磨他们，让他们生不如死，只有在经历恐惧，胆寒和绝望之后。这些人死后产生的神魂之力才能用以修炼迷魂之宫。

修炼者将死者的神魂收集起来，在自己的脑海中铸建出一座迷宫般的存在。

那一道道受尽折磨的怨魂，便是铸造这个迷宫的砖瓦，怨魂越邪恶，迷宫的威力越大。

迷魂之宫修炼成功之后，修炼者的识海四周便会出现层层叠叠，蜿蜒曲折的通道，这一招武技最大的用处便是防御。

但它同样也是攻防兼备的一招神魂技。

若是有敌人敢用神识力量来攻击修炼者，神识一旦落入这座迷宫内，将永远也无法寻找到出路。逐渐地被迷宫之宫内隐藏的怨魂耗尽力量。

迷魂之宫没有大成境界，因为修炼者可以一直给这个盘踞在识海四周的宫殿添砖加瓦，巩固扩大。

它守护着修炼者的识海不被外界侵扰，乃是固若金汤般的防御。

而此地浓郁如实质般的邪魔之气，无疑就是最适合修炼迷魂之宫的砖瓦。

这样的一招神魂技颇合杨开的心意，让他大为欣喜，当下便赶紧修炼起来。

不过在此之前，杨开得先熟悉怎样用自己的神识去抓捕游离在体外的邪恶戾气，将它们用做铸造迷宫的基石。

这个比较简单，杨开已经修炼出神识。只需要尝试使用它便可。

一连好几天，杨开都在熟悉着神识的妙用，一缕缕漆黑的邪恶气息被牵引进脑海内，按照杨开自己的构思和设想。化为一砖一瓦，逐渐地铸造着守护神识的殿堂。

万丈高楼平地起，想在脑海中建造一个宫殿也同样如此，而且还是迷宫一样的宫殿。

待到熟悉了之后，动作越发精进快速。

接连一个月时间，杨开都在困龙涧下千丈处修炼着迷魂之宫。

一缕缕的邪恶能量被神识抓捕过来。深入脑海中消失不见，千折百绕的迷宫逐渐呈现出一个雏形，慢慢地扩大繁冗。

一个月的修炼，杨开清楚地感觉到自己的神识力量增强很多。现在神识蔓延开，足足能查探方圆二十里的动静。

神识力量，本就增长的很艰辛，即便是神游境高手，想要在神识上有所造诣也是难如登天。

它比修炼肉身要困难很多。

最常用的方法就是修炼神魂技，或者吞服增长神识力量的天才地宝。

杨开在困龙涧下千丈处这等恶劣的环境中修炼迷魂之宫，又有温神莲相助，神识力量会变得强大也是理所当然。

又过了十天左右，迷魂之宫终于小成。

虽然依旧没能修炼出识海，但杨开已经可以清楚地感受到，在自己的脑海四周，有一层层的防护，紧守着最关键的位置。

这一层层的防护，皆是由困龙涧下溢出的邪恶能量堆砌起来的。

却不能影响杨开分毫。

因为这是杨开修炼出来的神魂技，所有的邪恶能量都已打上了他的气息烙印。

迷魂之宫初成，杨开自然迫不及待想要试一试。

所处的位置是在困龙涧下千丈处，这里的凶煞戾气对他已造不成任何影响。

纵身朝下跳去，速度越来越快。

两千丈，迷魂之宫固若金汤，三千丈，迷魂之宫依然毫不动摇。

一直坠落到困龙涧最深处，杨开也没察觉到这里的凶煞戾气对自己有什么影响。思来想去，杨开恍然大悟。

这并非是迷魂之宫的防御得力，而是因为自己的这一招神魂技，本就是由此地的邪魔之气铸造起来的。

两者本是同源，外面的邪魔之气又怎能影响自己的神识？

“这招神魂技不错。”杨开咧嘴一笑。

他能清楚地感受到，这困龙涧底的邪恶气息是多么骇人浓郁，若是没有迷魂之宫守护，自己的神识只怕是会瞬间抹杀。

“邪魔之气的源头，应该在这边。”地魔的声音传来。

“这边也是阳气的来源！”杨开神色有些欣喜，他胸口处的阳源印突突突突地跳动不停，这番动静很是猛烈。

有什么阳属性的宝贝在前方，而且是很贵重的宝贝！

急忙朝那边走去，步伐轻快。

困龙涧很长，一眼望不到尽头。

沿路走过，看到了很多白森森的骨头，踩在这些白骨上，传来咔咔的碎裂声，听起来惊心动魄。

这些应该都是往年被封进困龙涧中，死掉的凌霄阁弟子。

悬崖两旁，还有一些并不高大的树木，树上结了些漆黑的果子。

在这种地方，竟然还有植物生长。杨开随手摘下一枚果子看了看，只见果子上也是邪气满布，入手处更是一股森凉，让人不由自主地生出一种胆战心惊的感觉。

“邪灵果……啧啧，这里居然有这种东西。”地魔啧啧称奇，感慨不已，“怪不得你们掌门的二弟子在这里能活下来。”

“我也正奇怪他在这里十年都吃些什么呢。”杨开微微一笑，伸手将那所剩不多的几枚果子全摘了下来，丢进黑书空间内。

掌门的二弟子并没有将这些果子全摘干净，不知道是出于什么样的心理，或许是因为这些果子养了他十年，离去之前留的留念也说不定。

不过所剩也不多，只有两三颗果子，这并不是什么好东西，只是里面存储了大量的邪恶能量。

继续朝前走去，不一会儿，在那遮天敝地的邪魔之气中，一道身影突然出现在杨开面前。

杨开瞳孔忍不住一缩，猛地顿住步伐，警惕地朝那边打量，一身真元暗暗催动。

在这里，他不敢动用神识，神识一旦离开迷魂之宫守护的位置，立刻就会化为飞灰，所以他也不清楚前方那个人影到底是何方神圣。

可那个人影给杨开的感觉很怪异。

没有丝毫生命的气息，他是盘膝坐在那里的，他身体四周，十几道漆黑如墨一般的黑色气息似蛟龙一般翻腾，黑气遮挡，看不清容貌。

“死的！”地魔沉声道。

杨开暗暗点头，这才慢慢地朝他靠近过去。

走到近前，杨开一眼就瞥见此人脖子上有一条锁链般的东西，锁链连接着这人脖子上的一个项圈，另一端拖在胸前，并不长，大概只有一尺左右。

杨开不禁动容。

因为他发现这锁链和项圈，全都是以阳属性的宝贝打造而成的，里面传来的气息至刚至阳，比起自己体内的真阳元气要高出无数档次。

隐隐地，杨开感觉自己的真元，与这一条项圈有些亲近之处。

略微一想便明白了，自己在困龙涧上修炼过一段时间，所吸收的阳气也是由这个项圈散发出去的，能有这样的感觉并不奇怪。

此人的衣物早已化为齑粉，一身血肉差不多也已经干瘪，但那看似弱不禁风的身躯内，却蕴藏着让人心悸的爆发力。困龙涧下的所有邪魔之气，竟全是由这个人体内散发出来的。

他的胸前，有一道巨大的伤口，狰狞可怖。(未完待续。)(未完待续。)

第两百九十一章 锁魔链

? 杨开怔怔地看着，忽然倒吸一口凉气，惊声道：“我知道这人是谁了！”

“谁？”

“几百年前被我派祖师斩杀在这里的那个魔头！”

地魔对凌霄阁的来历并不清楚，杨开简单地讲述了一遍。

听闻困龙涧是被一个魔头一剑劈出来的，地魔大为兴奋，语气略显激动：“几百年肉身不灭，这魔头有那么一点老夫当年的风范啊。”

杨开也暗暗心惊。

一个人死去了几百年，虽然血肉差不多干枯，可他的身体依然没有毁灭，而且还诞生了这么浓郁的凶煞之气，充斥着整个困龙涧，这人生前该多么强大？

能斩杀他的凌霄阁祖师又该多么强大？

这已经不是现在的杨开能够企望的层次了，至少短时间内不行。

脸色骇然地转头看看四周，杨开发现不远处有一个深深的印痕，走到那里蹲下身子仔细查探一番，眼前不禁一亮。

这个地方，应该是掌门二弟子十几年来打坐修炼的位置，他常年累月地坐在此地，在这里留下了这些痕迹。

这么说的话，掌门的二弟子应该是从这个死去的魔头身上窥探到了什么玄妙，又或者得到了什么东西，所以才能恢复实力，十几年后脱困而出。

掌门将他封在困龙涧中，倒也造就了他的一番成就。

这可真是世事无常，无人说的清楚。

“少主……”地魔忽然喊了一声，声音中蕴藏了一丝丝兴奋和期待之意，“你能不能把这魔头颈脖上的秘宝给收了？”

“当然要收！”杨开早就看出那项圈的不凡之处，这玩意至刚至阳，乃是克制邪魔之气的阳属性秘宝，杨开本身修炼的是真阳诀，与这件秘宝有很大程度的契合，哪会放过。

这秘宝应该是凌霄阁祖师留下来镇压这魔头身上魔气用的，但是几百年过去。掌门的二弟子又不知道在这里动了什么手脚，魔气已经压制不住，这秘宝留在这里也发挥不出作用。

“不过我收不收它，跟你有什么关系？”杨开狐疑。隐隐觉得地魔在打什么主意。

“嘿嘿……”地魔讪笑一声，“少主你若是能将这秘宝给收了，老奴可以尝试入主这魔头的身体中。”

“夺舍？”杨开面色微微一变。

“不不不……”地魔连忙辩解，“他的神魂早就已经不存在了，只留下一具血肉之身。我的神魂入主，并不能算夺舍。”

“有把握么？”

“恩，有一点。他生前也是个魔头，跟老奴多少有些气息相同，所以老奴想试试看能不能驱动这具身体。”地魔苦笑一声：“其实无论是夺舍还是神魂入主别人的身体，都不像少主你想的那么简单，一个人的身体就好比一个特质的容器，这个容器原则上来说只会容纳一个特定的神魂，别的神魂很难在这个容器中存活下来。”

“那你当年见到我的时候不由分说就要夺舍？”杨开嘴角噙着一抹古怪的笑容，想起了成年往事。

地魔干笑两声：“那也是情非得已。我被封印了好多年，刚一醒来没多久就碰到你，也就将就一下了，不过那时候就算你不抵挡，也多半夺舍不成功。”

“那会有什么后果？”

“你的神魂会被我抹杀，然后我控制你的身体，顶多也只能存活半个月到一个月时间就会腐烂溃败，到时候老奴又会成为天地间一缕游魂。”地魔轻描淡写地将夺舍失败后的结果一一道来，杨开听的面色发白。

幸亏当日傲骨金身发挥了作用，要不然真的白死了。

“而且无论夺舍成功与否。老奴自己的神魂力量也会消耗很多，所以就算是强者的神魂，也不会随意地夺舍某一个人的身体。只有在非常符合自己入主的情况下才会动手。”地魔耐心地解释。

“眼前这个人的身体就符合你的要求？”

“恩！还望少主成全，老奴若是能掌控此人的身体。能发挥出来的作用将比现在大很多，到时候也可以真正地帮到你。”地魔也为自己感到羞耻，这两年跟着杨开根本没发挥出一个万年老魔该有的作用，现在看到这具合适的血肉之躯，自然是颇为动心。

“好，我也很期待！”杨开咧嘴一笑。答应了地魔的要求。

走到那魔头的身体前，杨开伸出手抓着那一条锁链，往内灌入真元。

不到半日时间，那一道锁链忽然化为一道金色流光，钻进了杨开的体内。

杨开的神色微微有些错愕。

本以为想要炼化收取这样一件秘宝肯定是大耗时间的事情，他甚至已经准备好再在此地停留那么一两个月，却不想过程居然如此简单轻松。

锁链一消失，那魔头身体旁翻滚不已的黑色蛟龙就好像是挣脱了什么束缚，凶猛冲出，往上方窜去，不但如此，魔头身体内还接连不断地往外涌出魔气，蒸腾不休，场面骇人。

杨开连忙稳住身形，神色凝重地打出破魂锥。

地魔藏身在内，朝魔头身体钻去，眨眼间不见了踪影。

翻滚冒出的凶煞之气突然减缓许多，应该是地魔在控制的缘故。

杨开喊了几声，始终不见他有回应，但从魔头身体内溢出魔气的反应来看，地魔应该正在入主这具身体，就是不知道需要消耗多长时间了。

这是地魔自己的战斗，杨开根本帮不上忙。

无奈之下，只能盘膝坐在一旁，静静地等候。

在这种凶煞之地，杨开连修炼迷魂之宫都不能，神识一旦脱离脑海，肯定要被磨灭。神识无法动用，自然没办法抓捕那些凶气和戾气。

百无聊赖，杨开将刚才收进体内的那道锁链又拿了出来。

这一道锁链大有名堂，铸造它的材质也不知道是什么，但既然是凌霄阁祖师留下镇压魔头的秘宝，档次肯定不会太低。

锁链只长一尺左右，顶端有一个项圈，正好可以捆在人的脖子上。

项圈内部有一行小字，凑到近前仔细一看，杨开喃喃出声：“锁魔链！”

这东西对一般人恐怕没什么用，完全是针对邪魔的秘宝。

看着这一条锁魔链，杨开怔怔失神。

掌门的二弟子既然能从魔头身上窥探玄机，从而恢复实力，肯定也是早就发现了锁魔链的存在。但他依然没能将这个秘宝取走，可想而知锁魔链对他的克制。

如果找机会把这玩意戴到他的颈脖上……管他什么邪主不邪主，估计统统要被锁住一身真元。

这倒是个对付他的好东西！

想起这位已成为邪主未曾谋面的师叔，杨开的神色冷厉下来。

凌太虚为他操心了十几年，杨四爷更是因为此人而被重创，直到如今也未完全恢复。

甚至可以说，杨开本人之所以先天不足，完全是拜他所赐。

所以纵然两人还未见过面，却也是仇人了。

既是仇人，杨开自然不会想他活的滋润。

沉着脸，将锁魔链又收回体内，杨开以自身真元温养着，只待有一天能让它发挥出真正的作用。

好几日下来，地魔一直在与那魔头的身体融合，无论杨开如何呼唤都没有回应。

待到第五日之后，地魔的虚弱声音才传了过来：“少主……”

“怎样？”杨开急忙问道。

“差不多了。”地魔气喘吁吁，神魂力量显然用掉不少，幸好此地邪戾之气浓郁，可以随时补充，“不过老奴要先将这里的邪魔之气收回来，要不然单以此人身体的力量，发挥不出什么作用。”

“要多久？”

“这个很慢，至少也要几个月。”

“这么久……那我不等你了。”杨开说着便站起身来。

“恩，少主你自去忙，老奴这边完成了之后会去寻你的。”

说话间，地魔便已经开始吞噬困龙涧中的魔气，那一道道浓郁如实质般的邪魔之气仿佛受到了什么牵引，齐齐朝那魔头的身体内钻去。

魔头的身体，此刻就像是个无底洞，无论来多少魔气都照单全收。

杨开看的心惊，也不再去理会他，施展阳炎之翼，直接从困龙涧下飞了上去。

凌霄阁，一片萧条。

原本的几千弟子早已消失不见，很多人都是因为困龙涧的变化和邪主的出世，深怕受到牵连，自己离开了宗门，而更多的人，却是凌太虚一道命令下达驱散的。

整个凌霄阁，现在只剩下百来人左右，这百来人，都是凌霄阁最中坚的成员，也是对宗门最死心塌地的弟子。

无论凌太虚如何劝说，这些人始终不愿离开宗门，誓要与宗门共存亡！

对此，凌太虚也无奈，只能听之任之。

苏颜小阁楼处，杨开身形一闪窜了上来，近两个月不见，苏颜已成功晋升到真元境九层，正在为冲击神游境做准备。

一边面对面坐着双修，杨开一边聆听着苏颜讲述这两个月来宗内的变化。

心中也是一片酸楚。

偌大一个宗门，现在竟要面临着解散的命运，这种结果无论是谁都无法接受，但凌太虚也无可奈何，邪主出身早晚会被打探出来，若不想连累那些普通弟子，唯有先将他们驱散。(未完待续。)(未完待续。)

第两百九十二章 中都……秋家

? 凌霄阁的变化，自然瞒不过周边血战帮和风雨楼的耳目。

这些日子，胡家姐妹也是多次前来凌霄阁，与苏颜倒是说了些话，安慰一番，更打探了一些杨开的消息。

但血战帮其他人就不怎么上道了，当年传承洞天开启之前，梦无涯大战血战帮十大神游境，让血战帮颜面大跌，许多人都记恨在心，尤其是龙在天，在那一战中被伤了根基，直到现在也没有恢复过来，这一次凌霄阁出了变故，龙在天更是四方联络人马，处处落井下石。

帮主胡蛮也睁一眼闭一眼，任由龙在天去折腾。

风雨楼同样如此，一边大肆收容凌霄阁被驱散的弟子，一边觊觎凌霄阁的宗门里多年储藏的财富。

整个宗门现在的局势，如人饮水，冷暖自知。

“宗门若是解散了，该去哪呢？”苏颜幽幽一叹，她从小到大都生活在凌霄阁里，这么多年下来早已把此地当成了自己的家，现在突然发生这种事，纵然她怎么性情淡薄也有些哀怨和迷茫。

杨开同样苦笑，手上微微一用力，将她拽到自己怀里轻轻地搂着，两人十指交缠，耳鬓厮磨，彼此嗅着对方的气息，浮躁的心情渐渐平缓。

“如果真到了那一步，去药王谷云隐峰，梦掌柜和小师姐都在那。”杨开轻声道。

以箫浮生的威望，保护一群人还是没什么问题的。

自己虽然是杨家人，但现在连家都不能回，自然无法给苏颜什么保证。

苏颜微微点头，突然又嫣然一笑，道：“好长时间没见到夏师妹了，你们两个现在……”

“还没呢。”杨开讪笑一声。

“那你可得努力一些了，夏师妹天仙般的人儿，天真烂漫，纯朴娇憨，可别让她在别的男人手里吃了什么亏。”苏颜抿嘴笑着。

杨开尴尬地点头。

就在此时。

一道神识突然蔓延过来。杨开面色微微一变，扭头朝一个方向望去，神色凝重道：“有高手过来了！”

苏颜连忙坐直了身子，冰冷清丽的脸庞上闪过一丝微微的担忧之色。沉声问道：“在哪里？”

“咦……别紧张，是熟人。”杨开的神色古怪起来。

他能感觉到来者是个神游境高手，要不然也无法用神识传递信息了，但对方这么明目张胆地神识扫过，想必凌霄阁内的神游境高手都会感觉到。

而且。这个人的神识波动很熟悉，至少杨开应该见过这个人，却分辨不出到底是谁的神识。

“去看看！”杨开侧耳倾听了片刻，听到宗内许多道衣袂猎猎的声音传来，知道那是凌太虚等人出动了，当下也与苏颜一起跳下阁楼，朝那边飞去。

还未靠近，就听到凌太虚的喝声遥遥传来：“哪位朋友驾临凌霄阁？”

那边遥遥地传来一个声音，苍老平淡：“凌掌门，久违了！”

听到这个声音。杨开眉头一挑，脚下速度更快几分，很快便来到了凌太虚身边，四大长老也都已经到了这里，站在凌太虚身后。

见杨开和苏颜联袂而来，几个长老的神色顿时怪异起来，尤其是苏玄武，虽然早知道自己孙女与杨开之间肯定有些事情，可现在亲眼见到还是直翻白眼，尤其是苏颜的清冷脸蛋上还残余着淡淡的红晕。越发让二长老感觉不是滋味。

当下不由狠狠地瞪了杨开一眼，威胁的味道十足！

杨开讪笑着，也不做声。

远方，一道人影迅速驰来。在众人面前停下。

看清这人容貌之后，凌太虚讶然：“你是董家的……风卫？”

来者呵呵一笑，冲众人抱拳道：“正是老朽，冒昧前来，还望诸位见谅。”

杨开神色一动，赶紧道：“前辈。是不是出了什么事？”

董家的风云双卫，向来都是紧跟在董轻寒身后寸步不离，以保护他的周全，而这一次风卫竟突然造访凌霄阁，显然是董轻寒要给自己传达什么消息，而且是很重要的消息。

要不然也不会派他前来。

风卫神色一正，微微点头，抱拳道：“杨公子，我家公子让我来知会你一声，速速离开凌霄阁，要不然恐有大危险。”

“因为邪主？”杨开眉头一皱，很快就想到了问题所在。

风卫讶然：“原来贵派早已有所准备。”

怪不得这里这么萧条，刚才放出神识也没察觉到有多少人在，与上一次来凌霄阁的情况大不一样。

凌太虚点头道：“自然有准备。”

风卫道：“那你们还留在这里干什么？诸位也赶紧动身要紧，这一次来凌霄阁的人你们招惹不起。”

“都是什么人？”苏玄武听他说的这么严重，神色不由一沉。

“中都……秋家！”风卫沉声道。

“八大家之一？”魏昔童等人勃然变色。

“不错，以秋家为首，白家也来了人，另外还有紫薇谷。三方人马合一，莫说你们凌霄阁，就算是我董家也招惹不得。”风卫神色诚恳地劝慰道：“诸位还是莫要逞一时之勇，留的青山在，不怕没柴烧。”

凌霄阁出了邪主这么大的事，中都八大家会参与其中杨开倒也可以理解，这毕竟事关重大，总得有个震得住场子的势力领头处理，但白家和紫薇谷来人就有些耐人寻味了。

恐怕是因为上次杨开大战白云风，让其丢了脸面，这次特意来落井下石的。

“他们速度很快，老朽一路急赶也没甩开他们多少，我估计最多半日之后他们就会抵达这里。”风卫急匆匆地道，说完之后又是一拱手：“话已传到，老夫告辞！”

他不能留在这里，万一被秋家的人堵住了，解释起来也很麻烦。

风卫说完便告辞离去，留下一群人震愕当场。

魏昔童迟疑道：“董家的风卫，为什么这般好心给我们传信，其中是不是有诈？”

凌太虚微微摇头：“不，杨开与他家公子有些交情。这次传信也是出于好意，不用怀疑。”

闻言，四大长老皆惊奇地朝杨开望来，不知道他有什么能耐能结交董轻寒这样的人物。

“传令下去。所有人赶紧收拾东西，一炷香后在困龙涧边集合！”凌太虚当机立断。

说完，又道：“杨开你留下。”

“哦！”

四大长老接令，都急忙离去，只剩下杨开和凌太虚两人。

“你还记得上次我带你横渡虚空的那个位置吧？”凌太虚突然开口问道。

“记得。”

“记得就好。只需要往内灌入真元，那个位置的阵法便会自主开启，你等会带人从那个地方离开。想来他们也追不上，离去之后，毁了那个阵法，找个地方安顿下来，局势未明朗之前，都不要露面……”

“师公你不走？”杨开听出他的话外之音，神色惊疑。

“我凌霄阁又没有做出什么伤天害理的事，只不过是老夫认人不清。收错了徒儿罢了，为什么要走？”凌太虚呵呵一笑，“老夫若是走了，只会让凌霄阁陷入更加不利的局面，我要留下来跟他们说道说道，凡事总讲个理字，难道就因为邪主出自我宗，就要灭我宗门么？他们的家族也不是没出过什么邪恶之徒，怎没见有人灭了他们？”

“他们这次气势汹汹，有备而来。哪会跟你讲什么道理？”杨开大急。

“不用多说了，我意已决！”凌太虚神色坚定，突然又自信一笑：“更何况，就算真的打起来。我也并非不是对手……呵呵！”

杨开神色一振，惊奇道：“师公你……”

“不错，这都托了你的福！”凌太虚微微点头。

神游之上了！十几年来的桎梏和束缚，终在这一次大难前被打破，这可能是凌霄阁近几个月来唯一的一件喜事。

得知师公已到神游之上，杨开这才定下心来。也不再劝说，连忙动身。

困龙涧边，凌霄阁中还剩下的所有人都在集合。

杨开再一次看到了苏木等人，差不多一两年未见，苏木竟也已经修炼到了离合境九层的程度，实力进展之快让人侧目。

“杨师兄……”苏木也是兴奋地喊着，李云天等人紧随其后。

“好久不见！”杨开微笑地望着众人，除了苏木之外，其他人都成长不少，皆已到气动之境。

“嘿嘿……我该称呼你师兄呢，还是姐夫？”苏木一脸奸笑地望着杨开，明显已得知了杨开和苏颜之间的事情。

“随你！”杨开摸了摸鼻子。

“姐夫，你是这个啊！”苏木崇拜万分地看着杨开，竖了竖大拇指，低声道：“从小到大，我都一直以为姐姐会孤老一生，没想到你居然能让她动心，佩服佩服，快跟我说说，你怎么做到的。”

正说着话，却见苏颜那边投过来两道清冷的目光，苏木忍不住脖子一缩，身子抖了几下，讪笑不已。

“人都到齐了没？”魏昔童和苏玄武等人来回巡视，高声喝问。

“掌门呢？”何杯水问道。

“掌门要留下！”杨开沉声说道。

“什么？”魏昔童等人脸色大变。

四大长老互相看了一眼，眼中皆闪过一丝坚决之色。

魏昔童道：“嘿嘿，掌门既然要留下，那我也留下，二师弟，你带人速速离去。”

苏玄武傲然一笑：“大师兄此言差矣，我也是要紧随掌门左右的，三师弟，你带人速速离去！”

何杯水嘿嘿笑道，转头看向尤自在：“五师弟，你最小，这活还是你来做吧。”

尤自在看看左右，没有比自己更小的长老了，捏了捏鼻子道：“我也留下。”(未完待续。)(未完待续。)

两百九十六章 妖冶女子

? 说话间，便将古盾收回体内，双手迅速地打出结印，一道道不同属性的能量波动突然从她体内冒了出来。

风云雷电四大属性齐聚，在她身边汇聚成一股可怕的能量。

她深深地注视着杨开，深邃的美眸中一片不服气的傲慢。

“没功夫陪你玩！”杨开怒喝一声，随手劈出一道剑芒，原地腾空而起，便要离开此处。

但被秋忆梦这般一耽搁，一个距离稍近的神游境已经赶到了，人未显行，一道攻击已遥遥打了过来。

杨开心中暗骂，一边躲闪一边迅速施展出万剑归一的前半招。

铮地一声轻响传来，身体四周陡然多了无数道剑气，修罗剑挥动中，这无数道剑气一半护在身体四周，一半朝前方激射，想要打开个缺口。

“留下来吧！”一个声音从侧旁传来，带着一种高高在上的味道：“敢对大小姐不敬，自寻死路！”

蛮横的攻击打来，漫天剑气全部粉碎，不但如此，杨开的去势也被压得微微一顿。

前方人影一闪，一个神游境六层的高手已挡住去路，目光冰冷地朝杨开望来。

“看你有没有这个本事！”杨开怡然不惧，冷笑一声，身体外围再次出现无数道剑气，铺天盖地朝那边打过去，与此同时，一片片血红色的花瓣突然自身体中飞出，每一片都是一道无比锋利的杀伐利器。

千蕊血海棠！

自炼化这件落花教的镇教秘宝之后，杨开便一直没有动用过。直到此刻，终于不得不拿出全部的本事。

足足一千片血红色的花瓣包裹在身体四周，心念传达，如臂使指，化为漫天飞舞的红色光芒，朝那神游境六层高手袭去。

“天级秘宝！”那人眼力高明，一眼就看出千蕊血海棠的不凡之处，心中掀起一阵惊涛骇浪，神游境的实力毫无保留。一身浓郁精纯的真元迸发，双手推出，一座大山般的虚影突然在他面前出现，当头朝千蕊血海棠镇下。

哗啦一声。千片花瓣全部崩散，四散飞去，那大山般的虚影也是在半空中晃了一晃，突然暗淡下来。

趁此机会，杨开已持剑杀到。一剑劈下这神游境六层的高手，对方才刚施展出一招及其消耗真元的武技，此刻完全没喘过气，感受到修罗剑中的邪戾之气，面色大变，仓皇躲闪。

哪知杨开只是虚晃一招，直接擦着他的身子便飞了出去。

“哪里跑！”秋忆梦的娇喝声传来，夹带着一丝得意和冷厉。

一股庞大的牵扯力突然从后方传来，杨开不由自主地身形一顿，扭头看去。只见秋忆梦那边风云雷电四大属性聚集的毁灭性能量，仿佛变成了一处泥泞的沼泽，牵引着他的身体，让他根本无法挣脱。

“贱人！”杨开脸色大变，挥手一剑斩去，身旁的无数剑气齐刷刷地朝秋忆梦激射过去。

秋忆梦不为所动，嘴角噙着好看的微笑，那一面古朴的盾牌再次出现在她面前，替她挡下杨开的攻击。

但，那散落在外的千片花瓣。此刻却已无声无息地朝秋忆梦包夹。

“秋姐姐快躲！”骆小曼一边开口提醒一边双手挥动，打出一道又一道的玄光，光芒闪出，在半空中幻化出各种各样的武器。与千蕊血海棠碰撞交锋。

“你走了不了，乖乖的束手就擒！”秋忆梦浅笑嫣然，一边与杨开争斗一边扬声喊道。

“不错，邪魔小儿，你今日走不了了！”两道身影左右飞来，正是另外两个神游境赶到。

杨开面色阴沉到极点。心中也涌上一股淡淡的无力。

面对一个神游境，他就要实力全开，用尽秘宝和手段，才有那么一点逃生的机会，现在对方三个全过来了，如何抵挡？

实力，还是实力不够！真元境三层，真的有些不够看！

那两个赶过来的神游境一点也不客气，一边说着话，一边猛地朝杨开推出各自的武技。

杨开勉力招架，却依然无法防护周全，胸口和肩膀同时被拍中，骨头断裂的声音传来，疼痛难忍，断线风筝似的掉落下来。

踉跄起身，四面八方已经被团团包围，三大神游境，外加秋忆梦和骆小曼，皆都面色不善地朝他看来。

在望着他手上的修罗剑时，就连秋忆梦都不禁生出些觊觎的念头，其他几人更是将占有写在眼中。

还有那飞舞在周边的千蕊血海棠，无论哪一样都是重宝！

“这下你跑不了了吧？”秋忆梦讥笑地看着杨开，三大神游境更是神色不善，冷哼一声，同时施压。

“邪魔小儿，自废修为，要不然老夫亲自动手！”其中一个神游境冷厉地喝道。

逆境之中，杨开嘿嘿冷笑，一身邪煞魔气翻滚不定。

虽然已被包围，但也不是全无逃脱的机会，杨开思付着若是此时突然施展不屈之敖，再动用阳炎之翼，该有几分逃脱的把握。

阳炎之翼飞动起来的速度，比起一般的神游境要快很多，只要能应付下他们的第一波的攻击就可以了。

自己有万药灵乳，就算受伤也能很快痊愈。

关键是能应付下他们的第一波攻击么？而且还是联手的攻击，杨开眉头紧皱。

“还不动手！”那神游境高手见杨开迟迟没有动作，当下有些不耐烦，沉声怒喝，仰首阔步朝前踏出一步。

正当杨开打定主意冒险一搏的时候，那三个神游境高手突然面色齐齐一变，如临大敌地抬头朝天看去。

杨开也是眉头一皱，他感觉到一股强横的压力自不远处传了过来，这种压力比起眼前三个神游境带来的要浓郁很多。

“两位小姐小心！”三人也顾不上杨开，齐齐挡在秋忆梦和骆小曼面前，脸色凝重万分。

很快，一抹艳红突然闪现出来，众人抬头望去，只见一道曼妙的身影在距离众人只有十几丈的地方当空而立。

这是一个女子，一个看起来及其妖冶的女子。

一身火红色的衣衫紧束在身，将曼妙风韵的身子勾勒的纤毫毕现，模样姣好，体态婀娜，两只玉藕般的手臂裸露在外，温滑似羊脂般的手腕上套着两只银色的镯子，皮肤雪白，美腿修长，柳腰丰臀，她穿着一双玉制的鞋子，十根精致小巧的脚趾调皮地露在外面。

如月的凤眉，一双明眸勾魂慑魄，水汪汪的似乎蕴藏了万种风情，挺秀的琼鼻，吐气如兰的樱唇，白皙如凝脂的脸颊甚是美艳。

身姿纤弱，宛若扶柳，微风拂过，好似能将她折断。

眼角下有一颗米粒大小的泪痣，更添几分妩媚。

她就站在半空中，香腮上有一片淡淡的红晕春情，惹人遐想连篇。

和苏颜的冰清丽质，夏凝裳的天真娇憨不同，这个少妇般的女子是那种妩媚到了骨子里的女人，她即便是站在那里，也一样的仪态万千，风情万种！

场中的几个男子与她的目光一对视，无论老少，皆都不由自主地吞了口口水，呼吸瞬间粗重起来。

那水汪汪的眼睛似乎蕴藏了无穷的魔力，牵扯着每个人的神魂。

甚至就连秋忆梦和骆小曼两女，也是目光微微迷离，脸腮泛红，心跳不由加速。

很快，秋忆梦便清醒了过来，心中暗暗凛然，转头看看四周，咬牙轻啐道：“男人果然没一个好东西！”

那三个神游境高手脸色一红，干笑不已。却不敢有丝毫大意，能让他们感觉到压力的女人，实力能低到哪里去？

女子一双水盈盈的丹凤眼在场中几人身上转了转，最后定格在杨开身上，贝齿轻咬着红艳艳的嘴唇，眉宇间微微有些痛苦挣扎之色，沉吟片刻，这才开口问道：“你是哪一领的弟子？”

声音甜糯，酥软一片，众人听在耳中，感觉就象是有一只温柔的小手，探入自己的心口间，正在抚摸撩拨着自己隐藏在心底的欲望，让人顺应着本能的驱使。

刚刚平复下去的冲动，瞬间再次高涨，这一次秋忆梦和骆小曼同样没有免俗，两女竟是脸颊飞红，情不自禁地从喉咙里哼出一声让人心猿意马的轻轻呻吟。

“什么？”杨开眉头一皱，疑惑反问。

他没听懂这女子问的是什么意思。

“咦……”女子的美眸中闪过一丝异色，似乎没想到杨开竟能这么快就清醒过来，自己现在的这个状态不说话还好，一旦开口说话，无论什么人都要受影响，怎么这个浑身邪戾之气的少年好像能摆脱那种本能的欲望？

殊不知杨开常年受到合欢功的荼毒，比起旁人更要适应压制心中的冲动。

“算了，没时间跟你说了。”那女子眉宇间的挣扎更甚许多，自语一声，不待杨开反应，伸手就是一抛，一条粉红色的丝带从她手中抛出，灵蛇般朝杨开腰间卷来。

杨开脸色一变，手上修罗剑才刚撩起准备反击，那女子竟已来到面前，张开樱桃小口，冲杨开吐出一口香气。

如兰似麝的香气袭来，刹那间，杨开便感觉浑身一软，彻底失去了反抗的力道。

好强，这女人只怕是已经到了神游境顶峰的高手！她看起来年纪不大，怎么这么厉害？

“被你们看到了，也留你们不得！”女子幽幽地叹息一声，手腕抖动，那银色的手镯飞出，朝对面的神游境高手击去。(未完待续。)(未完待续。)

第三百章 正是本座！

? 时间匆匆。

一眨眼，十天过去了。

杨开缓缓地睁开眼帘，微微动了下僵硬的身子，一阵炒豆般的爆响从身体各处传达，浑身上下似乎蕴藏着使不完的力量，体内真元澎湃，状态前所未有的美妙。

真元境四层！

这十天的打坐，再加上从扇轻罗的洁白蚕蛹中分夺不少精纯的能量，一举让他突破到这个程度，收获巨大。

对面有两道目光投来，杨开抬头一看，正见到那妖女慵懒地靠在洞壁上，一双美眸复杂万分地朝自己望来。

杨开悚然一惊，体内真元不由自主地运转。

扇轻罗娇笑，轻咬着红唇：“我若想杀你，早就动手了，你有几条命也不够活的。”

杨开脸色一讪，心想也确实如此，当下神态也轻松起来，嘿嘿笑了一声，抱拳道：“多谢姐姐不杀之恩。”

扇轻罗摇了摇头：“我本就没想要杀你，掳你过来也是情非得已。”

说话间，不由轻咳了一声，面色微微有些苍白。

“你怎么了？”杨开皱眉看着她，这妖女现在一身气息比之前要弱了不少，而且好像还受伤了。

“还不是你干的好事！”扇轻罗贝齿轻咬着，一双丹凤眼中流露出凄苦的神色。

“我？”杨开指了指自己，一脸迷茫，有些摸不着头脑。

“你都对我做了什么？”

“没做什么啊。”杨开迷迷糊糊的。

“那为什么我一身能量被你分走不少？”扇轻罗恨得咬牙切齿。

杨开神色一呆，回想起之前的遭遇，皱眉道：“我陷入一个幻境，与你颠龙倒凤，大被同眠，然后运转了一套功法，就从幻境中脱离了……”

扇轻罗脸蛋微红，不可思议地看着他：“与我？”

“恩，你很主动，很豪放的。”杨开猛点头。回想那香床上扇轻罗的表现，不由一阵热血沸腾，“太可惜了！”杨开长吁短叹，有些懊恼。

“小混蛋！”扇轻罗轻啐一声。脸蛋酡红。

“对你有影响么？”杨开皱眉问道。

“你说呢？”扇轻罗深吸一口气，饱满的酥胸起伏着，红色衣衫险些被挣裂，“我正在突破的当口，一身能量被你分流……呵呵。你说有没有影响？”

杨开顿时不好意思起来：“不会吧？我不知道啊。”

“你若是知道，我早就杀了你了。”扇轻罗恨恨地看着他，“哪会留你到现在。”

“那你没突破？”杨开的目光闪了闪。

“没有！不但没突破，而且还受功法反噬，实力大跌！下一次突破也不知道要等到什么时候了，你说，这是不是你的错！”

“这哪能怪我……”杨开捏了捏鼻子，不过听她说自己实力大跌，神态越发放松不少，大有深意地望着她。道：“那你现在什么水准……”

“真元境一层，你满意了？”扇轻罗没好气地答道，风情万种地嗔了杨开一眼。

“早说嘛！”杨开哈哈大笑，仅有的一丝拘谨和小心也全部消失，彻底放下心来。

这妖女只有真元境一层了，比自己的境界还要低，这下不用再怕她了。

不过她虽然比自己的境界低，但毕竟高手的底子还在那，真要跟她打起来，也不一定谁赢谁输。

好在无论是谁。对彼此都没有杀心，应该不至于兵刃相向。

“哎，也不能全怪你，若不是我把你掳来。也不会遭此厄运！都是我自找的。”扇轻罗幽幽一声叹息。

听她说的诚恳，杨开也有些愧疚，尴尬点头：“这么说来，我还要谢你之前救我一次呢。”

“臭小子还算有些良心。”扇轻罗抿嘴轻笑，似乎这一次突破失败并未对她造成什么影响，也没给她带来丝毫的坏心情。

闲话一阵。杨开忽然站起身来道：“你歇歇，我去找点东西吃吃。”

“小心一些！”扇轻罗轻声叮嘱。

杨开诧异地看了她一眼，不知道这妖女现在怎么对自己挺上心的，也没去深思，转身就出了山洞。

待到杨开离去之后，扇轻罗才轻轻一叹，神色微微有些古怪，洁白的小手抚上自己的心口，脸蛋上浮起一片酡红，自语道：“情种么……哎……”

扇轻罗这一脉体质特殊，修炼的功法特殊，虽妖冶妩媚，可终其一生也只会喜欢上一个男人，更只会与那个男人发生一次关系。

在此之前，必须得在心间种下情种，待到时机成熟，情种饱满，便是两人翻云覆雨之时。

一夜春宵，那男子必死无疑！同时，所修功法将会大成。

杨开之前对她的放肆，无意间深入她的识海，在识海中留下一缕神识气息，无疑是在不经意之间在她心中种下一颗种子。

这就是情种！

她这一脉是很凄苦悲凉的一脉，一脉单传，所生也只是女子。

但每一代的姑娘都要经历这种惨无人道的折磨。

扇轻罗至今还记得自己的母亲，在余生之中是如何思念父亲，心中受着怎样的煎熬和折磨，最终郁郁寡欢，无疾而终。

因为情种唯有在情到浓时才会圆满，所以想要功法大成，扇轻罗这一脉的女子也得付出全部真心，那是刻骨铭心的爱念。

一夜春宵，爱郎横死！

这种事哪个女子能接受？

而现在，这种事即将降落到她的头上。

轻咬着红唇，扇轻罗有些不知所措，她还没有一点心理准备。

本来是想再过几年，找个合适的男子倾心于他，催生情种，却不想这事来的如此突兀。

……

劈里啪啦的炸响从不远处传来，鼻尖还萦绕着一股淡淡的肉香，扇轻罗抖动了几下密集的眼睫毛，微微睁开眼帘。

杨开坐在她面前不远处，升起一堆篝火，篝火上驾着一只烤的半熟的野味。

“你还真放心！”杨开轻笑了一声，刚才他回来的时候见这妖女竟然睡着了。不禁好一阵诧异。

“有什么不放心的，难不成你还能吃了我？”扇轻罗笑吟吟地看着杨开。

“想，只要你不介意。”

“只怕你没这个福气！”扇轻罗娇笑连连。

一会儿，野味烤好。杨开撕下一条肉腿递了过去，扇轻罗接过，慢条斯理地撕下一块肉，放进嘴中，斯斯文文地咀嚼着。姿势优雅。

反倒是杨开抱着剩下的野味大快朵颐，吃相粗犷。

“野蛮……”扇轻罗瞪了他一眼。

杨开嘿嘿一笑，一边吃一边问道：“这里是什么地方？一直都没来得及问你。”

“你自己在什么地方都不知道？”扇轻罗狐疑地望着他，“你不是圣地的弟子？”

“圣地？什么圣地？”杨开一脑袋雾水。

之前扇轻罗也问过他是哪一领的弟子，现在想想，恐怕跟这个圣地有些关系。

愕然万分，杨开震惊道：“这里不是大汉？”

扇轻罗吃吃地笑着，道：“你是真糊涂还是假糊涂？这里自然是大汉！”

杨开讪笑一声：“我是真不太清楚，稀里糊涂地就走到这里来了。”

见他似乎不像说谎的样子，扇轻罗这才正了正脸色。道：“这里是苍云圣地！”

“苍云圣地？苍云邪地！”杨开悚然一惊，震惊万分地望着扇轻罗。

“你果然不是圣地的弟子！”扇轻罗秀眉一蹙，有些气恼道：“什么邪地不邪地的，说的这般难听，你们口中的邪，正是我们心中的道！只是大家理念不同罢了，非得分得那么清楚，平白让这天下多了许多纷争。”

“苍云邪地……扇轻罗……”杨开脑海中灵光一闪，霍地起身，目光灼灼地看向对面的妖女。双眼紧眯着，失声道：“妖媚女王扇轻罗？”

苍云邪地，邪主之下，六大邪王。

雷霆兽王。霸天力王，阴冥鬼王，妖媚女王，闪电影王，绝灭毒王！

因为邪主出世的关系，杨开前段时间也多少了解了一下苍云邪地的信息。其中六大邪王的名号自然也有所耳闻。

六大邪王之中，只有一个女儿身！

那便是眼前这个酥媚入骨，红颜祸水般的扇轻罗！

怪不得之前听到这个名字的时候感觉有些熟悉。

见杨开这般吃惊，扇轻罗轻笑一声，好整以暇道：“不错，正是本座！怎么，怕了？”

“怕？”杨开忽然咧嘴一笑，神色淡然下来，“有什么好怕的，只不过是传闻中天下第一酥媚的女人就在眼前，有些不太真实罢了。”

一边上下打量着扇轻罗，一边啧啧称奇。

外界传闻的妖媚女王原来就是这个样子啊，果然是闻名不如见面，见面更胜闻名，确实媚到了极致。

“看够了没有，小混蛋！”扇轻罗被他火热的目光盯得浑身不自在，素手一扬，那一块兽肉直接当暗器打了过来。

杨开身子一偏，便让她打了个空，嘿嘿笑着又坐了下来，皱眉沉思。

这一次虚空甬道崩坏，居然把自己给送到了苍云邪地。这距离苏颜他们落脚的地方可是南辕北辙，恐怕短时间内是无法去寻找他们了。

而且，这里既然是苍云邪地，肯定邪魔众多，自己该怎么离去呢？

得先跟扇轻罗这妖女搞好关系才是，以她的身份和手段，送自己离开苍云邪地简直轻而易举。

心头打定主意，杨开又撕下一块烤肉，殷勤地递了过去。

扇轻罗没好气地看了他一眼，轻哼道：“沾了口水的东西……不吃了。”

“又不是没吃过……”杨开嘟哝一声，也不勉强她。

扇轻罗顿时气得酥胸起伏，想起那一次逼不得已的亲吻，恨得银牙都快咬碎了。(未完待续。)(未完待续。)

第三百零四章 原来你们也自身难保

? 倒不是杨开和扇轻罗不小心，只是两人刚才正在说着一些风花雪月，谁也没想到前方居然还有人。

当两人出现的时候，瞬间便吸引了所有人的目光。

包围秋忆梦等人的应该是苍云邪地的武者，他们的人数和实力远超秋忆梦这边，现在正好整以暇地望着场中的两女，神态轻松，准备好好欣赏这两个美女在绝境之中的挣扎和反抗。

美人的挣扎和反抗，总是别有一番风味，尤其是骆小曼，酥胸饱满，颤巍巍的巨大，在惊恐中上下摆动，及其火爆，也越发让那群人狼性大起，目光熠熠地盯着。

所以纵然占据绝对的上风，这群人也没有急着朝秋忆梦等人下手，反而脸上挂着无耻的淫笑，神态也是暧昧万分。

“哈哈……这次发了！”当杨开和扇轻罗两人现身时，那边一个真元境八层的大汉眼前顿时一亮，望着扇轻罗放肆至极地大笑起来。

扇轻罗被称为天下第一妖媚的女人，自然有她独属的万种风情，这种风情比起秋忆梦和骆小曼这种少女无疑更吸引人。

尤其是这妖女此刻正在狼狈逃路中，一身香汗淋淋，双腮酡红，让她看起来更加妩媚妖冶。

那大汉目光炙热地盯着扇轻罗，鼻息不禁粗重，大喊道：“大哥，你看看，又有一个美人儿送上门来了，这个美人生得好有韵味！”

“真不错，我长这么大，还真没见过这么有味道的女子，待会大哥尝个头汤，等大哥玩好了，小弟们再上，这般女子的身子，玩弄千百遍也不嫌厌烦。”另一人也是神色振奋地叫嚣。

“这里不是还有两个小女娃娃么，虽然不及这女子有味道，可也是难得一见的美色了。我等今日可真是有福！”

“哈哈哈……”

一群人的污言秽语让秋忆梦和骆小曼脸色苍白万分，扇轻罗也是俏脸一沉。

那群人中，唯一的一个神游境高手怔怔地看着扇轻罗，突然间面色一变。厉声喝道：“都给我闭嘴！”

众人的叫喊和笑声嘎然而止。

“怎么了大哥？”众人疑惑不解，不知道他为什么一脸见鬼的表情。

那个神游境额头上冷汗涔涔而下，突然神色郑重万分地对扇轻罗抱拳道：“兽王座下古天罗，见过女王大人！”

其他人不认识扇轻罗，可这个神游境分明是见过扇轻罗的。妖冶妩媚，眼角下一颗泪痣，身穿红色长裙……

这不是那位心狠手辣杀人如麻的妖媚女王是谁？

平时若有哪个男人敢在看她的时候流露出丝毫淫光，她都会将之碎尸万段。

可现在倒好，自己手下这些不知死活的混蛋居然要好好地玩弄她？称赞她长的有味道，还让自己来个头汤？

完了完了！以她的个性，自己这群人今日恐怕没一个能逃出生天。

恭敬行礼间，古天罗心中泛起一阵寒意，刚才的意气风发和胜券在握全部消失不见，剩下的只有深深的恐惧。

一群傻子白痴二百五！找死也不是这么找的。就算你们想死，也不要拉上老子啊！

本来可以坐享两个小美人的美妙滋味，现在却一脚踩进了鬼门关，前后差别空前巨大。

古天罗心中的郁闷可想而知。

而且，那妖女神色一看就不善，这一次恐怕真的在劫难逃了。

古天罗这么郑重行礼，其他人也是悚然一惊，细细品味着他的话，女王大人，女王大人除了那个妖女还能有谁？

霎那间。诸人打摆子似的抖动起来，面上浮现出一抹惊骇恐惧之意，万没想到自己刚才调戏的是那个女人！

局势急转，秋忆梦从中窥探到一线生机。急忙扬声喊道：“杨开！”

杨开咧嘴朝那边一笑，悄悄地捏了一下扇轻罗的手心，暗示她得赶紧离开了，后面还有好几个神游境在追击呢。

扇轻罗暗暗点头，只是轻哼一声，什么话也没说。与杨开两人闲庭信步地朝远处走去。

秋忆梦连忙挤出一丝难看的微笑，将自己的风情若有若无地展露，娇喘着道：“杨开，你不会见死不救吧？好歹咱们也是一起过来的。”

扇轻罗的手段，秋忆梦可是领教过了，举手间三位神游境被击杀！虽说与她也有仇怨，可她毕竟是个女子，落到她手上总好过落到眼前这群败类手上。

她那日将杨开掳走，现在两人又在此地出现，模样亲昵，秋忆梦理所当然地以为他们有什么关系，所以才会将希望寄托在杨开身上。

只要扇轻罗能出手，她们就可以脱离苦海，避开这次危难。

“杨开，救救我们！”骆小曼也在那边惊呼着，眼眸中满是期望和乞求之色。

“呵呵……我们认识么？”杨开微笑着看了她们一眼，神色淡然。

杨开现在也是泥菩萨过江自身难保，哪里有心情去理会别人的死活？

更何况要不是秋忆梦带人前往凌霄阁，他现在早就和苏颜双宿双飞，日子不知道过的多逍遥快活，哪会像现在这样担惊受怕，自身性命朝夕难保！

真要追究起来，这两个女人才是这一切的罪魁祸首，杨开不找她们麻烦就不错了。

“是我啊杨开，我是骆小曼啊，我们之前见过面的。”骆小曼真当杨开不记得了，赶紧开口解释，声音急促悲凉，“求求你救救我们！”

“救你们有什么好处？”杨开轻笑着，短短一会儿，他与扇轻罗已经走出不远的距离了。

“你想要什么好处，我和秋姐姐都可以给你！”

“我想要你们，给么？”

骆小曼顿时语塞，秋忆梦也是不禁深吸了一口气，脸上流露出一丝厌恶之色。

“该走了！”杨开轻声对扇轻罗道，“走之前恐吓他们一声，让他们别欺负那两个女人！”

“你喜欢他们？”扇轻罗狐疑地看着杨开。

“不，只是觉得她们要是被糟蹋了，感觉怪怪的。”杨开皱了皱眉头，“其实我还是挺怜香惜玉的。”

扇轻罗咯咯一声轻笑，还未来得及喊话，后面便传来了郭元明的怒喝：“贱婢休走！”

两人面色微变，也顾不得其他，赶紧原地飞出。

那古天罗狐疑抬头，皱了皱眉头扬声喊道：“来人可是郭兄？”

郭元明一愣，神色大喜道：“古兄，赶紧拦下扇轻罗那妖女！”

“啊……”古天罗大惊失色，心想今日老子倒了八辈子血霉，不但手下几个东西不长眼，连郭元明也发疯了。

你发疯归发疯，牵扯上老子干什么？

“机不可失失不再来，那妖女身受重伤，已不复往日威风！”郭元明大呼。

古天罗蹭地一下就站直了身子，心想怪不得她这么急匆匆地从自己眼前走过，自己手下几个人出言调戏她她也置之不理了。

原来身受重创！

刹那间，古天罗脸上的谦卑和惊恐消失殆尽，果断地双手结印，一道金光急速飞出。

杨开和扇轻罗才飞出不到十几丈距离，那一道金光便已窜至眼前，忽然间化为一面金光闪闪的光幕，迎面袭来。

杨开和扇轻罗猝不及防，迎头撞了上去，惊人的弹性传来，两人都是齐齐往后飞去。

待落下地面，郭元明等人已经逼近，四散分开，将两人包围。

“他妈的！”杨开怒骂一声，今天的运气真是背到家了，连逃跑也能遇到人拦截。

“哈哈哈！”郭元明大笑着，阴冷而邪恶地望着扇轻罗，道：“大人，你跑不掉的，还是省省力气吧！”

扇轻罗冷哼一声，美眸盯着古天罗，叱道：“古天罗，你也想死不成？”

古天罗脖子一缩，讪笑道：“大人说笑了，能活着谁想去死啊！今日手下几个不长眼的东西开罪了大人，我也只是想将大人留下来好好说说话，并无他意，还望大人明鉴！”

“若不想死，就替我把他们杀了，今日一切，既往不咎！”扇轻罗声音冰冷。

郭元明冷笑一声：“贱婢！少在这里摆你的臭架子了，你真当自己还是全盛时期？任你舌灿莲花，也休想离去！我等既然敢做，就肯定要把事情做绝！”

“不错！”袁石上前一步，阴鸷地盯着扇轻罗，“大人，你若还爱惜自己的性命，就请不要反抗，否则打杀起来对谁也没好处。”

扇轻罗轻笑，目中满是不屑：“我若拼命，至少可以拉你们其中三人上路，你们谁要来？”

几个神游境都是眉头一皱，神色忌惮万分。

正是因为害怕扇轻罗拼命，所以纵然围住了她，也无人敢轻易动手。

瘦死的骆驼比马大，烂船也有三磅钉啊。这毕竟是妖媚女王，可不是一般的高手！

“原来……你们也自身难保啊！”秋忆梦好奇地看着杨开和扇轻罗，没来由地眼中竟闪过一丝快意。

只是……前些日子这红衣女子展现出来的实力那么恐怖，怎么今天如此不堪？

但紧接着又想起眼下的遭遇，不禁一声轻叹。

骆小曼的双眸灰暗，彻底失神，犹如天空中阴霾的乌云，遮蔽了所有光明。

本来还可以把希望寄托在杨开和扇轻罗身上，可现在连他们两人也被围住了，这种结果是她始料不及的，反倒让她之前的祈求都成了笑话。(未完待续。)(未完待续。)

第三百零七章 听着就是了

? 蛛卵内，杨开狐疑地打量扇轻罗，神色古怪道：“美女……你不会看上我了吧，怎么突然对我这么好。”

扇轻罗脸色微微一红，嗔了他一眼：“那又怎样？”

杨开哭笑不得：“你这不是要老牛吃嫩草么？嘶……疼疼疼！”

扇轻罗嘴角噙着冷笑，扭着杨开的胸口肉不放，咬牙道：“老牛吃嫩草又如何？本座能看上你，是你的福气！”

“我消受不起啊！”杨开匪夷所思地望着她，一脸的不敢相信，“就算被你看上，我又不能真把你上了，你何必来勾引折磨我？”

扇轻罗阴寒着脸，用一副杀人的目光看着他，“你对我做了那么多坏事，人家的身子都快被摸遍了，亲也亲了，现在还搂着我不放，你还想赖账不成？”

“不就摸几下么，有必要赖上我？”杨开苦笑，一正脸色道：“再说了，我年纪这么小，又未经人事，在碰到你之前，身心俱是洁白无暇，你也亲我了，真算下来还是你占了便宜，咱们谁也别提，就当扯平了。”

“小混蛋一肚子坏水，手法那么娴熟，哪里是未经人事了。”扇轻罗气恼地看着杨开，忽然盈盈一笑：“毒寡妇一脉，一生只会对一个男人动情，你让我动情过，所以这辈子你都别想跑了！”

“妈的，还有没有天理了！”杨开叫苦不迭。

“咯咯……”扇轻罗抿嘴娇笑着，笑靥如花，神色得意中透着一股狡黠。

就在这时，外面突然传来一声凄厉的惨叫。

所有醒转过来的人皆是神色大变，侧耳倾听起来，只听到那边一阵噗噗噗肉体被切的动静，透过层层蛛网，似乎还能看到殷红的血水飞溅。

“公子……不要轻易出来，它们就守在外面，啊……”一人凄厉地大叫着。很快就没了动静。

片刻，似乎有什么东西咀嚼的声音传来。

扇轻罗的花容微微有些失色，水蛇般柔若无骨的身子不禁往杨开怀里缩了缩。

“是白家的人……”右边传来骆小曼轻微的哭泣和惊呼，这小妞虽然胸脯很大。但胆子却很小，这一个月来精神惶惶地逃窜，神经已蹦到极致。

平时有秋忆梦安抚她倒还没什么，现在突然被蛛网包裹，与秋忆梦相隔甚远。只剩下她一个人的时候，顿时有些无法承受这样的压力了。

“小曼别哭，要不然可能会惊动了那些蜘蛛！”秋忆梦压低了声音，急切地呼唤着。

但骆小曼哪里忍得住？虽然双手捂着嘴巴，但那哭泣声却是越来越大，一只牛犊大小的八脚蜘蛛在她面前晃了晃，受此惊吓，骆小曼嘶声裂肺般的大叫一声，骤然昏厥过去。

完了！所有人都觉得这女人怕是要被蜘蛛给干掉了。

就连杨开也不禁屏住了呼吸，仔细倾听周旁的动静。

哪知那一只走到骆小曼面前的八脚蜘蛛。居然只是转悠了一下，便慢悠悠地离去。

“呼……”秋忆梦那边传来一阵放松的轻呼，一阵后怕，待回过神时，才发现自己衣衫湿透，浑身冰凉。

“看样子只要不破开蛛网，就算大声说话也没有关系。”杨开若有所思。

刚才那个白家的武者，分明不知道用什么方法离开了蛛网，才会横遭杀祸。

听他这么一说，所有人都不禁微微有些放松。四面八方都传来粗重至极的喘息。在此之前，众人可是使劲地压制呼吸和心跳声。

“郭兄，郭兄……”那袁石的声音传了过来。

“我在这里！”郭元明很快回应，轻声喊道：“诸位都没有大碍吧？”

“没有！”古天罗也应了一声。

“只是被这蛛网包裹着。暂时动弹不得。”袁石阴冷的声音传来，“想要破开也是可以的，但郭兄，外面那些蜘蛛怎么办？我等如何抵挡？”

郭元明也是一筹莫展，二三十只六阶妖兽，他们总共也才只有五六个神游境。根本不是对手。而且这些蜘蛛喷网的准头真是没话说，就算他们能御空飞行，也不见得能逃脱。

“他妈的，这次真是亏大了！”袁石愤愤地骂着，“这里怎么会有一窝蜘蛛？”

听到这气急败坏的声音，扇轻罗咯咯一声轻笑，讥讽道：“报应！”

郭元明忍不住咒骂：“贱婢！你最好祈祷老子不要脱困，若是老子能够脱困，早晚有一天要把你活活干死，让你在老子的胯下求饶！”

扇轻罗面色一寒，深深地吸了一口气，本想再说什么，却又忍了下来。

大家现在不能动手，光打嘴仗女人永远不是男人的对手，各种污言秽语骂过来，吃亏的永远是扇轻罗。

“哈哈。”见她沉默，袁石也大笑起来：“郭兄，那贱人艳名远扬，你一人上阵恐怕不是对手，小心她把你吸成人干啊。”

古天罗也插嘴道：“郭兄可不是一人，我等这么多兄弟在此呢。”

“那是那是！等到脱困了，咱们这里兄弟十几人排着队上去，轮番操她，一刻也不要让她停歇，我倒要看看，这天下最妖媚的女子能坚持几天几夜。”

“对了于兄，你修炼的不是采阴补阳之术么？也不知是你的功法厉害，还是咱们大人的媚功更甚一筹。”

那于兄笑道：“论功法优劣，于某哪敢与那贱人相提并论，据说那贱人夜夜笙歌，寝宫内养了许多俊俏面首，每一天都有许多被吸干阳元而死的年轻男子被抬出来丢进乱葬岗。不过若不运转功法，于某倒是有信心让那贱人一泄如注！”

“哈哈！于兄好气魄！”

“班兄过奖，于某前些日子又收了几个义女，个个完璧之身，清纯貌美，待此次脱困之后，于某愿将那几个义女贡献出来，让诸位兄弟尽情享乐。”

“于兄够义气！”郭元明大赞一声，虽身陷囹圄，也不禁有些呼吸粗重，猥琐地笑道：“那到时候咱们就将女王大人废去功力，然后给她喂上媚药，兄弟们一边与于兄几个义女玩乐，一边来欣赏她的反应。”

“嘿嘿，到那时候，女人大人只怕会哭着喊着求咱们来干她！”

“玩她千百遍，然后卖到天下最低贱的窑子中去，让那些贩夫走卒，乞丐浪儿也能品尝她的美妙，过个三年五载，什么天下最妩媚的女子，只怕会变成一块连野狗都不愿意闻的腐烂臭肉！”

“哈哈哈……”

……

污言秽语，越说越是难听放肆，这群苍云邪地的高手无法脱困，竟苦中作乐，不停地调戏挤兑起扇轻罗来了。

那些话听在耳中，扇轻罗的脸色越来越苍白，呼吸慢慢加重，娇躯忍不住簌簌发抖，美眸中满是杀机，显然被气得不轻。

杨开也是听得面色阴沉。

“我要杀了他们！我早晚要杀了他们！”扇轻罗紧咬着贝齿，两只拳头紧握着，嘴中喃喃有声，她身为妖媚女王，平时根本没哪个男人敢正眼看她，更不要说一次听到这么多肮脏不堪的字眼，偏偏这次虎落平阳，被几个兽王座下的小杂碎在言语上百般凌辱。

“我帮你出出气！”杨开轻笑一声。

“什么？”扇轻罗抬头看着他。

“听着就是了！”杨开神秘一笑，脸色慢慢冷了下来。

那群人还在放肆，口中秽语不断，正发泄的酣畅淋漓间，突然一声惨叫传来。

众人的谈话嘎然而止。

“袁兄，你怎么了？”郭元明大惊失色地问道，他听出这声音正是袁石的，喊了一声，那边竟是无人应答。

“袁兄！”

好几个人呼唤着，袁石依旧毫无反应。

一种不详的感觉慢慢地笼罩在众人头顶，还不等他们弄清楚到底发生了什么，又是一声惨叫。

这一次却是那个于兄，他尖叫着，嘶喊着：“滚开，老子又没出去，好好地待在这里面怎么会被攻击？”

说话间，那姓于的一招武技打出。

这下可不得了，四面八方的八脚蜘蛛闻风而动，齐齐朝那边爬去，姓于的根本来不及反应便被彻底分尸。

众人噤若寒蝉，再无人敢开口说话了。

扇轻罗美眸中异彩连连，狐疑地看了一眼杨开，不知这一切是不是与他有什么关联。

杨开咧嘴一笑，轻声道：“还没完呢。”

说话间，那边传来惊恐的呼喝：“班兄，有一只蜘蛛去你那边了！”

“什么？”惊叫中，那班兄也不愿坐以待毙，仓皇地运转真元，暴力撕开蛛网，才刚冒出一个脑袋，一条锋利如刀的蜘蛛脚便劈砍下来。

眼前一花，脑袋滚落到地面上，鲜血如喷泉般喷出。

“这是怎么回事？”郭元明失声叫道。

本以为说话不会有什么问题，却没想还是引起了这些蜘蛛的注意。

前方传来一阵动静，透过朦胧的白色蛛网，郭元明看到一只庞然大物站在自己面前，那分明就是一只牛犊大小的六阶妖兽。

“诸位，这些蜘蛛开始杀人了，赶紧走！”郭元明不明所以，大吼一声，轰地一声破开蛛网，与面前的那只八脚蜘蛛交手一招，借力翻滚，猛地朝天上飞去。

其他人见郭元明如此果断，也不敢再有迟疑，皆是各自施展手段脱困，紧随他的步伐。

噗噗噗……

底下二三十只六阶妖兽虎视眈眈，齐齐往空中喷出蛛网，那些飞起的人有一个算一个，还没飞出多远，便又被捆缚起来，下饺子一样朝地上落去。(未完待续。)(未完待续。)

第三百零八章 五日大限

? 电光火石间，众人再次被捆。

那些牛犊大小的八脚蜘蛛晃着巨大的身子，模样狰狞可怖地走到那群人面前，不厌其烦地吐出蛛网，将他们包成粽子，然后一点点地往回拉。

眼见性命暂时无忧，心惊胆战的众人不禁都松了一口气，实在闹不明白刚才为什么有一只蜘蛛大开杀戒。

还没彻底放松，刚才那一只杀人的蜘蛛竟走到众人面前，高高举起一只锋利的前腿，狠狠地往下戳去。

噗……

血光飞溅，惨叫声传来，郭元明的身子直接被洞穿，挣扎蠕动，惊叫连绵，这只蜘蛛也没再管他，任由他被其他蜘蛛拖走，地面上很快便多出一道血染的艳红。

不但是他，所有的苍云邪地武者，全被这只蜘蛛在身体上戳出一个大窟窿，有几个运气不好，当场毙命，没死的也吓得面色苍白。

惨叫声连绵不绝，大地上一道又一道血红色的印记，触目惊心。

秋忆梦一双美眸中全是骇意，神色也是惊恐至极。刚才听那郭元明喊话的时候，她也差点没忍住窜了出去。

如果真的窜出去，多半跟他们一个下场。

幸亏在临走之前，看了一下杨开和扇轻罗那边的动静，他们没动，秋忆梦也咬牙留了下来，准备将所有的希望就都寄托在扇轻罗身上。

现在看来，果然做了个正确的选择。

剩下的苍云邪地武者又被拖了回去，所有的妖兽都围绕着一只前脚淋满鲜血的同伴打量不停，不知它为什么突然对这些人痛下杀手。

打量了好一会功夫，这些妖兽才渐渐散去。

“为什么……”郭元明手捂着肚子，即便再怎么运转功法，也依然止不住鲜血的流淌，声音逐渐虚弱，“为什么会这样？”

那只畜生好像专门找苍云邪地的武者击杀，倒是其他人一个也没动过，这让郭元明怎么也想不明白。

“这就是报应。哈哈哈！”杨开的猖狂大笑从那边传了过来。

“你做的？”扇轻罗惊异万分地注视着杨开，语气中充满了不敢相信。

杨开才刚说要教训教训他们，那些人就遭到了惨烈的攻击，如果说跟杨开没关系。扇轻罗怎么也不会相信。

但也没见他动过什么手脚，怎么会控制得了一只六阶妖兽？

“爽了吧？”杨开嘿嘿笑着。

扇轻罗那一双万种风情的丹凤眼泛着异样的光彩，深深地凝视着杨开，一眨不眨，眼中闪过一丝小小的感动。

忽然。脚尖微微踮起，将一双红唇印了上来。

“唔……”杨开被打了个措手不及，搂着扇轻罗的双手不由自主地用了些力气，这妖女弱柳般的嫩腰狠狠一折，好似能将整个身子融进杨开体内。

那一双红唇薄薄嫩嫩，晶莹剔透，不但看起来勾魂夺魄，品尝起来也是一样的蚀骨销魂。

香软的滋味传来，扇轻罗又急忙松开了。

笑吟吟地望着杨开道：“不能太久，万一真的……真的动情可就不好了。”

杨开神色一苦。舔着嘴巴道：“妈的，就知道你这妖妇欲求不满，可怜我这么年轻力壮的小伙子，落到你手上可如何是好？”

“少得了便宜还卖乖！”扇轻罗的语气中满是嗔意，“别的男人可是连看我一眼都不敢的，你已经占了天大的便宜了。”

“先说好，我是不会对你负责的。”杨开一脸正色，严肃地说道。

“你们在做什么？”秋忆梦忽然轻声问道。

“谈情说爱！”

“无耻！”秋忆梦赶紧缄默不语，脸色微微有些红，心想怪不得隔壁传来一阵轻喘。

时间流逝。日升月落……

被这些蜘蛛抓过来已经过去好几天时间了，困在蛛网内的众人依然没有脱困之法，杨开和扇轻罗两人一直搂抱在一起，这妖女不愧艳名远扬。有时候不过是一个动作，一口吐气，一个眼神，便能勾引的杨开欲罢不能，偏偏碍于她的体质，杨开不但不能肆意妄为。还不能挑逗她，日子过的别提多艰辛了。

秋忆梦倒是镇定自若，从始至终都没流露出丝毫担忧和惊恐之意，骆小曼每天以泪洗面，一直担惊受怕。

白云风那小子也醒了，得知了眼下的遭遇之后一直沉默不语，也不知道在想些什么。

苍云邪地的那些武者已经死光，全都是失血过多而亡，死状极其凄惨。

这一日，杨开在神识查探中，忽然感觉到一股气血及其强横的存在。

这个存在的气血旺盛程度比起那些六阶毒蛛还要超出一个档次，它非常突兀地出现，好像一直就在那里，只不过此刻才刚刚苏醒。

还没来得及提醒扇轻罗，一种天崩地裂的感觉从天而降。

冥冥中，众人忽然感觉头顶上仿佛多了一双眼睛正在打量自己。

在这双眼睛的注视下，无论是谁都生出一种渺小卑微的错觉，己身根本无法与之抗衡。

杨开面色大变，一身真元不由催动起来。

扇轻罗忽然开口道：“别动！”

“怎么？”见她的神色仿佛知道些什么，杨开急问一声。

“是它。”扇轻罗的美眸微微颤抖，神色万分复杂。

“谁？”

“蛛母！”扇轻罗轻声答道，“七阶妖兽！我们无人是它的对手！”

“七阶？”杨开惊呼一声。

“恩。”扇轻罗神色凝重地点头，“要不然你以为这一群妖兽为什么会活的这么滋润，六阶妖兽的妖丹也是价值不菲，此地这么多六阶妖兽，若没有蛛母坐镇，早就被人清剿了。”

一只七阶妖兽在此，就算有人无意中踏入这里，想打那些六阶妖兽的主意，也得掂量下自己够不够分量。

“不过蛛母很多时候都在沉睡中产卵，除非有人进攻这里，否则它是不会理会的。”扇轻罗轻声解释着，“此地有一座蜘蛛石像，你看那边！”

顺着她指引的方向，杨开果然见到一个朦胧的石像矗立在不远处，这个石像巨大无比，应该是个八脚蜘蛛的造型。

“蛛母平时就生活在里面，而我要取的东西，就是蛛母分泌出来的毒液！普天之下，只有毒寡妇一脉的女人，才能安全进入那具石像里面。”

“这么说来，蛛母岂不是能感觉到你的血脉？”

“恩，应该是这样的。”扇轻罗微微点头，她也是第一次来这里，具体是个什么情况并不是太清楚。

“那你跟它商量商量，看能不能让它把我们给放了。”杨开提议。

“我试试吧！”扇轻罗咬了咬红唇，也没什么把握。

闭上眼睛，按照母亲留下来的方法，尝试沟通蛛母。

片刻后，忽然一个娇媚的声音传入所有人的耳中，就连杨开也听得清清楚楚。

“恩？你是毒寡妇一脉的女人？”

杨开神色一变，扭动看向四周，却是什么也看不到，那声音听起来酥酥软软，好似一个动人的美妇在自己耳边轻声软语，让人不禁心神一荡。

扇轻罗赶紧提醒道：“别慌，是蛛母以神识在与我交流！”

杨开面露骇然之色。

能与人用神识交流的妖兽！

这还是破天荒头一次碰到，妖兽能做到这种程度么？至少六阶妖兽是不行的，可这个蛛母是七阶妖兽，说不定真有这个本事。

扇轻罗已经开口答道：“是！晚辈见过蛛母！”

“寒妃烟是你什么人？”蛛母轻轻地问道。

“正是家母！”扇轻罗此刻也是小心翼翼，不敢有丝毫马虎。

“三十多年了……这一代也已经成长起来了么，不过你的实力怎么这么低？”

扇轻罗苦笑一声：“出了些岔子，过些日子应该就能恢复了。”

“恩。”蛛母轻声应着，好片刻才道：“既然能寻到这里，那便到我这里来取了东西离去吧，好歹你们这一脉跟我也有些渊源！”

见她这么好说话，扇轻罗不禁神色一喜，连忙道：“蛛母见谅，晚辈是与身边之人一起来的，能不能让他也随我一道离开？”

杨开诧异地看了她一眼，没想到这女人还挺讲道义的。

“哼！”蛛母冷哼一声，“这些人坏了我的巢穴，还妄想离开么？除了你之外，其他人全都得死！”

“蛛母请开恩……”

“无需多言！”

扇轻罗咬了咬牙，看了一眼杨开，神色间闪过一丝挣扎，不过很快便坚决下来，扬声道：“请蛛母开恩，我只要带他走！”

“放肆！”蛛母的声音听起来有些恼意，连带着外面那些八脚蜘蛛都丝丝地吐起了蛛丝，形态不善。

“算了，给你五天，自己仔细考虑下吧，我五天后会再次醒来，到那时候你若不走……哼，也别想走了！”蛛母不近人情，说完之后便没了动静。

压在众人头顶上的阴霾感也同时消失不见，显然它又再次陷入沉睡之中。

秋忆梦和骆小曼眼珠子颤抖，刚才扇轻罗和蛛母的对话传入她们耳中，她们也和杨开一样震骇到了极点，似乎也没想到世间会有一只这么强大的妖兽。

白云风却是突然嘶声裂肺地叫了起来：“五天后就要死了？”

蛛母未现身前，众人虽然惶惶不安，可那些蜘蛛也没把他们怎么样，多少还有个期待，可是现在五天大限摆在眼前，谁能接受？(未完待续。)(未完待续。)

第三百一十一章 飘香城

? 半个月后，飘香城。

这是一座繁荣度丝毫不逊于外界任何大城池的存在，也是妖媚女王的行宫所在。

苍云邪地，占地面积广袤，共分六大板块，分属六位邪王镇守。

以飘香城为中心，方圆千里之地，是扇轻罗的地盘。

这半个月来，扇轻罗带着杨开和秋忆梦骆小曼两女穿过了另外两大邪王控制的地盘，一路小心翼翼地回到这里。

踏入飘香城后，无论是谁都不禁松了一口气。

这半个月相处下来，不但杨开对苍云邪地的认知有所改观，就连秋忆梦和骆小曼也颠覆了自己对苍云邪地的印象。

在传言中，苍云邪地内到处都是邪恶武者，邪魔遍地都是，随便碰到一个人都是大奸大恶罪无可赦之徒。

可在扇轻罗的介绍中，苍云邪地并不像外界传言的那般不堪！最起码，在她控制的地盘上是这样的。

不可否认，苍云邪地里的奸邪之徒确实有不少，但更多的也都是有真性情之人。

在自己的宗门内犯了事，逼不得已踏入苍云邪地的武者比比皆是，也有一些人得罪了不能得罪的大势力，为躲避灾祸进入苍云邪地，更有一些人，只是因为修炼的功法比较阴暗，便被世人划为邪魔中，如过街老鼠一般人人喊打。

可以说很多苍云邪地的武者，都有着自己的过往辛酸事，他们并不一定恶贯满盈。

“世人只认同光明，不承认自己心中的阴暗，所以我们便被称为邪……呵呵，真是岂有此理！”扇轻罗说起这些的时候也是一脸无奈。

虽然她是六大邪王之一，更统管了千里方圆大地，但仍然无法改变天下人根深蒂固的念头和看法。

杨开想起了地魔曾经说过的话。

什么是人，什么又是魔？人魔本就是一家！

每个人心中都有邪魔。

进了城内，热闹至极的城池让杨开眼前一亮，啧啧称奇。

若不是清楚地知道自己置身在苍云邪地内。杨开怕是要以为这里只不过是跟外面城池一样的地方。

这里所有的一切，都与外面城池没什么不同，许多普通的贩夫走卒在此地生活，来来往往的武者如过江之鲫。大多数人在与这些普通人交流的时候也不曾恃强凌弱，偶有几个卖相乖张，邪气满身的武者，也紧遵着飘香城的规矩，不敢有丝毫造次。

城内。时不时地有些身穿黑色劲装的武者走过，这些人是维持飘香城秩序的执法队。

但凡有在飘香城内干坏事之人，都会被这些执法队无情攻击。

所以，在整个苍云邪地之中，飘香城是最安全的城池，扇轻罗的有效管理让这座城池越来越繁荣昌盛，鲜有作奸犯科之人。

女王大人此刻以黑纱蒙面，并未显露真容，在前头领路，不紧不慢地走着。

秋忆梦和骆小曼跟在她身后。一边偷偷观察城池中的景象，一边心中暗暗佩服。

能让整个城池这么安宁，扇轻罗的手段不简单。

走着走着，杨开的步伐突然顿了下来。

察觉到这一点，扇轻罗转过身望着他：“怎么了？”

杨开咧嘴一笑：“美女，俗话说天下无不散之筵席，咱们就在这里别过吧。”

虽然得美人青睐也是让人挺开心的事情，但杨开真的怕哪一天扇轻罗把持不住把自己给采了。

而且，与苏颜他们分开也有一段时间了，杨开更想去打探下苏颜的情况。

听他这么说。扇轻罗美眸流转，洞悉了他心中所想，笑吟吟地走了回来，一把抓住杨开的胳膊。吐气如兰：“你觉得你走得掉么？”

“不用这么热情吧！”杨开神色一苦，最担心的事情还是发生了。

他就怕扇轻罗不放他走，在回来的路上他也多次尝试逃跑，可每次还没开始行动就被她给看穿了。

扇轻罗这么强大，真要强留下他，他也没辙。

“外面兵荒马乱的。你出去了也不见得安全，还是在这里陪我一段时间。”

“得多久？”

“看我心情吧，咯咯……”

杨开的脸色更阴沉许多，他妈的，这要是留下来了，不就成了这妖女的面首？

秋忆梦和骆小曼两人幸灾乐祸地看着他，没来由心中一阵快意。

被扇轻罗束缚着，一身真元都动弹不得，偏偏这妖女还摆出一副及其乖巧的样子，一手挽着杨开胳膊，轻轻地依偎着杨开，情意绵绵。

幸亏她蒙着面纱，要不然被人看到，指不定飘香城会乱成什么样子。

不一会，便来到了扇轻罗的行宫处。

这一座行宫修建的及其富丽堂皇，占地面积巨大无匹，琼楼玉宇，飞龙雕凤，气势宏伟。

进了其中，杨开意外地发现这巨大的行宫竟及其幽静，似乎没有多少人生活在这里。

拐拐绕绕，在走廊中行走着，耳畔边还传来一些小桥流水的动静，颇有一股诗情画意的感觉。

“我这行宫，除了几个丫鬟之外再没有旁人，向来冷清，所以你们也不用拘谨！”扇轻罗轻声解释着，回到行宫，她也彻底放松下来，伸手解开了面上的纱巾，还慢慢地伸了个懒腰，美妙的曲线显露无疑。

“什么人！”一声娇喝传出，旋即一道紫色的身影迅速逼近。

“是我！”扇轻罗轻轻地答道。

那边来人顿了顿，以更快的速度飞窜过来，眨眼间，一个相貌甜美，娇小玲珑的女子出现在众人面前。

“大人，您终于回来了！”这女子看着只有双十年华，正是青春美好时，待见到扇轻罗之后，一双美眸中闪烁着欣喜和如释负重的光芒。

因为太过开心，那一双眸子竟水盈盈地溢满了泪水，急速跑动停下之后，胸前的玉兔更是夸张地抖了一个幅度。

杨开淡淡地扫了她一眼，发现这少女打扮的很有味道。

一头如云的长发飞舞，如淡烟般的柳叶眉，一双丽目细长明媚，娇俏的瑶鼻，香腮微晕，吐气如兰的樱唇，如花般的脸甚是美艳，晶莹剔透胜雪般的肌肤如霜如雪，身姿绰约，分外妖娆。

杨开看得眼前一亮，暗道不愧是妖媚女王的侍女，居然有这等姿色。

神识在她身上微微一扫，赫然发现这少女竟有真元境七层的实力，虽然不及秋忆梦，却也差不了多少了，而且她的年纪应该比秋忆梦要小个一两岁。

被神识扫过，那少女没来由遍体生寒，一双眼眸突然冰冷地朝杨开望来，深深地凝视着他。

感觉倒是很敏锐！杨开轻笑一声，漫不经心地撇开目光。

秀眉微微一蹙，少女显然不知道扇轻罗为什么会带三个人回来，倒也没去跟杨开计较，只是急切地问道：“大人，听说兽王带人伏击了你！你有没有伤着？”

“没什么大碍。”扇轻罗微微摇了摇头，“不用担心。”

“那就好！兽王真卑鄙，为这事长老们险些跑去跟他打了一架，对了大人，现在外面中都八大家正联合各大宗门在进攻圣地，我们飘香城也出动了不少人迎战，长老们说……”

“明天说吧，今天有些乏了。”扇轻罗打断了她的话，“有长老们做主就行了。”

“哦。”少女微微点了点头，狐疑地看着杨开等三人道：“这三位……”

扇轻罗皱眉看了看秋忆梦和骆小曼，突然轻笑一声，伸手打出两道幽光。

秋忆梦和骆小曼娇躯一震，待反应过来之时，一身真元已不能动用。

“扇姐姐这是何意？”秋忆梦牵强一笑。

“没什么。”扇轻罗轻笑着，“碧洛，把这两位姑娘带到迎香楼。”

“哦。”碧洛好奇地打量着秋忆梦和骆小曼，不知道这两人怎么招惹到大人了，竟要被软禁到迎香楼内。

虽然奇怪，也没多问，只是拍了拍小手。

很快，几个妙龄女子走了过来，这些女子个个都貌美如花，实力也不是很低，但一身打扮却是侍女的模样。

“把她们带到迎香楼去。”碧洛吩咐道。

“是！”

“好生照顾着，别让两位姑娘受了什么委屈！”扇轻罗笑吟吟地叮嘱。

秋忆梦和骆小曼神色黯然，也没反抗，无奈苦笑一声，随着那几个婢女离去。

“那他呢？”碧洛指着杨开问道，心中疑惑满满，她可是从未见大人带年轻男子进入行宫过，即便是其他的邪王来访，也只是被安排在会客的那一块范围，这一片幽静之地，从未有哪个男人踏足。

“他呀……”扇轻罗意味深长地笑着，同样打出一道幽光进入杨开体内。

杨开面色微微一变，悄悄运转真元，发现并未受阻，只是身体内多了一道印记，而且是凭借自己根本无法化解的印记。

“带去凤还楼歇息吧！”扇轻罗浅笑嫣然地望着杨开。

杨开沉着脸，一肚子不爽。

“凤还楼……”碧洛惊呼一声，美眸中满是诧异之色。

那里可是行宫内最深处的位置了，也是行宫内最好的一栋楼阁，是大人还身为小姐时自己居住的地方。

那里面还有大人自己用过的床褥帷帐，香枕玉靠，甚至还残留大人的体香。

最主要的是，那里是大人身为少女时的记忆之所。

这种私密之地，怎么会被安排给一个男子居住？(未完待续。)(未完待续。)

第三百一十二章 任何要求？

? 定时发布，人现在应该已经到珠海了，求几张月票和推荐票安慰下

****************

碧洛也曾打过凤还楼的主意，可在扇轻罗跟前软磨硬泡了好几个月，她也未曾答应。

但是现在，一个名不见经传的男人居然要住进凤还楼，碧洛的芳心瞬间被震惊溢满。

这小子什么来头？居然能让大人这般看重！

惊讶间，一双美眸也是不停地打量杨开，神色颇有些嫉妒和不服气。

“一路奔波，你也累了，今儿就早些歇了吧，等我忙完手上的事，再来找你说话。”扇轻罗嫣然笑着说道。

杨开板着一张冷脸，白了她一眼，也没说什么。

人在屋檐下，不得不低头啊。

碧洛正要拍拍手，再招几个婢女过来，扇轻罗却道：“你亲自带他去凤还楼。”

碧洛一怔，神色越发惊讶，这才点头道：“是！”

扇轻罗又轻声叮嘱杨开道：“你这小混蛋别欺负她，碧洛可是我从小看着长大的，与我情同姐妹。”

“知道了。”杨开没好气地应了一声。

“去吧！”

碧洛这才领着杨开在行宫内穿梭起来。

紧随在这个妖娆少女身后，杨开一路一路打量，发现扇轻罗这处行宫确实很幽静，外面虽然是繁荣的城池，可在这里面却是听不到丝毫吵闹的杂音，而且处处香气弥漫，每一条道路都打扫的纤尘不染。

时不时地碰到几个样貌俏丽的婢女，皆都对碧洛恭敬行礼，也是好奇万分地打量杨开。

这一路行来，竟是一个男人也没碰到。

不多时，便来到了凤还楼。

一栋雅致的阁楼，分上下三层，不大也不小，看起来别有一番滋味。阁楼前栽种了许多花草，正是百花争妍的季节，香气扑面。

“喂……”碧洛一边在前面领路一边喊了杨开一声：“你小心点走路，别踩到这些花草。这些都是大人以前亲手栽种下去的，你要是踩坏了我跟你没完！”

“哦！”杨开神色淡漠地应着，知道这小丫头心里对自己有意见，也没去计较她愤懑的语气。

什么人呐！碧洛芳心暗恨，这小子看着也不是什么厉害的角色。而且这穿着和气质更不像出身多高贵的样子，怎么大人对他这么上心？

而且大人此前还叮嘱他，让他别欺负自己！

他能打得过自己么？碧洛心中一片不岔。

要不是扇轻罗待杨开的规格颇高，碧洛甚至忍不住要与杨开切磋一把，好好地教训教训他。

上了阁楼，来到二层，碧洛将房门打开，当先钻了进去，俏脸上浮现出一抹喜悦的神色，也没去理会杨开。反而直接窜到了房间中一张香软的大床上，整个人呈大字型铺在那里，怀里抱着一个枕头，耸动着小巧的鼻翼，使劲嗅着。

一边嗅，一边脸上浮现出一抹幸福至极的神色。

这是大人睡过的床褥，这是大人枕过的香枕，里面还有大人的香味……

碧洛只觉得魂儿飘飘，脸蛋儿酡红起来。

杨开皱眉看着她，心中暗暗好笑。知道这小丫头怕是在心中将扇轻罗当成了最崇拜的对象。所以才会有这种不可理喻的表现。

不过这小丫头爬在那里，这姿势越发凸显美臀的挺翘。

仔细打量了一下这闺房，杨开点点头：“还不错！”

碧洛瞬间惊醒，连忙从香床上爬起。杏眼圆凳，咬牙道：“还不错？”

杨开理所当然地点点头，这是女人用的闺房，自己住在这里显得有些不伦不类，给个还不错的评价已经够不错了。

“呵呵……确实还不错！”碧洛轻咬着牙，气哼哼道：“这是大人还是少女时自己住的地方。我软磨硬泡了好久，大人都不让我住进来，你一个不知来历的臭小子能进来，不但不知满足，居然只觉得还不错？”

“呃……”杨开愕然地看着她，这才明白她为什么对自己这么大的敌意。

摸了摸鼻子，尴尬道：“碧洛姑娘，你是不是对我有什么误会？”

“你算哪根葱！”碧洛气呼呼地站了起来，手上抱着那个香枕，蹬蹬蹬蹬就朝外面走去。

“你把枕头带走干什么？”杨开无语了。

“这是大人用过的。”碧洛转身愤怒道，忽然又气呼呼地走回来，连床上的床褥也掀起抱在怀里，“这也是大人用过的。”

凶神恶煞如小老板般剜了杨开一眼，这才趾高气扬地离去。

杨开讶然，心知这女人对扇轻罗的崇拜怕不是一点半点，肯定已到了痴迷的程度。

也不去在意，直接窜到床上盘膝坐了下来。

飘香城肯定不能久留，扇轻罗修炼的功法太要人命，留下来的话早晚会死在她的肚皮上。

但这妖女现在实力恢复，杨开想跑也跑不掉。

真是自做孽不可活啊，早知道就不给她服用万药灵膏了！但那时候也是情非得已，只能说才逃出虎穴，又落入狼窝。

而且那妖女之前打入自己体内的一道印记肯定也是追踪用的。

想要离开，必须得先解决了这个印记才行。

闭目凝神，杨开仔细查探着自己体内的情况。

修炼出来的神识虽然无法内视，但感受身体情况还是轻而易举的。

一会儿功夫，杨开便感受到在自己的胸腹间的肋骨处，有一道若有若无的能量，如跗骨之蛆一般依附在那里。

尝试着用真阳元气驱散，却是无能为力。

傲骨金身的邪恶能量也净化不得。

它依附在那，对身体也没有危害，更不会阻扰真元的运转，但这么一道能量就象是漆黑中的一座明亮灯塔，扇轻罗可以轻松至极地感受到自己的位置。

要是地魔在就好了！他可以看看这到底是什么样的能量，可惜地魔自从入主困龙涧下的那具魔头身体，直到现在也没有什么消息。

正努力间，杨开忽然敏锐地察觉到一缕神识飘荡到自己身旁。

“小混蛋，你在干什么？”扇轻罗的声音随即传了过来。声音似嗔似喜。

“睡觉！”杨开翻了个白眼，心中大骂早知道这妖女打进自己体内的能量有问题，却没想这样都能惊动她。

扇轻罗娇笑着道：“你别费力气了。那是人家的追魂印，除非我自己出手化解。否则就算神游境顶峰的高手也无法解除，有这个印记，你就算逃出再远，人家也能找到你！”

“没必要这样吧。”杨开苦着一张脸。

“咯咯……”扇轻罗轻笑着，“谁让你那么不老实。你要是老老实实的，我怎会这么对你，好了好了，你先将就着歇息一晚，明天我会来找你的，保证不让你无聊就是。”

“免了。”

“你真无情无义！”扇轻罗哼了一声，收回神识。

无奈之下，杨开也只能放弃粉碎追魂印的打算，安心地歇息一夜。

第二日。

杨开被楼下传来的脚步声惊动，从打坐中醒来。

不大片刻功夫。门外传来了敲门声。

“进来！”

房门打开，一个风姿卓越身材丰腴的美妇盈盈地走了进来，脸上挂着一抹勾魂夺魄的微笑。

这美妇看不出多大年纪，但顶多不超过二十五，身材饱满，一双桃花眼似乎时时刻刻都绽放着诱人的春光，皮肤白皙娇嫩，也生得妩媚至极，纵然不及扇轻罗，却也差不多哪去了。都是那种浑身上下散发着熟透的味道，一捏就出水的类型。

不过和扇轻罗比较起来，这女子的春意更浓，而扇轻罗却娇柔一些。

她笑吟吟地望着杨开。轻启朱唇柔声道：“公子昨夜歇息的可好？”

“还行！”杨开微微点头。

美妇上前，走到床榻边盈盈行了一礼，吐气如兰道：“好叫公子知道，奴婢是大人遣来服侍公子的，公子唤我芸丽就好。”

“还有这两个丫头。”美妇一边介绍着自己一边伸手一招，她身后立马走出来两个气质不同的妙龄少女。

一个看起来温柔恬静。另外一个看着却是端庄典雅。

无论是这个美妇还是两个少女，都一样的花容月貌，看起来娇美悦目。

“这是若雨。”美妇指着那个温柔恬静的少女介绍，又指向另外一个端庄典雅落落大方的少女道：“这是若晴！”

“见过公子！”两人盈盈行礼，举止神态，穿着气质堪比大世家的小姐们，简直无可挑刺。

杨开脸一黑，不知扇轻罗这妖女想干什么，这三人气质各不相同，但无论哪一个，都能引起男人的征服欲。

且不说那两个妙龄少女若雨若晴，就说这美妇芸丽，在气质上也只比扇轻罗差上一线，而且她还有少女们没有的优势，那便是丰腴至极的身子，那一双泛着春光的桃花眼，似乎时时刻刻都在散发着诱惑的光芒。

这是要把自己陷进温柔乡？杨开心中直打鼓。

美妇芸丽笑着道：“大人说了，公子在飘香城的这段时间，生活起居，一应杂事都由奴婢们来服侍。”

“劳烦几位了！”杨开不冷不热地应了一声。

“应该的，公子是大人的贵客。”美妇芸丽盈盈笑着，脸蛋儿突然飞起一抹红晕，轻声道：“大人还说了，公子的任何要求，奴婢们都必须得满足！”

“任何要求？”杨开心中一荡，品味出这话中蕴藏的意思。

美妇轻轻点头，这下就连若雨和若晴也娇羞无限起来，目光微微有些飘忽，不敢跟杨开对视，神色略显紧张。(未完待续。)(未完待续。)

第三百一十六章 服软了？

? 轻飘飘的感觉传来，美妇芸丽那修长的十指似乎带着一些神奇的力量，所过之处，驱散着杨开身心的疲惫，让人不由自主地全身放松，舒畅至极。

温柔乡，英雄冢，这话一点都不假。

杨开也泰然自若，闭目享受着这让人心神沉醉的感觉。

他不是矫情的人，扇轻罗派遣芸丽和若雨若晴来服侍他，并且名明要满足他的任何要求，杨开怎么不知只要自己愿意，便可以对她们三人为所欲为。

这三个女子，一个成熟丰腴，一个温柔恬静，一个典雅端庄，风情各异，却都是一样地吸引男人。

现在美妇主动来服侍，杨开自然也没有拒绝的必要，真要是那样就显得心虚做作了。

屋内一时静谧下来，杨开不开口说话，美妇芸丽也缄默不言，只是专心地揉捏着。

随着时间的流逝，杨开分明察觉到半跪在身后的美妇呼吸略有些粗重起来，连她身上的体温也渐渐升高，吐气如兰，胸腔内的心跳更是慢慢急促。

也不知她是有意还是无意，在揉捏的过程中，那饱满充满弹性的胸脯，竟是时不时地与杨开的后背摩擦起来，若即若离。

两粒樱桃般的凸起擦过脊梁骨，带起一阵阵敏锐的感觉。

杨开神色微微一愕，不禁神色古怪。

这美妇芸丽该不会真像碧洛说的那样，久旱孤寂，未逢雨露，此刻正是如狼似虎，空旷幽怨之时吧？

要不然怎会有这么大的动静。

美妇的异样反应，连带着让杨开也有些心猿意马。

说起来芸丽的年纪也不大，顶多只有二十五，虽不算什么花样年华，却也是人生最美好的时候。

最重要的是，她比那些少女无论是在身体上还是心理上都要成熟。真要是跟她发生什么，她也不会纠缠不清。

此女在十年前就已经成过亲，但夫君不过一个月便已死去，守了十年的活寡。

十年前。她才只有十五岁，品尝到那种美妙之后，这么久未曾再续，怕是真的有些情动。

似乎是察觉到杨开的反应，美妇芸丽盈盈一笑。主动远离了杨开一些，软语道：“公子，碧洛姑娘应该一会就会过来了。”

“恩。”知道她是在提醒自己，杨开只是点点头，不再多言。

美妇诧异地看了看杨开，没想到他竟这么好说话，心中不禁微微有些失落。

片刻后，阁楼外传来碧洛咬牙切齿的咒骂声，似乎她刚才正在修炼的紧要关头，却被若雨若晴惊动。但扇轻罗的命令在那，她又不得不赶紧过来，一肚子不爽和郁闷。

“杨开！”来到阁楼下，碧洛双手掐着小蛮腰，仰着光洁的下巴娇喝一声。

杨开站起身，来到窗边，直接翻身跳了下去，稳稳地落到她面前。

“女人要有女人的样子，你这么凶神恶煞的干什么。”杨开皱了皱眉头。

“要你管！”碧洛咬着银牙，上下打量杨开。恼火道：“别以为你上次讨好了我，我就真的不讨厌你了，告诉你，要不是大人的命令在那。姑奶奶才懒得理会你。”

“那把东西还给我！”杨开一本正经地伸出手。

“什么东西？”碧洛讶然询问。

“那一对耳环。”

碧洛连忙后退几步，不可思议地望着杨开，苦着小脸道：“你不会这样吧？”

“我讨好你没有用处，干嘛要讨好你，东西还来！”杨开冷着脸道。

“喂喂喂，你还是不是男人啊。”碧洛顿时懵了。讥讽道：“送出去的东西，泼出去的水，哪有索回的道理，你也太小家子气吧？”

“那是你孤陋寡闻！”杨开冷笑一声，“谁说送出去的东西就不能讨回来了？”

“我说的！”碧洛梗着雪白的脖子，“我不给！打死我都不还给你！是你那天自己送给我的，送到我手里面那就是我的东西了。”

“你给不给！”

“不给！”

“行！”杨开点点头，迈开大步就朝外走去。

“你干嘛去！”碧洛察觉不妙，闪身挡在他前方。

“我去告诉你家大人，说你从她的宝库里偷了件秘宝出来！”杨开挑衅似的望着她，嘿嘿冷笑。

“你……你……”碧洛踉跄后退几步，一根手指颤抖着指着杨开，满面通红，“你怎么这么无耻无赖？那分明是你从宝库里取出来丢给我的，那天你还说……”

“那天我什么都没说！”杨开嘴角边噙着一抹得意的微笑。

小丫头，你还嫩了点，真以为本少这么好心送你东西啊。

“而且那天我除了两瓶丹药之外，什么都没拿。”杨开神色淡定地补充。

“你不要这么不讲理好不好。”碧洛彻底萎靡下来，她总算明白什么叫吃人嘴短，拿人手软了，虽然心里恨不得将杨开碎尸万段，但脸上却摆出一副楚楚可怜的表情。

委屈巴巴地望着杨开，泫然欲泣道：“你不是这样的人对不对，人家之前态度不好，跟你认错了啦，难道你就忍心我被大人误解，然后责罚么？”

碧洛可怜兮兮地望着他，说着说着，眼圈儿都红了，一副受了天大委屈的模样。

杨开根本不吃她这一套，冷着脸道：“不好意思，我就是这么无耻无情无义的人，而且……还特别的睚眦必报，所以招惹我绝对不是明智的选择。”

“你……我记住你了！”碧洛眼见软的不行，也懒得再摆那副寒酸样，恨恨地咬牙问道：“你到底想怎样……”

“不想怎样，只是太无聊，准备去找你家大人说说话！”

碧洛一身真元凶猛涌动起来，恶狠狠地瞪着杨开，似乎是忍不住要出手来教训教训他了。

杨开神色淡然地望着她，嘿嘿轻笑着，碧洛这真元境七层，还真没被他放在眼里，她要是敢在这里动手，杨开正好以此为理由跟扇轻罗大闹一场，彻底摆脱这妖女的束缚。

两人对峙了好片刻时间，碧洛一身气势突然崩散，有气无力地道：“提出你的条件吧，本姑娘认栽了！”

从小到大，第一次收到一件礼物，居然成了致命的掣肘！

以后打死也不收别人的礼物了，尤其是男人的！碧洛觉得自己幼小的心灵被深深地伤害了，彻底蒙上一层挥之不去的阴影。

“要么对我尊重些，要么把东西还回来。”杨开好整以暇地望着她。

“我知道了！”碧洛有气无力地应道，“还有呢？”

“我要出去逛逛，你随我一道。”

“哦。”

“这才乖！”杨开得意洋洋，哈哈大笑走出去。

待到两人离来，美妇芸丽和随后赶来的若雨若晴都没回过神，依然诧异万分地看着两人的背影。

碧洛姑娘……服软了？

在这飘香城内，碧洛向来天不怕地不怕，除了扇轻罗之外，从未有人能让她那么听话。但是现在，杨开这个来历不明的男人居然让她服软了？

美妇和两个丫头都生出一种不敢相信的感觉，愣在那儿不知说什么好。

“对了，扇轻罗有没有跟你说，我如果想买什么东西，是不是她付钱？”走出行宫，来到大街上，杨开忽然开口问道。

“恩。”碧洛没什么精神，只是淡淡地点头。

忽然又想起什么，气恼道：“大人的名讳是你能称呼的么？”

话没说完，便被杨开敲了一记。

“当着你家大人的面我也敢这么喊她，她都没意见你一个小丫头片子啰嗦什么。”

“你……”碧洛张牙舞爪，“我警告你，你不要欺人太甚！”

杨开没理她，依旧在前面走着，背后传来一阵磨牙的声音，杨开分明感觉到一双怨毒的目光死死地咬在自己后背上。

在城内转了一会，便来到一个药坊内。

这是飘香城内一个还算不错的势力开的药坊，两人一踏进去，药坊的掌柜便跌跌撞撞地从柜台里跑了出来，来到碧洛面前连连作揖，额头上冷汗涔涔：“碧洛姑娘大驾光临，有失远迎，有失远迎，还望恕罪！”

掌柜的这么一喊，药坊内的伙计们个个都是人仰马翻，那些客人也如避蛇蝎一般仓皇逃窜，眨眼间药坊便只剩下掌柜一个了。

杨开愕然地注视着这一切，心知碧洛这丫头在飘香城内的名声怕是不怎么样。

“恩。”碧洛不冷不热地应了一声。

“碧洛姑娘今日来是想……买些什么？”掌柜地一边擦着额头上的汗水一边小心翼翼地问道。

“我不买东西，他买，这位才是爷！你招呼着吧。”碧洛没好气地指了指杨开。

“额？”掌柜的有些不大明白，看了看杨开又看看碧洛，一脸狐疑。

“有没有滋养神魂，恢复神识的丹药？”杨开直接开口问道。

“有！”掌柜的连连点头，“养神丹，补神丹，回神丹，这些都是客官需要的，您要哪一种？”

“有多少？”杨开问道。

“这种丹药一般不多，每一种小店也只有三四瓶的样子，只有回神丹是五瓶。”

“都要了！”杨开大手一手，阔气万丈。

反正有扇轻罗当冤大头，不买白不买，再说了扇轻罗统领这方圆千里，身为一代邪王，这点钱财对她来说还不是小意思。(未完待续。)(未完待续。)

第三百一十七章 乐天药坊

? “都……都要？”掌柜的神色错愕，就连碧洛也疑惑地看着杨开：“你要这些东西干什么？你又没到神游境。”

“不该管的不要管！”杨开淡淡地回了一句。

“碧洛姑娘，这……”掌柜地转头请示。

“没听见么？这位爷他说都要，那你就全拿出来！打包送到大人的行宫里就是，又不会少了你的钱。”碧洛在杨开那里受气，一转眼全撒到了掌柜身上。

“是是是！”掌柜的不迭地应着。

虽然碧洛脾气不好，但跟她做生意却从来都不会仗势欺人，该付多少就会付多少，所以掌柜的也不担心她赖账。

只是这少年是谁，碧洛看样子对他怨气很重啊。

掌柜的心头直打鼓，也不敢怠慢，赶紧将杨开需要的丹药全部打包好，招呼一个伙计给送到行宫内。

那伙计从碧洛面前走过的时候，一直低着脑袋，双眼直视自己的脚尖，根本不敢去看碧洛一眼。

离开了这间药坊，杨开有意无意地看了碧洛一眼：“城里不少男人都很怕你啊！”

“哼！”碧洛雄赳赳气昂昂，妖娆的脸蛋上浮现出高傲和得意，把胸脯挺得老高，随意道：“他们要是敢看我，本姑娘就把他们的眼珠子挖出来！”

“这也太过分了吧。”杨开眉头一皱，“长的漂亮不就是让别人看的么，别人若都不看你，你长得再漂亮又有什么意义？”

“你懂个屁！”碧洛白了他一眼，“你们男人脑子里全是些下流肮脏的东西，看到美女就想干坏事，本姑娘才不想被人用哪种眼光看待！”

“也不是每个人都这样吧。”杨开不服气地辩解一声。

碧洛上下打量了他一眼，忽然道：“恩，你就不是，最起码你在看着我的时候没有流露出淫亵的眼神，我承认。在这一点上你比不少男人都要强。”

“碧洛姑娘抬爱了！”杨开淡淡回应。

“现在呢……你还想去哪？”碧洛双手背负在身后，娇小玲珑的曲线展露无疑，微微有些不耐道：“你要是不想逛的话，我就要回行宫修炼了。”

“当然要逛。飘香城不止这一间药坊吧？”

“有四五间，你还要去药坊？”碧洛略显惊讶地望着他，“你不会还要买滋养神识的丹药吧。”

“当然要买了。”

“买那么多干什么，你用得着么？”碧洛抱怨一声，随即撇嘴道：“行行行。不该管的我不管。你要去买，我带你去便是。”

眼珠子一转，忽然嘻嘻笑了一声，赶紧又板起小脸，轻咳一声装作若无其事的样子走在前头。

飘香城虽然不小，但做药坊生意的却没几家，毕竟能大肆贩卖丹药就必须得有强大的家族作为后台，这其中牵扯到的财力人力物力，一些小势力根本无法满足。

所以整个城池内，总共也只有五家药坊而已。

碧洛任劳任怨地在前头带路。花了半天功夫，总算是逛完了前四家，将四家药坊内所有补充神识滋养神魂的丹药全部扫空，这才领着杨开朝第五家药坊迤逦而去。

乐天药坊内，一个身穿劲装的青年男子急匆匆地窜上二楼，来到一间厢房前轻轻地敲了敲门。

里面立马传来一声炸雷般的声响：“他妈的，谁啊！老子不是说了没什么要紧事不要来烦老子么？小子老子把你的狗头拧下来，草你妈的。”

“少爷，是关于碧洛小姐的事。”那劲装青年被骂得狗血淋头却也丝毫没有怨言，依旧恭恭敬敬地回道。

里面立刻传来咚咚的声响。似乎屋内之人赶紧站起，踩着大地颤抖的节奏冲了过来。

药坊一楼处，诸位正在工作的伙计们面色一苦，皆都心惊胆战地抬头看着天花板。生怕自己家那位少爷把天花板给踩穿了。

哗啦一声，房门被打开，里面冲出一个膀大腰圆，魁梧至极，好似一只壮熊般的男子。

这男子年纪并不是很大，也只有二十出头。但生得却是异常彪炳，体格独特，一脸的络腮胡子，看起来粗犷到了极点，唯独那一双眼睛，细小而狭长，配合他的体格，着实有些不伦不类，邪恶无比。

这是乐天药坊背后家族的少主子，乐煜。

乐家在飘香城也是一股大势力，家主更是飘香城的长老，辅佐扇轻罗一脉已经两百多年了，可谓是功高劳苦。

乐家的总宅并不在飘香城，而是城外百里的一处山庄。

乐煜之所以要留在飘香城的药坊内，也是因为碧洛的关系。自打一年前不经意见到碧洛之后，乐煜便将之惊为天人，势要将其娶入家门。

碧洛虽然出身低微，既不是小家碧玉也不是大家闺秀，可她毕竟是扇轻罗跟前的第一红人，所以乐家对这事也挺支持的，便任由乐煜留在城内。

只可惜，这一年下来乐煜也只见过碧洛几次面而已，而且每次都是碧洛被追得落荒而逃。

扇轻罗的行宫，即便是乐煜也不敢随意乱闯，碧洛每次逃进行宫内，乐煜都只能望洋兴叹。

若说整个飘香城内，碧洛还怕谁，那除了乐煜之外就再无旁人了。

对这个体格比自己庞大四倍以上的壮汉，碧洛每每想起就会被噩梦惊醒。

冲出房间，乐煜一把将来报信的青年提在手上，这青年生得也是强壮至极，可现在就像是只小鸡似的被乐煜提着，双脚都悬了地。

“碧洛怎么了？”乐煜急促地问道。

那青年额头冷汗直冒，赶紧道：“少爷你之前不是说过，一旦碧洛小姐离开行宫便来通报，今天她就出来了！”

“出来了？”乐煜神色大喜，一把将青年丢在地上，蹬蹬蹬跑出三步，回头问道：“她现在在哪？”

那青年神色古怪道：“碧洛小姐正往乐天药坊这里赶来！”

“恩？”乐煜神色一怔，冷厉道：“你狗眼没看错？”

“千真万确，她真的是往乐天药坊这里来的。”

“怎么会？”乐煜虽然长得惊天动地，但与体格不符的是，他乃心思玲珑之辈，也早就知道碧洛不待见自己，每次都是被自己追着逃回女王大人的行宫，这一次怎么会羊入虎口，主动送上门来？

“她一个人来的？”忽然像是想起什么，乐煜的神色阴冷下来，那细小和狭长的双眼微微眯起，泛着一股森冷的幽光。

“不是……”报信的青年瑟瑟发抖，支支唔唔地道：“好像……好像是跟一个年轻的男子一起来的。”

“哼！”乐煜一身真元突然爆发，二楼的厢房哗啦一声碎裂，狞笑一声道：“年轻男子……我倒要看看，谁敢打老子女人的主意！”

街道上，杨开狐疑地打量着碧洛，虽然知道她肯定在打什么歪主意，可杨开也不太清楚她到底想干什么。

这妖娆丫头的表情颇有些患得患失的样子，眉宇间举棋不定，似乎在挣扎犹豫着。

碧洛自然有些担忧的，乐煜可不是那么好说话的人，真要是到了乐天药坊，肯定会生出些波澜。

万一这臭小子被乐煜打死了怎么办？

他可是大人的贵客，真要是出了什么意外，在大人那里可不好交代。

不过很快碧洛又放下了心，实在不行的话就搬出大人的名头，乐煜纵然再嚣张也不敢不给大人的面子。

恩，给这小子一点教训就行了，免得他以为本姑娘是好欺负的。

想起杨开之前对自己的态度，碧洛就恨得牙痒痒。

“还没到？”杨开皱眉问了一声，这一段路碧洛走的特别慢，应该在考虑着问题。

“到了！”碧洛纤细的五指指向前方，“那就是飘香城最大的药坊，也是最后一个了。”

“要不……别去了。”怔了怔，碧洛突然道，事到临头，她又不想做的那么恶毒。

“怎么？”杨开大有深意地看着她，神色玩味。

“那里有个人，我很讨厌！”

“怕是不行了。”杨开轻笑一声，“别人来请咱们了。”

“啊？”碧洛惊愕，抬头看去，顿时面色一苦。

对面的乐天药坊里，迅速窜出几个劲装男子，直直地朝这边走了过来。

几人的实力都不弱，年纪不大却全是真元境高手，来到两人面前，皆都含笑抱拳：“碧洛小姐，我家少爷等候多时了，还请碧洛小姐赏脸，移步药坊内一叙。”

“我跟你家少爷没话说！”碧洛满脸厌恶，说着就拉了一把杨开，“我们走！”

那几个人身子一闪，拦在前方，苦笑道：“碧洛小姐，您若是不去的话，哥几个今天怕是要脱层皮了，还请碧洛小姐可怜可怜我等，莫要让我家少爷动怒才是。”

“你们死活于我何干！”碧洛冷声喝道。

说话那人无奈道：“少爷还说了，碧洛小姐若是不肯赏脸就算了，但是这位公子还务必得随我们走一趟！”

“他敢！”碧洛声音越发冷厉，美眸中有愤怒也有后悔。

实在不应该把杨开拉进这浑水里，明知道来到这里肯定没什么好事，可偏偏还是把他带过来了，自己还真犯贱。

“嘿嘿，敢不敢可不是碧洛小姐说了算。这位公子，请吧！”那几人笑吟吟地望着杨开。

杨开神色淡漠，皱眉道：“我是来买丹药的，你们有什么恩怨，我不掺和，也别扯上我。”(未完待续。)(未完待续。)

第三百二十章 这事没完

? 乐煜身强体壮，巨大的狼牙棒拿捏在手，一股上天入地唯独我尊的狂暴气势尽显，那狼牙棒挥出，每一击都覆盖了巨大的范围。

杨开体外几千道剑气，还没来得及发挥作用便被破坏殆尽。

脸色一沉，杨开抖手就是一剑，真元凝成的漆黑剑芒如长虹贯日，直朝乐煜激射过去，几乎将虚空都切成两半。

乐煜狞笑，不闪不避，举起狼牙棒狠狠劈下。

哗地一声，漆黑的剑芒被打碎，乐煜虽然身子微微一震，却未伤分毫，脚步不停，凶猛朝杨开砸去，状若疯狂。

漆黑如墨的邪气包裹中，杨开一双红目冷厉如刀。

双掌间黑气缭绕，凶猛朝前推去。

白虎印，神牛印。

虎啸牛哞声中，两只巨大而漆黑的兽魂显行，一个龇牙咧嘴朝乐煜扑咬，一个雄风万丈地冲撞过去。

咚咚咚……

大地在凶猛地颤抖着，乐煜的眼中迸发出疯狂之意，不但不惊，反而哈哈大笑着迎了上去，嘴上叫道：“痛快痛快，但你依然死定了，我会喝干你的鲜血，你有资格让我这么做！”

狼牙棒只是两边横扫一番，两只兽魂便被直接荡开，嘶鸣中在半空散去身影，消失不见。

但受到这么一点点时间的阻隔，杨开的后招已经使了出来，三道剑气在前方开路，一身邪煞之气忽然化为一只遮天大手，当头朝乐煜拍下！

在两个月之前，杨开还做不到随心所欲控制自身能量的程度。

但自从在云隐峰上学习了箫浮生的控制元气的手段之后，现在他对这邪恶能量的左右已经不是当初能够比拟的。

虽然这种控制依然还只是皮毛，可比起以前要好很多。

迅速接近的乐煜挥棒打碎那三道剑气，浑身汗毛倒竖，一身紫色邪气翻腾，还未避开位置便被漆黑的大手直接拍中。

轰隆隆，整片大地仿佛都被拍沉了，青色的石板化为碎屑。纷飞不已。

黑暗翻滚，乐煜彻底消失见在漆黑之中。

“啊……”碧洛张大了殷红的小嘴，已经不知该说什么好了，本以为杨开之前的表现已经足够强劲。可她没想到那根本不是杨开的真实水准。

这个人的神秘和诡异已经超乎了碧洛的想象。

“少爷……”乐家的几个神游境惊呼一声，不过旋即又稳了下来，在他们神识的查探下，乐煜一身气血并未减弱，反而因为愤怒正在迅速翻腾增强。

“这小子厉害。竟能让乐煜连连吃瘪，哈哈哈，真想看看乐无极那老贼知道这个消息会是什么脸色！”有一个过来看热闹的神游境大笑着，似乎很高兴看到乐煜被人欺负。

乐无级，乐家上一任家主，神游境顶峰，更是飘香城的长老。

“可惜啊，几位长老和大人都去了兽王的领地，暂时怕是看不到了！”又有人幸灾乐祸。

乐家几个神游境顿时脸色一黑，恨恨地瞪了几人一眼。

杨开神色冷峻。眉头微微皱着，仔细感受乐煜那边的变化。

忽然，那无边的黑暗之中迸发出一点紫色的幽光，这幽光乍一出现似是一团小火苗，但很快便以燎原之势朝外蔓延。

咻咻咻……

一道道紫色的邪气冲破黑暗，以迅雷不及掩耳之势朝杨开袭来。

这一道道紫色的邪气几乎凝为了实质，仿佛火焰一般在熊熊燃烧，但诡异的是它不仅没有丝毫热度，反而还幽寒刺骨。

啪啪啪啪……

杨开一身邪气翻腾，黑气与紫气疯狂交锋。竟是平分秋色，谁也奈何不了谁。

片刻后，紫色莜地又返回，冲破了黑暗的封锁。乐煜魁梧的身子再一次出现在众人的视野中。

“嘿嘿嘿嘿……”乐煜的肩膀上抗着硕大的狼牙棒，一阵低沉而阴森的狞笑。

杨开面色一沉，他赫然发现自己身上不知什么时候已经着火了，而且是紫色的邪火！

彻骨的冰寒在着火的位置上蔓延着，很快便将整个身体包裹。

邪火燃烧中，不但让人从心底感觉到寒冷。一身的能量也在迅速飞逝。

这并非是火，而是紫色的邪气浓郁到一定程度产生的效果。

身体的温度急速流逝，连带着邪恶的能量也是如此，杨开整个人迅速覆盖上一层冰霜，连头发和衣服全是雪白之色。

乐煜的嘴角绽放出一丝森寒的笑容。

“你死定了！”

说话间，乐煜身上那紫色的纹身宛若活了一般，咻咻咻地从他的皮肤脱离，化为一道道狰狞而可怖的毒蛇，张开獠牙朝杨开咬了过去。

“这小子完了。”那边观战的神游境们再一次兴致勃勃地评头论足，这一群人除了乐家高手之外都是唯恐天下不乱的家伙，管你是什么大人贵客还是乐家少爷，打得精彩才是正经的。

如果身体不被冰封，他还有可能与乐煜大战，但现在身体冰封，行动迟缓，如何避得开乐煜的这一招？

一不做二不休，乐煜在释放出那些紫色纹身毒蛇之后，还提着狼牙棒朝杨开冲了过去。

势要赶尽杀绝！

“不要！”碧洛尖声叫道，但被吞噬了大半神智一心只想击杀杨开的乐煜哪会理会她？

就在这时，行动迟缓的杨开体外突然飘荡出一片片血红色的花瓣。

似乎有醉人的花香荡漾出来。

那一片片花瓣迅速集结在一起，很快便凑成了一朵海棠花的模样，鲜艳明亮，含苞待放，将杨开整个人包裹在其中，不留丝毫缝隙。

“又是一件天级秘宝？”

那些神游境的眼珠子都突了出来，险些裂出眼眶。

这才意识到真正的不妙！

如果说杨开之前拿出一件天级秘宝，让他们认识到杨开颇有些来头的话，那现在这个来头就真的不小了。

最起码，不是乐家能够抗衡的。

什么样的势力能让一个年轻人随身携带两件天级秘宝？而且都是这种杀戮之气甚浓的杀伐之兵？

乐家做不到！乐煜身上也就一件天级秘宝罢了。

这年轻人到底是跟其他五大邪王有关系，还是哪个隐世不出的高手的徒弟？

乐家几个神游境嘴巴张的老大，一片缄默。

“还愣着干什么？你们傻逼呀！快去阻止乐煜啊！”有一个观战的神游境也不想把事情闹得太大，赶紧提醒。

“哦哦！”乐家几个高手这才如梦方醒，不敢犹豫，齐齐朝战场奔赴。

那一朵含苞待放的千蕊血海棠前，乐煜高举着狼牙棒，一身实力全开，轰然砸下。

花苞瞬间支离破碎，露出了里面的杨开。

一声闷哼，杨开倒飞出去，半空中呕出一口鲜血，但原本包裹在他体外的那些紫色邪火，不知道什么时候已经消失不见了。

神色阴冷万分，杨开双手迅速挥动，千片花瓣穿梭飞舞。

修罗剑上的剑芒似灵蛇出洞，吞吐不已。

一道巨大的剑芒呈现，当头朝乐煜劈了下去。

乐煜瞳孔一缩，怒吼一声，身上肌肉扎起，举起狼牙棒格挡剑芒，但那千片花瓣却袭了过来。

“都住手！”乐家几个神游境总算赶到，一个拦在杨开面前，剩下几个全拥到了乐煜那边。

几个高手合力，举手投足间，千蕊血海棠和修罗剑气全被阻拦下来。

“少爷，别打了！”

“滚开，我要杀了，我能杀了他！”乐煜一身真元狂暴，挥舞着狼牙棒将几个神游境赶得鸡飞狗跳，“谁他妈拦我，老子杀了谁！”

几个神游境对视一眼，彼此都看到了眼中的无奈，忽然齐齐点头，迅速出手。

咣咣的声响传来，直接将乐煜打晕了过去。

他们也是情非得已，这样打晕乐煜，乐煜势必会受到紫气邪身的反噬，毕竟他还不能完全控制体内的邪恶能量。

正因为有这个顾虑，所以之前即便看出杨开来头不小，他们也没阻止。

但当杨开拿出第二件天级秘宝之后，他们不想阻止也得阻止了。

这来头突然又变大了啊。

乐煜受些伤倒没什么，关键是不能得罪杨开身后的势力啊。

那个势力或者高人，恐怕不是乐家能够招惹的。

更何况，他还是扇轻罗的贵客！更招惹不得。

“什么意思？”杨开冷冷地看着拦在自己面前的那个乐家神游境，有条不紊地收回自己的千蕊血海棠，淡淡问道。

“这位公子……”这个乐家神游境眉头一皱，遥遥抱拳，苦笑一声道：“这位公子息怒，我家少爷之前多有得罪，还望公子大人大量，你也看到了，少爷他使出紫气邪身就有些失去理智，并非真的要与你死战到底，这一战……就到此为止吧。”

杨开扬眉，讥讽笑道：“你们乐家好大的威风，想打就打，想停就停么？”

“这……”乐家的神游境顿时语塞，面色难堪。

不过他也无力反驳，人家来之前就说了，只是来买丹药，自己家少爷非得胡搅蛮缠，招惹对方。

正不知该如何作答的时候，杨开淡淡道：“他既然被你们打晕了，我就算想打也打不下去了。”

“公子见谅！”乐家高手陪着笑脸，如释负重，还以为对方挺好说话的，不禁心生感激。

杨开冷哼一声，转身就走，冰冷的声音传了过来：“这事没完！”

乐家众人神色顿时一苦！(未完待续。)(未完待续。)

第三百二十二章 你完了

? 昨天早上七点就开始坐车，一直到晚上九点才到家，累的半死不活，今天睡到十一点半才起来，匆匆码完一章。

比较悲剧的是，电脑系统貌似坏了，蓝屏了两次，我还得去重新做个系统。

*****************

“看她以后表现了。”见芸丽这么为碧洛说清，杨开也不好再说什么。

更何况，他本就没想再提之前的事，所恼怒的也只是碧洛算计自己，平白让自己卷入一场麻烦事。

相信经过这件事之后，碧洛也不敢再不分轻重。

芸丽又道：“公子之前买回来的丹药都放在你的卧室里了，账目也已结清。”

杨开淡淡点头。

心里想着有个大靠山就是不太一样啊，买这么多瓶回复神识力量的丹药，也不用自己付钱，难怪那些大势力的公子小姐们修炼起来速度要比一般人快很多。

有那么庞大的资源供他们挥霍，在同一个资质的起跑线上，他们能取得的成就永远会比别人要高。

这个世界，一直都是这么的不公平。

“还有就是乐家前日派人送来些东西。”美妇笑吟吟地继续回禀。

“哦？乐家？”杨开眉头一挑，有些意外之色。

“恩，送来了一瓶玄级的丹药，也是恢复神识用的。”芸丽盈盈地望着杨开，捂嘴轻笑，“听说是乐家连夜从百里之外的家族中调拨过来的，并嘱咐奴婢一定要让公子你收下，奴婢见公子正在疗伤，便自作主张留了下来，公子你看……要不要还回去？”

“不还！”杨开嘿嘿一笑，“还回去干什么，人家送上门来的东西，自然要收下。”

似乎知道他会这么说，芸丽也微微点头：“这倒也是。若是还回去，只怕会落了乐家的颜面，如此便大事化小，小事化了。息事宁人了，公子果然是海量之人呢。”

这马屁拍的……

杨开一阵汗颜。

乐家会送这么珍贵的东西，杨开倒也能理解，无非就是想化解那次风波而已，不过乐家好歹也算是大势力。如此委曲求全倒让杨开颇为意外。

“扇轻罗威风挺大的啊。”杨开轻声嘀咕一句，他只当乐家是看在扇轻罗的面子才这么好说话。

殊不知乐家只是猜不透他的来历，并不想得罪了他才这么做。

如果能悄无声息地把杨开给灭了，乐家哪会这么大方？但关键是杨开与乐煜的一战就发生在飘香城内，那么多人眼睁睁地看着呢。暂时不敢得罪，唯有这样忍气吞声。

一瓶玄级丹药虽然贵重，可对乐家来说也出得起。

美妇芸丽听他这么说，也是微微一笑，继续道：“还有一事需要回禀公子。”

“什么事？”

“城内许多大势力的少爷小姐们都想请公子过往府上一叙，怕是想与公子结交一番……”

杨开的来历太过神秘。不想引起别人的关注都难，这几日飘香城的各大势力都在打探杨开的出身，可打探来打探去，别说他的来历了，就是他的名字也没打探清楚。

这才想邀请杨开，藉此刺探情报。

若是他来头真的不小，自然要好好结交，若是他没有什么来历，也无妨，这么有潜力的年轻人。任何一个势力都愿意伸出橄榄枝。

“不去。”杨开皱了皱眉，“跟他们没什么好说的。”

见他拒绝的这么果断，美妇神色一怔，旋即盈盈笑开：“如此也好。”

“我去修炼了。”跟她说了一声。杨开直接迈步窜上二楼。

望着他的背影消失，美妇芸丽神色古怪，苦笑地摇了摇头，她还从未见过这么修炼成痴的人。

这么看起来，他的强大也不是毫无缘由的。

接下来的几日，杨开一直在窥探炼丹真诀的奥秘。进展很慢，也不知猴年马月才能一窥全貌。

不过杨开并不在意，他只是借助窥探炼丹真诀来修炼神识力量，得到炼丹真诀里的知识只是其次。

一瓶瓶恢复神识力量的丹药消耗下去，神识果然显著地增长起来，不但变得有韧性强劲，而且覆盖的范围也比以前大了很多。

丹药消耗的很快，实在是因为这些丹药的品质都不高，品质不高，发挥的药效就不理想，杨开想要迅速恢复神识，只能以数量来弥补。

唯独乐家最后送来的一瓶玄级丹药，支撑了不到两天的时间也消耗完全。

从来没有哪一个人敢像杨开这般修炼神识力量，肆无忌惮地将神识力量耗尽，然后狂吃丹药补充，换做其他人只怕早就出问题了，不是神识错乱便是变成白痴，哪还有活命的道理。

可在温神莲的作用下，杨开并不用担心这些。

十日后。

丹药耗尽，杨开自觉神识增长不少，尝试着去破坏扇轻罗留在自己体内的追魂印，可惜依然无法撼动它，倒是惹出这妖女留在追魂印中的一道神念，娇喘连连，幻象丛生，勾引的杨开直冒火。

早晚有一天要把她衣服剥光，吊起来毒打一顿！杨开心中暗暗发狠。

笃笃一阵轻响，外面传来敲门声。

“进来！”杨开沉声喊道。

房门被推开，碧洛一身火红的衣衫，脸蛋妖娆，胴体火辣，嘻嘻笑着走了进来。

看得出来，她刻意打扮了一下，而且这一身衣服的选择，也有些模仿扇轻罗的味道，眉宇间一股淡淡的妩媚流动着。

杨开微微一怔：“怎么是你。”

自从那一日回到行宫之后，碧洛就一直没在杨开面前出现过，倒是美妇芸丽时不时地帮她说几句好话，让杨开不要再追究之前的事情了。

不曾想，今天她竟主动来寻。

不过现在的碧洛再无之前的倨傲和盛气凌人，在面对杨开的时候她不由自主地就有些紧张和压抑的感觉。

“过来看看你啊。”碧洛酥声软语，罕见的温柔万分，怯怯地打量杨开。

杨开莞尔一笑：“若是你还在意那事的话，可以不用担心了，我不会找你麻烦的。”

“你不生气啦？”碧洛惊喜地看着他。

“只要你别再算计我！”

“恩恩恩。我保证不会再那样了，那天也只是个意外。”碧洛娇笑着，跑到杨开面前俏生生地站着，轻声道：“要是大人问起那天的事……”

“一时手痒。跟乐煜切磋了一下。”杨开闻弦歌知雅意，自然知道该如何回答。

碧洛嘻嘻一笑，纤细雪白的手掌放在酥胸上拍了拍，深吸一口气，彻底放下了心中的大石。由衷地道：“你这人真的挺不错，我以前看错你了！”

刚赞完，就发现杨开目光火辣地盯着她的酥胸，赶紧将手臂挡在前方，脸红道：“喂，你别乱看好不好！”

说完，似乎又想起什么，把手臂放开，刻意挺起高耸的胸脯，一脸无所谓道：“看吧看吧。就当给你赔罪了，反正又不会掉块肉。”

她这般大大咧咧的，倒让杨开有些承受不住。

娇笑一声，碧洛直接窜上香床，来到杨开背后，半跪着身子，然后伸出双手，将杨开脑袋摆正，十指探了上来，轻轻地揉捏起来。

“你怎么……”杨开诧异起来。

“每天这个时候不都是芸丽姐姐来帮你缓解疲劳么？今天这活被我揽下了。本来是想跟你道歉的，没想到你这么好说话，本姑娘难得侍奉你一次，满怀感激的享受就好了。”

杨开不禁愕然。这才知道碧洛对那天的事是真的挺愧疚的。

要不然也不会这般来讨好自己。

自从那天芸丽帮杨开揉捏之后，杨开便食髓知味，每天都要跟她来上一场。

修炼神识带来的疲惫，每每都能被那纤细修长的十指驱散，让人如坠云端，轻飘飘的舒坦。

碧洛肯定是一开始就打探清楚了。这才知道这些。

她的手法不如芸丽高明，但也捏的很是用心。

好半晌，碧洛才忽然开口问道：“很舒服么？”

“还好。”杨开实话实说。

“只是还好？”碧洛挺受打击，“比起芸丽姐姐怎样？”

“不如她！”

“哼！”碧洛轻哼一声，满脸的不服气，转了转眼珠子，嘿嘿奸笑一声。

蓦然，一声嘤咛响在杨开耳畔边，似乎带着无尽的媚意和诱惑，随即，四面八方都响起了一阵阵糜烂而销魂的呻吟，杨开霍地睁眼，只见眼帘前视野中，一个个千娇百媚的妙龄少女穿着暴露，罗衫半解，玉体横呈，如水蛇一般朝他缠绕过来。

霎那间，杨开的鼻息便粗重了，整个人也是欲火熊熊燃烧。

察觉不妙，连忙运转合欢功，背后的碧洛轻哼一声，忽然软绵绵地倒了下去，美眸霎那间迷离。

阴阳合欢功，貌似能破尽一切媚功，上次杨开被扇轻罗的气息影响的时候，也是借助合欢功才脱离幻境。

这次一试，果然也驱散了幻象。

“你搞什么？”杨开转过头，只见碧洛双腮酡红，美眸水盈盈的，春水一片，显然是受到了本身媚功的反噬。

幸好她才刚施展开，本身对杨开也没有敌意，所以反噬程度很轻微，只是影响了她的心神，并未让她受伤。

“让你舒服啊……”碧洛娇喘连连，整个人软绵绵的没力气，骇然地望着杨开：“倒是你做了什么？为什么我被反噬了？”

“你修炼的是媚功？”杨开哭笑不得地望着她，很诧异她修炼的功法居然跟扇轻罗一样。

“唔……”碧洛轻轻地应着，那妖娆的模样和如嘤咛的呻吟撩拨着杨开的心神。

这是比媚功更加有效的诱惑。

杨开嘿嘿狞笑：“你完了，才刚跟你说不要算计我，你又这么做，看样子你受到的教训还不够！”(未完待续。)(未完待续。)

第三百二十四章 吃什么东西？

? 好吧，我承认有些YD了……

今日更新晚了，主要是身为一个资深宅男，出门一趟挺受罪的，而且还晕车，虽然前天晚上就到家了，可直到现在也没调整过来，估计还要调整个几天时间才行。

***********************

芸丽微微一笑，走上前去，伸手玉手，正欲扣门，里面却突然传来一阵动静。

这动静奇妙怪异，声音也不小，似乎有男人正在嘶吼咆哮，也有女子正在呜咽呢喃，只不过那男人的声音酣畅淋漓，女子的声音不太清晰，仿佛被什么东西堵住了嘴巴。

声音传入外面三个女子的耳中，让她们都是一愣。

不过很快，美妇芸丽洁白的颈脖就粉红起来，抬起的一只玉手也微微轻颤，双眼微微迷离，水盈盈地一片，触电般地收回手来，轻咬着红唇杵在那里，不知该如何是好了。

秋忆梦也是呆了一下，旋即似乎想起了什么，面皮忽然通红，咬牙轻骂一声：“混蛋！”

骆小曼眨巴着大眼睛，侧耳倾听，微皱着好看的眉头，讶然道：“秋姐姐，里面什么声音？”

“唔……”秋忆梦被问了个措手不及，一时根本不知该如何作答，“里面……里面大概在修炼吧……”

随口扯了一句，秋忆梦红着脸说不下去了。

骆小曼狐疑地打量着她，又看看芸丽，小声道：“修炼么？我感觉怎么像是在打架。你们……你们脸红什么呀？”

“没有啊！”秋忆梦睁着眼说瞎话，只觉得面皮犹如火烧一般滚烫。

就在这时。

里面的动静忽然更大更猛烈了许多，男人的嘶吼和女人沉闷的呻吟夹杂在一起，汇聚成一股蛮横的冲击，传入三女的耳中。

这声音似乎蕴藏了神奇的魔力，让人情不自禁地双腿酥软，娇躯泛红。

“啊……”骆小曼小声惊呼着，面上一片骇然之色：“秋姐姐。那混蛋男人是不是……”

“什么？”秋忆梦一双眼睛闪烁不定，芳心一片乱麻。

“他是不是把里面的女人杀了？”骆小曼惊呼，美眸剧烈地颤抖着，轻声央求道：“秋姐姐。我们快走吧，我好难受……”

“怎么了？”秋忆梦一惊，连忙问道。

骆小曼支支唔唔，好一会才轻声道：“我想上厕所……我们快走吧。”

“哦。”秋忆梦脸红的几乎快渗出鲜血，也觉得此地不宜久留了。正欲跟芸丽说一声然后离去，面前的房门却是忽然被打开了。

紧接着，一个妖娆的少女出现在三人面前，几人皆都脸红万分地互相看了一眼，那妖娆的少女发丝凌乱，衣衫不整，近乎是赤裸着雪白的胴体，胴体上一片殷红的光晕，手上抓着几件衣物，神色惶惶失措。

顺着那雪白的娇躯往下看。秋忆梦和骆小曼分明看到她的身体上一道道五指印，尤其是胸前两团白兔上，深深的五指印痕犹如烙铁烙上的一般清晰，似乎已经烙进了她的体内，看起来触目惊心。

修长白皙的两腿间，一片湿淋淋的，有晶莹的丝线正在顺着大腿往下滑落。

她的嘴唇边，有还一抹乳白色的液体……

“啊……”碧洛猛吃一惊，傻傻地看着面前三女，然后咬了咬牙。红着脸从她们身边窜过，刷刷刷就不见了踪影。

虽然没穿好衣服，但行宫里的全是女子，她也没什么要避讳的。倒是杨开那里，她是一刻也不想多待了。

碧洛走后许久，三女依然沉浸在诡异的沉默之中。

好片刻，骆小曼才忽然回过神，轻轻地问道：“秋姐姐，那位姑娘吃的什么呀？”

秋忆梦面上也是一片迷茫。缓缓摇头。

吃的什么呢？怎么也不擦干净。

芸丽缓缓转身，声音轻颤着，有些不敢去看秋忆梦和骆小曼，只是问道：“两位姑娘，你们……还要见杨公子么？”

秋忆梦深吸一口气，微微点头。

都来到这里了，总不能还转身回去。

芸丽应了一声，这才站在门口娇声喊道：“公子，秋姑娘和骆姑娘过来了，想见你一面。”

“进来吧。”

芸丽一愣，然后看着秋忆梦和骆小曼道：“两位请！”

秋忆梦和骆小曼整了整脸色，这才迈步走进去。待她们进了房间，芸丽才逃也似的蹬蹬蹬蹬跑下楼。

屋内，杨开大刀阔斧地坐在一张镶金佩玉的太师椅上，衣衫周正，笑吟吟地看着两个走进来的少女。

和他的目光一对视，秋忆梦不禁想起刚才的动静，俏脸微微一红，赶紧撇开目光。

骆小曼怯怯地跟在秋忆梦身后，冲杨开咬牙切齿。

杨开也不以为意，只是看着她们。

被这肆无忌惮的目光一盯，秋忆梦竟一时忘记自己要来干什么了，傻杵在那里一言不发。

正沉默的时候，楼下再次传来蹬蹬蹬的脚步声，片刻后，一身火红衣衫的碧洛去而复返。

此刻她已经将衣服穿好，脸蛋儿虽然依旧红晕，却没了之前的窘迫，恢复一如既往的妖娆。

丝毫没有顾忌屋内的秋忆梦和骆小曼，碧洛对杨开喊道：“喂你这混蛋，我警告你啊，我只是想试试男人是什么滋味，并非要跟你扯上什么瓜葛，今日之事，你不欠我我也不欠你，日后少来纠缠本姑娘，知道了么？”

杨开愕然，苦笑点头：“晓得了。”

碧洛气哼哼地挥舞了下小拳头，耀武扬威道：“你若敢纠缠不清，小心本姑娘要你好看，哼！”

见她这么不待见杨开，骆小曼不禁生出一种同仇敌忾的感觉，微笑地望着她，似乎希望她再多骂杨开几句，一解心头之气。

哪知碧洛只是说了一声，转身就要离去。

“这位姐姐……”骆小曼实在看不下去了，赶紧招呼她。

“怎么啦。”碧洛笑吟吟地望着骆小曼。眼神在她巨大的双峰间流转不停。

“你吃东西没擦干净，嘴边还有……”骆小曼微笑地提醒一句，伸手在自己的嘴角边示意了下。

“呃……”碧洛愕然，伸手擦了擦。发现果然如此，恨恨地瞪了杨开一眼，又浅笑嫣然地对骆小曼道：“谢谢，改天找你去玩。”

“恩。”骆小曼开心地应着。

没想到，这行宫里的女人也挺好说话的。

秋忆梦在一旁察言观色。总感觉哪里有些不对劲，但到底哪里不对劲却又说不上来，皱眉苦思，却是一无所获。

碧洛旋风一般离去。

被她这么一打岔，秋忆梦的心神也稳了下来，微笑地看着杨开道：“看不出来，你在这里过的挺滋润的啊，住的环境这么好，又有美女服侍，怕是有些乐不思蜀了吧？”

杨开嘿嘿一笑。一霎不霎地盯着秋忆梦，扬眉道：“秋大小姐今天来找我，怕不是来羡慕我的生活的吧？有什么话就别绕弯子，直接说了吧。我不喜欢女人在我面前玩心机。”

秋忆梦一怔，轻笑着点点头：“开门见山也好。是这样的，我想让你帮我们两个离开这里。”

果然。

杨开神情自若，淡淡道：“你看我像是有这手段的人么？”

秋忆梦浅笑着道：“最起码，你没被禁锢一身实力，不试试怎么知道？”幽幽一叹，道：“你和我跟小曼不一样。我与小曼一身真元都被封禁，根本无法与人动手。难道你愿意一辈子留在这里？”

这般说着，又掩嘴笑了：“也对，在这里衣食无忧。又有妖媚女王给你当靠山，修炼资源不用发愁，更有美人服侍左右，怕是个男人也不愿意离开了。”

“少跟我用激将法。”杨开冷笑一声，“你觉得有用？”

秋忆梦眉头一皱，察觉杨开的难缠。苦笑道：“好吧，我也直率一些，说说你的条件，你要我怎么做，才愿意帮我和小曼离开？”

“你凭什么认为我能让你们离开？”杨开皱眉，神色不悦，这女人也太自以为是了。

“就凭你和妖媚女王的关系不一般。只要你肯在她面前美言几句就行了，我和小曼对她的价值又不大，她把我们扣留在这里有什么用处？我秋家和紫薇谷可以用物资来弥补她的损失。”

见杨开沉思，秋忆梦急忙道：“你只需传个话就行，我和小曼实在是没法见到她，要不然也不会来拜托你。”

“我也见不到她！”杨开冷哼一声。

“怎么可能？她之前对你那么好。”秋忆梦一脸的不信任。

“信不信在你。不怕跟你们说了，扇轻罗现在不在飘香城，好像跟城里的高手去雷霆兽王的领地了。”

杨开能知道这个消息，也是那天跟乐煜大战的时候，不经意听到那些神游境高手说起的。

那日虽然与乐煜战斗，但他也是眼观六路，耳听八方。

“啊……”秋忆梦惊呼一声，美眸中闪着兴奋和跃跃欲试的光芒，急问道：“她既然不在这里，那你为什么不离开？难不成你还真想一辈子待在这里了？”

“我能去哪？”杨开冷冰冰地望着她，眼中全是不善和厌恶。

“去……”秋忆梦顿时语塞。

是啊，他能去哪？凌霄阁现在恐怕已经空无一人了，师门长辈，同门师兄妹师姐弟全不见踪影，他能去哪？

貌似，他无处可去！

杨开一句话，顿时让秋忆梦意识到他的为难之处。

更何况，秋忆梦不知道的是，杨开体内还有扇轻罗的追魂印。有这玩意，杨开就算逃到天涯海角，扇轻罗也能找到他，还不如省省力气留在这里。(未完待续。)(未完待续。)

第三百二十五章 拉拢

? “你要不要随我回秋家！”秋忆梦忽然严肃提议，眼眸中一片真诚。

这绝对是个机会，秋忆梦也能看出杨开与扇轻罗之间的貌合神离，如果能在这个时候开出有效的条件打动他，那无疑是为秋家拉拢来一员干将，这一次被囚禁之苦也算有些价值了。

秋忆梦是果断的女子，自然知道这个时候该怎么做。

“秋大小姐你说笑了吧？”杨开神色淡漠地看着她，轻轻冷笑。

“我认真的。”秋忆梦捋了下耳边的碎发，“我可以给你提供比这里还要好的待遇，你要什么都可以，修炼资源，服侍的美女，应有尽有！”

“秋姐姐……”骆小曼轻呼一声，没想到秋忆梦为了拉拢杨开居然能开出这么丰厚的条件。

秋家身为中都八大家之一，势力庞大，资本雄厚，天下间许多人都挤破了脑袋想往里面钻，但秋家也是眼高于顶，宁缺勿烂，从来只接受外来的精英或者高手。

但……就算是拉拢几个神游境也不用这么大的代价吧？

眼前这个家伙这么有价值？

不过骆小曼虽然心思不如秋忆梦敏慧，可跟秋忆梦呆的时间久了，也知道她看人一向挺准。

她既然敢这么说，那眼前这个男人说不定真得值得拉拢！

这么一想，骆小曼也不敢再小觑杨开了，连望着他的神色也端正了一些。

“怎么样？我很认真地在跟你说这件事。”秋忆梦神色肃穆地望着杨开，继续追问。

杨开眉头一皱，没想到这女人不但资质实力了得，心性也相当果断。就凭她这段时间来的种种表现，这女人若不夭折，日后也肯定是个人物！

“甚至之前跟你说过的，你若是想娶我秋家旁系的女子，我也可以做主答应你，正好我有个表妹，长的也相当不错。收妻做妾都随得你。”

杨开神色玩味地望着她：“女色诱惑不了我。”

秋忆梦轻笑一声，美眸水波流转：“那刚才……”

“刚才只是意外。”杨开泰然自若，没有丝毫的不好意思。

“那你到底答应不答应嘛。”秋忆梦见杨开滴水不漏，越发感觉他的难缠。不禁有些气恼。

换做别的年轻男子，自己这么许诺条件，恐怕早就伏地臣服了，他却是一脸的无所谓，甚至连动心的神色都没有。

这混蛋胃口有多大？

“不用了。我现在过的挺好。”杨开也不准备再跟她废话，干脆地回绝。

秋忆梦一怔，忽然微微一笑：“你还是好好考虑考虑吧，若是想通了，随时可以找我，秋家的大门为你敞开！”

她知道这种男人不能逼，得给他自由的选择权，否则不但不能成事，恐怕还会坏事，心中也是暗暗懊恼自己刚才的急切。

但看他那么云淡风轻的。秋忆梦就忍不住有些气愤，所以才问的急了些。

“说说另一件事吧，你能不能帮我和小曼给妖媚女王传个话？”

“我能见到她再说吧。”杨开皱了皱眉头，耸肩道：“你也看到了，我自己现在也算是个囚犯，不过比你们的待遇要好很多罢了。”

“也是。”秋忆梦微笑着，“不管怎样，都要谢谢你，这一次如果能大难不死，我回到秋家之后定会为你们凌霄阁正名！”

杨开眼眸一亮。熠熠生辉地望着她，好半晌才微微颔首。

秋忆梦的这句话，总算为她争取到了一些杨开的好感。

“你们自便吧！”杨开说了一声便闭目凝神，打坐起来。

秋忆梦看了一会儿。发现这人竟真的当着自己和骆小曼的面刻苦修炼起来，不禁哑然失笑，知道对方是在送客，当下也不再停留，拉着骆小曼道：“走吧。”

“对了。”还未出门，杨开又忽然喊道。“你们若是想洗澡，就让芸丽和若雨若晴准备些温水。浴池就在一楼，我暂时都不会离开这个房间。”

秋忆梦面皮一红，这才知道自己和骆小曼上楼时说的话一字不落全被他听去了。

“谢谢，希望我们以后不会是敌人！”深深地凝视着杨开，秋忆梦声音低沉地说道。

下了一楼，骆小曼忍不住轻声问道：“秋姐姐，你真的那么看好那个家伙？”

秋忆梦神色凝重，沉思了一会，点头道：“恩，在我交过手的人中，这个人是最厉害的。而且，这才半个月不见，他好像又强大了不少。他虽然比我的境界低，但我在他面前，总有一种无形的压力。”

“那可能是因为我们的真元被禁锢了，真要是恢复实力不见得就怕他！”

“不……”秋忆梦缓缓摇头，“我相信自己的直觉。柳家的柳轻摇恐怕都比不过他！”

“啊……八大家第一公子都比不过他？”骆小曼双眸中满是惊讶之色。

“是七大家，杨家的公子们全都在外，不算在内。”秋忆梦苦笑一声，想起杨家培养嫡系弟子的方式，不禁有些不屑一顾。

想着想着，忽然警觉，杨开也姓杨，该不会……

应该不至于，她虽然不认得杨家的公子们，但那些人都不可能是这个年纪。唯独只有一个杨家最小的公子在年纪上与杨开相仿，可据说那个小公子先天不足，根本不适合修炼。

不过这人的冷酷无情和霸道跋扈，却跟杨家人如出一辙。

“幸亏这人没什么背景，若是他背景很大，呵呵……”秋忆梦苦笑着摇头，在中都的时候，她向来眼高于顶，那些公子哥们鲜有人能入她的法眼，却不想这次静极思动出来走一走，就遇到了这样的人物。

一边说着话，一边来到屋外找到芸丽，请她帮忙准备些热水，然后心惊胆颤警惕万分地在一楼浴池处洗了个澡。

却不想杨开真的一直在二楼修炼没出现过。

……

自那一日长年累月积攒的欲望在碧洛的樱桃小嘴中发泄过之后，杨开的心性也彻底淡泊下来。

修炼之途，张弛有道。

那一次的放松似乎是将杨开这一年多的疲惫全部消除了干净，整个人也由内到外的焕然一新。

杨开隐隐有所感悟，心境居然有了些提升。

心境的提升，身心的放松，连带着修炼起来的速度也变快了不少。

虽然没有补充神识力量的丹药相助，但杨开也依然没有停止窥探炼丹真诀。

一次窥探，耗尽神识力量，静待几个时辰，让神识缓慢恢复，等待的过程中运转真阳诀，一刻也没有放松过。

傲骨金身诀和香炉在这段时间也总算发挥出了作用，这两样被尘封已久的东西和拳脚之术已经很长时间没用过了。

不过只要一有机会，杨开都会记起使用。

三日后。

扇轻罗返回飘香城。

第一时间来到了凤还楼。

一些日子不见，这妖女似乎越发的妖冶妩媚了，整个人无时无刻不在散发着若有若无的春情和媚意，娇柔的身躯似弱柳扶风，看似不堪一击，实则蕴藏了巨大的力量。

这是天下间有数的高手之一，任何人都无法小觑。

美眸水盈盈地望着杨开，娇笑道：“小混蛋，这些天挺老实的呀。”

杨开皮笑肉不笑地冷哼几声：“我有自知之明！”

“好了，别生气了。”扇轻罗软语酥声，媚态横生，“我不是留了几个女人服侍你么，怎么听芸丽说你一个也没吃下？看不出来，你还挺正经的。”扇轻罗诧异地打量着他。

“那是。”杨开一阵心虚。

扇轻罗咯咯轻笑着，凑了上来，吐气如兰，轻声道：“碧洛的技术还不错吧。”

“马马虎虎……”杨开面皮一红，赶紧叉开话题：“你这妖女，把我留在这里到底想干什么？”

“没想干什么呀。”扇轻罗娇躯一转，带起一片氤氲的华光，轻飘飘地坐到香床上，笑吟吟地望着杨开，“呆的烦闷了？”

“你说呢？”杨开冷冷地望着她。

扇轻罗道：“那为什么不出去走走？”

“我能去哪里？”

“你想去哪就去哪啊，也没人拦着你。”

杨开瞪了她一眼，忽然反应过来，惊疑地望着她：“你是说，我可以离开这里？”

“当然了，我几时说过你不能离开这里的？咯咯……”

“你这女人……”杨开一肚子恼火。

“好了，别生气了。”扇轻罗神色一正，严肃道：“这次回来就是想告诉你的，你可以离开这里了，想要一个男人，不是把他关起来就可以的，这一点我何尝不懂。”

“不错，你留得住我的人，留不住我的心！”杨开正色点头，跃跃欲试地提议道：“那追魂印……”

“先留着吧，要不然我找你也找不到。”扇轻罗抿了抿红唇，模样有些哀怨。

“行吧。”杨开也不勉强她。

虽然扇轻罗说他可以离开了，杨开却没感觉到太多的高兴，最起码，没有想象中的兴奋。

大概可能是知道这妖女就算把自己留在身边也没有丝毫恶意的缘故，所以虽然这些天被她困在这里，也没多少反感。

更何况，借着她的名头，杨开也得到不少好处，并不吃亏。

若不是那次深入扇轻罗的识海看到过不少她的内心活动，杨开早就跟她撕破脸皮了。(未完待续。)(未完待续。)

第三百三十三章 避难

? 前方不知有什么危险，但后面和左右方向却是根本去不得了，也只能闷头前冲。

一连跑出十几里地，众人忽然顿住了步伐，眼珠子剧烈颤抖地望着前方。

前面一大块地盘上，全是密密麻麻的紫色邪灵，这些邪灵鬼魅一般地飘荡来回，也不知道出了什么问题，彼此间正在厮杀不停。

而且，四面八方还有越来越多的紫邪灵正在朝这边汇聚，看起来惊心动魄。

就连杨开都被这场面给吓了一跳，更妄论鬼王谷和逍遥宗的人马。

虽然修炼的是真阳诀，克制邪灵，但这数量未免也太多了些，真要是一起涌上来，杨开估摸自己根本没法反抗。

一瞬间，不少人都被巨大的绝望充斥了心神，眼中溢出了惊恐和害怕之意，傻呆在原地不知该如何是好。

前有狼，后有虎，根本没地方去，基本已是绝人之境！

“杨兄，杨兄！”不远处忽然传来一阵急促的呼唤声，似是在呼喊杨开。

听到声音，杨开扭头一看，正看到先前见过一面的陶阳一头汗水地冲自己招手。

他此刻身处在一座高台上，这个高台看起来是天然生成的，宛若一个大石柱，耸立在凶煞邪洞中，顶端是一片光滑的台面，离地大概有七八丈的样子。

陶阳的身旁，那三个师弟师妹也都聚集在一起，神色仓皇失措。

除此之外，不远处还有一个这样的高台。

“去那边！”杨开眼前一亮，领着冷珊等人朝那冲去，余庆等人看到生机，也是马不停蹄地紧随上来。

生死逃亡关头，杨开也顾不得那么多了，前面迎来几只乱晃的紫色邪灵，全被杨开用真阳元气打飞出去。

一路横冲直撞，肆无忌惮。总算在众多邪灵的包围中打出一条生路，与鬼王谷的众人齐刷刷地跳上陶阳立足的高台。

高台的面积并不是很大，陶阳一行本就有四个人了，鬼王谷这边七八个人再一上来。顿时显得有些不太宽敞，虽不算拥挤，可也容纳不了逍遥宗的那群人。

上了高台，杨开霍地转身，冷冷地盯着余庆一行。

好在他们也算是有自知之明。知道此刻不可能叫别人让出位置。

所以也只是在旁边打了一个转，纷纷祭出自己的秘宝，守护周身，朝不远处一座无人的高台上飞去。

那些个秘宝在昏暗的洞穴内散发出一道道华光，全都是火属性，又或者电弧闪动的秘宝，唯有这些攻击，才能克制邪灵。

无数邪灵在高台下方飞来荡去，互相攻击尖叫，宛若发狂一般。高台上却是安全至极，并未被波及，这不禁让所有人都疑惑不解，不知道这高台到底隐藏了怎么的玄妙。

“杨兄，又见面了。”陶阳苦笑地望着杨开。

杨开回望着他，抱拳感激道：“多谢了。”

“杨兄客气。”

“你们怎么在这里？”

“跟你们一样，被追过来的……”陶阳干笑连连，说起来他带着三个师弟师妹，一直在杨开后面赶路，结果什么都没碰到。沿路所过之处干干净净，一只邪灵都没有。

不得已，陶阳只能带着那三人改变了方向，不与杨开走一条路。这走着走着，不知道怎么就深入到紫邪灵地盘上了，好不容易碰到一只落单的紫邪灵，都还没来得及动手，就发生了变故。

身后一大群邪灵追过来，待逃到此处的时候。蒙人提醒，这才窜上高台避难。

“此地还有别人？”杨开惊疑，四下打量，发现距离自己差不多有一里之外的地方，果然是有两个纤细的身影，盘坐在那边的高台上。

一里的距离，换做平时，杨开能看得毫发毕现，但在这地底深处，视线受阻，却看不太清楚，只知道那是两个女子。

“是逍遥宗追的那两人。”冷珊往那边撇了一眼，轻声道。

杨开淡淡点头。

“这些是杨兄新交的朋友？”陶阳好奇地望着鬼王谷众人，杨开之前是一个人进凶煞邪洞的，现在忽然跟一群人聚集在一起，看起来也不像陌生人，不禁让他有些奇怪。

“哦，以前认识的，没想到会在这里碰到。”杨开解释一句。

陶阳轻笑：“看样子杨兄亲朋遍天下啊，在这里居然都能碰到故人，佩服佩服！在下宝器宗陶阳！”

“宝器宗？”沈奕惊呼一声，冷珊也是美眸中泛着异彩，朝陶阳望去，显然是听过这个宗门的名头。

“失敬失敬，原来是宝器宗高徒，我们是鬼王谷的，沈奕！”

“沈兄！”陶阳呵呵一笑，并未因为鬼王谷是邪宗而有什么神色变化。

杨开也是有些意外地看着陶阳，没想到他居然出身宝器宗。

宝器宗……

很特殊的一个宗门。

也是很小的一个宗门。

整个宗门不过百人，连三等宗派都排不上，只是最末流的存在。可是它的大名却丝毫不逊于药王谷。

药王谷炼丹，宝器宗炼器！

天下间仅有的几件玄级上品秘宝，有一半是出自宝器宗之手。

宝器宗炼器手段别有风格，独树一帜，宗门虽不大，名头却很响亮。

宝器宗，每年炼器不过二十件！

但全都是天级以上的货色，被各处势力蜂抢。

那些小家族小宗门的家主宗主们，都不一定有宝器宗弟子身上带的秘宝多，质量好，档次高。

所以世人有笑言，任何一个宝器宗弟子，都是一座宝藏。

之前杨开没怎么在意这几个人，现在听陶阳说他是宝器宗的，再仔细一看，发现果然如此，这些人身上穿的衣服，女子戴的首饰，手持的兵器，还有腰间那些玉佩，个个都是档次不凡的秘宝。

陶阳敢直言自己是宝器宗弟子，看样子也是真心结交众人，所以才不会隐瞒身份。

见他这般坦诚，杨开也懒得再藏掖着了，抱拳道：“凌霄阁，杨开……”

此话一出，众人皆惊，愕然万分地看着杨开，一脸惊讶的样子。

冷珊缓缓摇头，似乎知道杨开这么说会产生什么效果。

“我草！”程英喃喃出声，眼珠子都快裂出眼眶了。

沈奕愣了好一会，才哈哈大笑起来：“涨见识了，沈某今日算是涨见识了。”

这般说着，又压低了声音道：“原来你们凌霄阁这么厉害，出来的人个顶个的犀利啊。”

先有邪主出身自凌霄阁，现在连杨开也是凌霄阁弟子了，怎能让人不惊诧，单凭他与邪主是同一宗门，就足以让人重视起来。

“两位今日这般坦诚，我鬼王谷感激不尽！”沈奕神色一正，沉声道。

“喂喂喂……”冷珊喊了几声，“你们这些男人，知道现在是什么情况嘛？能不能先不要说别的，看看怎么化解眼前的危机好不好？真不知道你们脑袋里面都在想什么。”

“就是就是！”那宝器宗的蓉妹也是连连点头。

几人相视苦笑，杨开扬眉看着陶阳问道：“陶兄你先来的，对这情况有没有什么了解？”

“了解不多。我们这次来，只是因为师尊说他想要些邪灵本源，看能不能用来炼器，这还没到手，就发生变故了，一路跑到这里来，没一会，你们就过来了。”

“哦。”杨开皱了皱眉头，朝下方打量着，只见下方邪煞之气如浓墨一般翻腾不已，看起来似是一团遮蔽了大地的乌云，那些紫邪灵在煞气中穿梭着，一边吸收煞气壮大自身，一边与其他邪灵交锋作战，时不时地有邪灵被击杀，留下一团团诱人的邪灵本源散发着淡淡的光芒。

这么一会儿，下面的邪灵本源已经有好十几团了，而且随着时间的推移，越来越多的邪灵被击杀，也产生了更多的本源。

所有人都目光炙热地望着那些本源，却无人有胆子下去抢夺。

不说那数量众多的邪灵会不会攻击人，就是那浓墨般的煞气，沾上了恐怕也没什么好结果。

“如果真想了解的话，我觉得还是得问问那边的两位姑娘才行。我们也是得了她们的好意提醒，才能避开一难，她们知道的应该比我要多。”陶阳说着，朝远方看了看。

“沈奕！”余庆显然也发现那两个女子的藏身之地了，目光阴鸷地看了好大一会，嘴角边露出得意阴邪的笑容，然后转头看着鬼王谷这边喊道：“你们现在若能将那两个女子给我擒来，黄泉池可以给你们开放两个月！”

沈奕冷笑一声：“余庆你疯了不成，这里是什么地方，你自身都难保了，还要打人家的主意！先想想怎么活下去才是真的。”

余庆冷森森地笑着：“就算是死，我也要她们死在我的胯下！”

“白痴！”沈奕唾了一口唾沫，一脸的鄙夷。

“别跟他废话，这一次若是能大难不死，以后再也不跟他打交道了。”冷珊厌恶至极。

这边沈奕和余庆的谈话声显然是传到了那两个女子的耳中，一里外的高台上，两个女子都有些戒备地望着这边，目光中透着浓浓的警惕。

杨开皱了皱眉头，起身道：“我过去问问。”

“啊……很危险的。”沈奕惊呼道，现在这四面八方都是邪灵，唯独高台这里还算安全，一旦离开高台，说不定就会遇到什么危险。(未完待续。)(未完待续。)

第三百三十四章 怎么是你们

? “是啊，还是别去了。”冷珊也好意提醒，“万一你要是被邪灵纠缠上了怎么脱身？”

陶阳也皱着眉头道：“杨兄，此事还是从长计议。”

“我有分寸！”杨开淡淡摇头，“我修炼的功法和真元属性克制这些邪灵，它们未必就会把我怎么样。”

“可是……万一那两个姑娘也不了解情况呢，你不是白跑一趟？”沈奕还是有些不放心，一脸凝重地缓缓摇头，现在这局面太危险了，杨开身负的真元能有效克制邪灵，若是他出了什么意外，众人的防守力度将会大打折扣。

现在高台下的邪灵看起来倒还没什么威胁，但谁又能确定它们会不会暴起发难？

到那时候如果有杨开的话，就算拼死朝外杀，也未必没有生机。

“要不……叫她们过来吧。”宝器宗的少女赵蓉提议道。

众人古怪地看了她一眼。

“怎么了？”赵蓉满脸不解，大眼睛眨巴眨巴的。

陶阳苦笑道：“那边的一群人与那两个姑娘有恩怨，所以她们是不可能会过来的。”

“我还是去一趟，也显得诚意。”杨开下定决心，“而且，她们的实力也不弱，若是能拉拢她们加入我们的话，我们又会多一份保障！”

“也对。”冷珊美眸明亮了几分，“你若真的能请动她们，我鬼王谷保证不再为难她们就是，反正逍遥宗死几个人也与我们没什么关系。”

沈奕听了也是微微点头，郑重道：“那杨兄你可千万小心了，若事不可为，立刻返回！”

“恩。”杨开应了一声，身形一纵，便直接朝那边窜了过去。

见他这般艺高人胆大，众人都不禁好一阵佩服。

转瞬间，便是冲了几十丈，迅速朝那两个女子歇息的石台上靠近。

察觉到杨开的到来。那边两个女子忽然站起身子，一身真元涌动，美眸含霜，随时准备出手攻击。

杨开一边催动真元。浑身散发着精纯炙热的元气，一边避开飞舞在半空中的邪灵，好在此刻下方的那些浓墨煞气对邪灵的诱惑力相当之大，所以也没遇到什么麻烦。

片刻后，杨开才对着那边扬声喊道：“两位姑娘别误会。我只是来打探一下情况，并无他意。”

话音传出，那边两个警惕戒备的女子忽然浑身一松，惊疑地叫了一声。

不知道她们那边出了什么情况，为免对方太紧张，杨开也只能顿住身子，凌立在半空中，诚恳道：“两位……”

话还没说完，对面立刻有了回应：“是杨开？”

声音有些轻颤，语气中满是不敢相信。惊讶又惊喜。

“额……”杨开愕然，对面传来的声音有些熟悉，不由自主地脑海中就蹦出一个少女的面容，凝神朝那边看去，发现那石台上，果然俏生生地站着两个少女，与脑海中的印象完美重合。

这两人，生得一般模样，无论神态，体型都毫无差别。完全就像是一个模子里刻出来的。

两人都是一样的清丽脱俗，风姿卓越，瓜子型的脸蛋上有一些掩藏不住的疲惫，但那两双美眸中却迸发着浓浓的异彩。

这么近的距离。双方都看清了彼此的容貌。

“真的是你！”那边的少女欣喜万分。

杨开再不犹豫，直接朝那边冲了过去，待落到高台上后，讶然道：“怎么是你们？”

之前听鬼王谷的人说，逍遥宗追捕的是一对实力超群的双胞胎，前前后后斩杀了逍遥宗十几个人。

杨开也没想太多。毕竟双胞胎姐妹虽然不多，可也不会太少。

在他认识的人中，没有一对是双胞胎，只有血战帮的娇媚双花，看起来模样一样，实则年纪差了好几岁，并非真正的双胞胎。

所以，他并没有想到逍遥宗追捕的居然就是她们。

胡娇儿，胡媚儿！

很久没有见过了。

上一次见面，还是在传承洞天里，三人并肩走过那万丈阶梯，每到寒冷能量冲击过来的时候，胡娇儿和胡媚儿都会依偎在杨开身边取暖。

那时候的患难与共依然历历在目，每每想起都让人觉得温馨。

这一晃，便是近两年。

杨开也从开元境成长到了真元境五层的程度。

而血战帮的两位并蒂双花，也显然有很大的长进！

两个少女，一个巧笑盈盈地望着杨开，美眸中溢满了久别重逢的喜悦，另外一个却是咬牙切齿，横眉冷对，上来就质问道：“我倒要问问，怎么是你这臭小子！”

忽然见到她们两个，也不知道怎么的，杨开心情大好，咧嘴一笑：“娇儿！”

那出声的少女脸一红，更加切齿了：“你这混蛋，又被你认出来了。”

“你不出声我是看不出来的。”杨开呵呵笑着，这么久不见，姐妹两人越发相像了，若不是性情不一样，根本让人无法分辨，不过胡娇儿比起妹妹，无疑更富有攻击性，也只有她会记仇，喊杨开混蛋臭小子。

当年，杨开可是说过她的屁股一半大一半小，而且还占了她不少便宜。

“媚儿！”杨开又冲另外一人点头。

“恩。”胡媚儿咬着红唇笑了笑，眼眸中水波流转，煞是好看。

“喊的这么亲热，你脸皮真厚！”胡娇儿啐了一声，不过杨开也看出来，她的心情也相当不错。

他乡遇故知，大概就是这样了。

一双美眸上下打量着杨开，胡娇儿啧啧称奇：“这么久不见，壮了不少啊。”

以前的杨开瘦骨嶙峋，可怜兮兮，现在的他无疑比较英伟不凡。

有一件事胡娇儿一直没好意思提起，当年她压在杨开身上调戏他的时候，柔软的胴体还被杨开的肋骨膈到过，疼了好一会。

“你们也变得更漂亮了。”杨开随口奉承一句。

娇媚双花互相看了一眼，咯咯轻笑，花枝乱颤，脸上的疲惫也一扫而空。似乎得到了极大的活力。

“就你嘴巴甜！”胡娇儿嗔了他一眼，“能御空飞行了，你也到真元境了啊。”

“恩……”杨开淡淡点头，神识在她们身上一扫而过。面色忽然凝重起来，满是惊讶地望着胡媚儿。

“怎么了？”胡媚儿被他这么一盯，脸蛋儿不禁有些红。

“你们的实力……”

“真元境四层！”胡娇儿嘻嘻笑了一声，神色俏皮中还有些得意。

无需她提醒，杨开已经感受出来了。

真元境四层！算不得多高。但诡异的是，姐妹两人都是真元境四层。

当年杨开与妹妹胡媚儿相差无几，这么长时间，各种历练，各种机缘，也才只到真元境五层而已。

但是胡媚儿现在也只比他差一层小境界，这修炼的速度简直可以说是恐怖至极！

更让杨开在意的是胡娇儿的境界。

她当年与苏颜差不多，都是三派的精英弟子。可是如今，苏颜已经真元境九层了，就算没到神游境估计也相去不远。极有可能已经突破到神游境。

而胡娇儿才只是真元境四层，差距颇大。

妹妹修炼神速，姐姐却慢如龟爬，这情况明显有些不对！

胡娇儿以前自然有修炼天赋，没道理这两年实力进展这么慢。

“是在传承洞天中得到的机缘的缘故？”杨开霍然想起一个解释。

“恩。”娇媚双花也没否认，胡娇儿点头道：“我们得到的传承叫同气连枝神功，最适合双胞胎修炼，我和媚儿虽然不算真正的双胞胎，但因为她是我带大的，所以在心意上比真正的双胞胎还要相通。修炼了这个神功之后，两人的速度都是提升一倍，不过因为媚儿起始点较低，所以到如今我们才真元境四层。”

“了不起！”杨开赞了一声。

“你呢？”

“五层。”

“你也不差。”胡娇儿轻笑一声。没去细问，她自然能猜到杨开得到了最后的传承。

三人说了一会儿话，胡娇儿忽然神色一变，警惕地望着杨开道：“是了，我忘记问了，你这混蛋到底是来干什么的？难不成凌霄阁毁了之后你去了逍遥宗？”

“你想多了。”杨开苦笑一声。

“站住。别过来！”胡娇儿挡在妹妹面前，冷笑连连，“那你刚才为什么和那群败类一起来的？别当我没看到，逍遥宗那人还让你们把我们姐妹抓过去，不说清楚，我跟你没完，也休想靠近我们姐妹。”

“姐姐……他不是那样的人！”胡媚儿劝慰道。

“知人知面不知心，哼。”胡娇儿教训妹妹，“你不把他的心挖出来，就不知道他这人是黑的还是白的。”

“行行行，我跟你们说。”杨开无奈举手，将这一次来凶煞邪洞之后发生的事简单地讲述一遍。

“当真？”胡娇儿歪着脑袋，瞪着杨开，似乎不愿放过他丝毫的神色变化。

“骗你干什么。”杨开正色道：“本来我是想来问问这里的情况，看看你们知不知道发生了什么，也没想到会是你们两个。不过既然是你们，那就跟我走吧，去了那边，大家也好一起抵挡。”

“姐姐，我们去吧。”胡媚儿无疑很相信杨开，并未有丝毫怀疑。

胡娇儿心中踌躇，有心不想过去见到逍遥宗那群男人的丑恶嘴脸，但姐妹两人老待在这里也不是办法，心知杨开要她们过去也是为了她们好，迟疑了一会才道：“过去也可以，但是我和媚儿现在真元不继，等我们恢复了再过去吧。”

她显然并不怎么信任鬼王谷的人，所以才会这么说。(未完待续。)(未完待续。)

第三百四十章 自寻死路？

? 老者这么一说，众人豁然省悟。

原来他费劲心思将魂邪灵引过来，为的就是想要杨开帮他们的忙。如果杨开真能出手相助，他也无需再像现在这么辛苦守护四周。

到时候，他们也可以像杨开等人这样安稳地坐在高台上，作壁上观。

只要拖延到邪煞泉水消失，自然可以安全脱身。

若不是老者顾忌杨开那边众人实力也不错，早就出手抢夺他们置身的高台了，何须如此麻烦？

不得不说，他的计划确实不错。

那逍遥宗的余庆眼见局势如此发展，竟是忍不住哈哈大笑起来，口上道：“前辈好手段，晚辈佩服！”

刚才老者表现的成竹在胸，信心十足，余庆还颇有些摸不着头脑，可是现在再看，人家分明是早就定计，恐怕他早就察觉到那只魂邪灵的存在，所以才会让自己与师弟们献祭媚奴，好让他有时间将魂邪灵引过去。

“嘿嘿，出来闯荡没点手段怎么行，都学着点。”老者阴笑着，他身边的那四个年轻人也是笑声不止，似乎很崇拜老者动的手脚。

鬼王谷和宝器宗一群人面沉如水，愤怒至极，却又无计可施。

“小友，考虑的如何了？”局势占尽上风，老者反而不急了，他刚才可是夸下海口，让杨开等人来求他的。

在他看来，这一群真元境早晚都会向他低头，除非他们想死！没有修炼出神识，单靠那一件神魂秘宝，根本抵挡不住魂邪灵的攻击。

最多只要一会功夫，他们的神魂就会受到重创，到那时候老者更可以坐地起价，所以他也不催促，只是淡淡地询问一声。

杨开皱眉看着他，轻哼一声，并未作答。

那边的高台上。余庆悄声对那老者说道：“前辈，待会他们若是坚持不住来求您的时候，您能不能再提一个条件？”

老者眉头一挑：“哦？什么条件？”

余庆不着痕迹地朝胡家姐妹那望了一眼，眼中流出了淫秽的光芒。舔了舔嘴唇道：“让他们把那一对双胞胎交出来！”

老者大有深意地看了余庆一眼，他是知道逍遥宗奴役调教媚奴的手段的，媚奴也是分有档次，如果是双胞胎被调教成媚奴，那能给逍遥宗男弟子带来的帮助将会更大。尤其是胡家姐妹本身就实力不凡，自然让余庆很是在意。

逍遥宗这次不计风险追进凶煞邪洞，也正是看中了胡家姐妹是一对双胞胎的缘故。

“这怕是不好提。”老者皱了皱眉头，他虽然可以吃定杨开等人，但本身也要杨开帮忙，再提一些过分的要求，只会适得其反，搞不好偷鸡不成蚀把米。

“晚辈可以再奉送四个媚奴给前辈，如何？”余庆悄声提议。

“这倒是可以考虑考虑……”老者满意地点了点头，“这样吧。待这边的事了，老夫帮你把那边的女子全擒过来！你再给我八个媚奴，怎样？”

“八个太多了吧，那一对双胞胎确实值四个媚奴，但另外两个女子就……六个媚奴，不能再多了。”余庆面上浮现出一抹隐蔽的肉疼，好似吃了天大的亏。

“行，那就六个，记得，你可是欠老夫十四个媚奴了！”老者嘿嘿笑着。也挺好说话。

“自然记得。”余庆也相当满意这次谈判的成果，不着痕迹地拍了记马屁过去，“前辈果然是高人，看样子并不太好女色啊。”

若真的在意女色。他也不会将对面的四个女子全交出来。

那边的双胞胎姐妹花就不用说了，容貌倾城倾国，鬼王谷的冷珊也是姿色不凡，另外一个看起来娇憨些的少女虽然比不上其他三人，可也别有一番风味。

老者鄙夷一笑，傲然道：“女色算什么。也只有你们这些精虫上脑的年轻人会在意，老夫若想要女人，什么样的女子得不到？”

“是是是，前辈教训的是。”余庆连连点头，不敢反驳，这一会功夫，看老者也不禁顺眼了许多，再看向胡家姐妹，甚至忍不住流露出一丝得意的笑容，仿佛已将她们擒回逍遥宗，正配以各种药物和神魂技来调教她们一般。

这边谈妥，老者和余庆都皆大欢喜，连带着老者身边带来的四个年轻人也面露喜色。

他们知道，老者得到十四个媚奴之后，定会给他们每人赏赐一个的。

媚奴啊，既能暖床，关键时刻又能吸干她们的精元增加修为，谁不想要？

带着一个媚奴，从此就不用孤单寂寞了。

“小友，莫说老夫不提醒你，你再不愿意合作，你的朋友们怕是有人要死了！”老者淡淡地撇了杨开等人那边一眼，阴笑着说道。

“不劳费心！”杨开不冷不热地回了一句。

“哼，不识抬举！”老者面色温怒，冷笑道：“待会你若不求老夫，老夫绝对不会出手！”杨开没再理他，眼睛一霎不霎地盯着那只飘荡在半空中的魂邪灵。

宝器宗的那三个人也手持着五龙束印，紧张地做着准备。

老者和余庆谈判的时候，杨开这边也商议妥当应对的办法。

“杨兄，你抗得住么？”陶阳隐隐有些担忧，手持着那件圆环状的神魂秘宝道：“要不你把这个也带上。”

“是啊，带着以防万一。”冷珊轻声劝慰，眉宇间有些担忧。

刚才杨开说要出去斩杀那只魂邪灵的时候，众人都吓了一跳，只以为他是疯了，胡家姐妹更是惊慌失措，连连劝阻。

胡媚儿一双眼睛都溢出了焦急担忧的泪水。

“没事的，我有分寸，真应付不来我会回来的。”杨开神色平淡。

“那你一切小心。”沈奕沉声道。

杨开微微点头。

就在此时，那只魂邪灵又一次张开了嘴巴，要施展那尖叫的神魂技。

“动手！”杨开沉喝一声。

宝器宗的三个弟子连忙将真元灌入五龙束印。

五龙齐显，趁其施展神魂技之时，口中喷出白色光芒，将魂邪灵定在原地。

杨开手持阳液长剑，已闪电般窜出，迎着那一团爆开的紫色光晕飞掠上去。

“当……”陶阳也动用了神魂秘宝。来抵消紫色光晕中蕴藏的神魂攻击。

“好快！”沈奕忍不住惊讶出声，只是一瞬间，杨开便已来到魂邪灵面前，手上的长剑舞得密不透风。不停地切割着魂邪灵的身体。

尖锐的嚎叫越发猛烈，紫色光晕一团又一团地爆开，陶阳也接连不断地弹动自己的神魂秘宝，可依然无法抵挡这样密集的攻击。

脸色一白，忍不住溢出一口鲜血。身形萎靡了下去。

沈奕眼疾手快，赶紧接过他的秘宝，顶在前方，这才免除了众人的厄运。

“年轻人你找死不成？”那边老者也发现了杨开的大胆动作，忍不住瞳孔一缩，厉声喝道。

他才不会好心去管杨开的死活，只是杨开若是死了，就没人给他们撑开防御罩了。

但杨开对他的喊话不管不问，只是一个劲地猛攻魂邪灵的身体。

短短片刻时间，魂邪灵紫盈盈的身子便暗淡不少。

但它的实力明显要比一般的紫邪灵强很多。即便是被真阳元气克制，也未被击溃。

“撑不住了！”宝器宗的赵蓉忽然娇喝一声，下一刻，她与另外两人都是面色一白，手上的五龙束印暗淡下去。

束缚魂邪灵的五条龙型，直接崩散。

重新恢复自由，魂邪灵无疑彻底暴走起来，五官扭曲中，一道紫色的光芒莜地朝杨开射来。

杨开躲避不及，竟是被这紫色光芒打进脑海中。

剧烈的疼痛自脑海中扩散开。迷魂之宫居然抵挡不住这样针对的神魂攻击。

小成的迷魂之宫原本是包裹在脑海四周的，但此刻也被打出一道缺口。

杨开的脸色骤然铁青，手上的动作顿了一顿，就是这一瞬。那魂邪灵张牙舞爪地朝杨开嘶了过来。

刺啦一声，衣衫被撕开，杨开的肚皮上一下子就多了几道长长的伤口，鲜血直流。

“杨兄！”一群人惊呼，面色骇然地朝他望去。

“找死！”那老者冷哼一声，面色相当恼火。本指望杨开会撑不住与他合作，却没想到这个年轻人骨气如此之硬，宁为玉碎不为瓦全，让他的计划全盘落空。

中了那样一招特别针对的神魂技，以魂邪灵的特殊，即便是神游境高手恐怕都会被摧毁神智。

杨开一个真元境五层，如何能幸免？

活该！老者心中冷笑，并无同情之意，只是有些惋惜。

杨开死了，他这边也稍微有些麻烦。

“没事！”杨开忽然出声，摇摇欲坠的身子也一下稳住了，匆匆避开魂邪灵的下一次攻击。

脑海中传了淡淡的凉意，虽然疼痛难忍，可温神莲又一次在发挥作用。

“怎么可能？”老者失声叫道，他身为一个神游境，自然能感受到刚才那一招神魂技蕴藏的恐怖力量，即便是他，也不敢被正面击中，但那个年轻人是如何承受下来的？

鬼王谷和宝器宗众人也是忍不住松了一口气，个个惊异万分地看着杨开，心想他是不是有什么相当高端的神魂秘宝，所以才能防御得住。

不过即便杨开有神魂秘宝，肯定也是只能保护自己的，否则刚才他也不会不拿出来。

“再来一次！”杨开一边与魂邪灵纠缠飞舞，一边对高台那边吼道。

“哦！”冷珊连忙应着，匆匆走到赵蓉面前，将五龙束印拿了起来，胡家姐妹并肩上前，与冷珊一道将真元灌入五龙束印中。(未完待续。)(未完待续。)

第三百四十一章 又见走火入魔

? 在三女的催动下，五龙束印发挥出来的作用比起刚才还要强悍许多，毕竟冷珊实力不低，胡家姐妹联手更是强悍，并非宝器宗三人可以比的。

五条龙型呈现，口中喷出白炙光芒，照向那只魂邪灵。

魂邪灵再次被束缚原地！

知道五龙束印束缚不了它多久，杨开出手再不留情。

双掌推出，白虎印和神牛印迎面飞去，虎啸牛哞中，两只由真阳元气组成的兽魂凶猛撕咬。

一手持剑猛砍，另一手推出炎阳三叠爆，拼命地朝魂邪灵身上招呼。

对它发出的神魂攻击，竟是不管不问！

所有人都看得面皮直跳！

这样的战斗方式，实在是太狂暴了，给人一种要与敌人玉石俱焚的感觉，魂邪灵的身体在急速暗淡，但是它施展出来的神魂技，也是肉眼可见地冲进杨开的脑海中，一道又一道，连绵不绝。

真元境武者碰到魂邪灵为什么会束手无策，就是因为防御不住它的神魂技！

就算是神游境高手，想要避开这些攻击，也颇费手脚，所以魂邪灵在凶煞邪洞内，向来是很麻烦的存在。

但如果能无视它的神魂攻击，它也就比一般的邪灵强悍点罢了。

脑海中的疼痛越来越剧烈，杨开额头的青筋暴露，但手上却丝毫没有停歇，在魂邪灵尖锐的嚎叫声中，不停地消磨它的身体。

那边老者看了一会儿，精光四溢的双眸也微微颤抖了。

他完全没想到杨开这么强悍，这个只有真元境五层的年轻人，表现出来的底蕴和战斗力已超乎他的想象。

这样搞下去，他还真能把那只魂邪灵给杀了，而且……需要的时间还不长！

这么想着，老者也悄悄地将注意力转移到了这边。

果然，那边激战了半盏茶之后，魂邪灵在一阵嚎叫中。身子化为点点紫色荧光，崩溃消失。

眼见杨开如此神威，鬼王谷和宝器宗众人都不由自主地松了一口气，胡家姐妹更是惊喜地捂住了嘴巴。眼眸颤抖。

魂邪灵消失的地方，留下一大团晶莹剔透，洁白无暇看起来宛若棉花一般的邪灵本源，这一团邪灵本源中蕴藏了一道道肉眼可见的丝线。

众人还没来得及替杨开高兴，待看到这一团本源之后。都是惊呼一声：“特殊本源！”

那老者本就精光四溢的双眸更是忽然熠熠生辉，贪婪无比地注视着了过来！

特殊本源，比起一般的邪灵本源更加珍贵，谁也不知道里面到底蕴藏了什么样的奇妙。但老者在望着这团特殊本源的时候，分明感觉到自己的神识被微微牵引了，似乎像是嗅到了腥味的猫，催动了本能的渴望！

霎那间，老者便明白过来，这一团特殊本源，是可以增加神识力量的本源。

毕竟是魂邪灵死后留下的东西。能增加神识力量也理所当然。

顿时，老者贪心大炙！

若是一般的普通本源，老者还不会动心，可是能增加神识力量的东西并不多见，也值得他冒险出手抢夺。

根本没有任何犹豫，老者急匆匆对余庆喊了一声：“守着！”

下一刻便身如流星一般朝杨开接近过去。

“老家伙不要脸！”沈奕怒喝。

“杨开小心！”一片惊呼叫嚷起来。

杨开正头晕目眩，摇摇欲坠，虽然有温神莲相助，可承受了那么多次神魂攻击，本身也受到了不小的损害。击毙魂邪灵之后，甚至都没去看它留下的是什么本源，只顾着从黑书空间里沾一滴万药灵液放进嘴中了。

惊呼声传来，杨开本能地催动全身真元。一把将面前的邪灵本源擒在手上，功法运转，纳入掌心消失不见。

“找死！”老者此刻也毫无顾忌，既已跟杨开他们撕破了脸皮，他也没必要再装什么好人，脸上浮现出一抹肉疼和愤怒的神色。狠狠一招朝杨开当头罩下。

神游境五层的含怒一击，纵然杨开全力抵挡，也依然招架不住！

他只来得及逼出一滴阳液，化为一面盾牌挡在上方。

碰……

一声巨响，杨开整个人被老者打的如陨石坠落，直接栽进缓缓上升的邪煞泉水中，消失不见！

老者怔在半空中，嘴中嘀嘀咕咕怒骂几句，一阵扼腕叹息，旋即又转身返回。

他还是没来得及将那一团特殊的邪灵本源抢夺到手。

“杨开！”胡媚儿花容骤然苍白，宛若失了魂似的，几乎没有丝毫犹豫，直接就窜出了高台，循着杨开落下的位置坠去。

但才只是下坠一尺，身子便被人抓住了。

回头一看，正看到自己的姐姐神色慌张地地冲她摇头。

“放开我……”胡媚儿祈求地望着姐姐，嘴中喃喃出声。

胡娇儿依旧摇头，眼圈儿渐渐红了起来。

自修炼了同气连枝神功之后，姐妹两人便渐渐心意相同，胡娇儿此刻如何感受不到妹妹心中的悲恸和失措？

正因为感同身受，所以胡娇儿也是心酸痛楚，但她更不能看到自己的妹妹跳下去找死。

高台上一片静谧，鬼王谷和宝器宗诸人都愣住了。

浑然没想到那老者居然如此卑鄙无耻。

片刻后，冷珊忽然尖声叫道：“给我打！”

说话间，一扭头，美眸中充满了无匹的愤怒和疯狂，扬手一招就是鬼王印推了出去。

尖锐嚎叫的鬼脸印记，凶猛攻向另一边的高台。

她一动手，鬼王谷所有人都纷纷打出自己的武技，宝器宗众人也急忙祭出各自的秘宝，刷刷刷地朝老者和逍遥宗攻击。

在尽量不损害到真阳元气的防御罩的情况下，众人宣泄着心中的愤怒。

那边的高台本就四面楚歌，再被鬼王谷和宝器宗一群人这般猛攻，场面更加岌岌可危。

那余庆神色大变，仓皇失措道：“冷珊！你们连我逍遥宗的人也攻击么？逍遥宗和鬼王谷可是近邻，再说了，我们又没对那小子出手，你不要这么不分青红皂白好不好！”

冷珊眼中寒芒冷冽，连声冷笑，对余庆的喊话不理不问，只是挥霍着自己的真元。

“小辈放肆！”老者勃然大怒，他发现自己还是小觑了这一群年轻人，愤怒之下，那些人出手的攻击个个都很犀利，一两个他还不在乎，但这么多人一起打过去，再配合着围绕在四周的邪灵，老者顿时有些手忙脚乱，捉襟见肘。

尤其是那几件被祭出来的秘宝，威力庞大，让他更是面色大变。

“你们若是再不住手，老夫就算拼着玉石俱焚，也要毁了你们的防御罩！”老者怒吼一声，他一个神游境五层，若不是被逼到绝境，也不会喊出这么委屈的话。

心中也是暗暗后悔，刚才没抢到邪灵本源也就算了，实在不应该对那小子痛下杀手的。兔子逼急了还咬人呢，更何况这一群血气方刚的年轻人。

“等等，都别打了！”陶阳忽然眼前一亮，低头朝下方望去，惊喜地叫道：“杨兄没死！”

众人一愣，一身真元也陡然安稳下来，顺着陶阳的目光朝下望去，果然见到下方的邪煞泉水中，有一道模糊的身影正在散发着忽明忽暗的光芒。

确实是杨开，他不但没死，反而还静静地站在那邪煞泉水中。

四周散落的邪灵本源，似乎被一股无形的吸引力吸了过去，涌入杨开体内消失不见。

“杨兄……”陶阳急切地呼喊着。

“嘿嘿……”翻腾如煮沸的泉水中，传来杨开的一阵压低轻笑声，笑声听在耳中，让人毛骨悚然。

渐渐地，笑声越来越大，越来越响亮，滚滚如雷。

“杨兄……你怎么了？”陶阳面色微变，紧张地打量下方。

霍然，下面的杨开体内涌现出一团漆黑如墨的色彩，即便是身处在邪煞泉水之中，这一抹黑色也相当显眼，它就宛若一个黑洞，当它出现的时候，刹那间便吞噬了所有光明，让众人皆是眼前一暗。

待再回过神的时候，只见下方多了一团漆黑的身影，唯有一双猩红的双眼，散发着嗜血和择人而噬的森冷光芒。

“走火入魔！”老者怪叫一声，以为杨开刚才吞了那么多邪灵本源，一下子来不及淬炼，被本源中的邪恶左右了心神。

这样的解释也合情合理，那么多团本源瞬间涌入他体内，就算是老者也承受不住，虽然杨开修炼的功法和真元属性克制邪灵，恐怕也无法幸免于难。

听他这么一说，高台上刚松了一口气的众人都是面色陡变。

冷珊的目光闪了闪，狐疑地朝下方看去，心里有些不太确定。

在场众人，唯有她知道杨开可以动用另外一种不同于真阳元气的邪恶能量。

当初在异地的时候，她和紫陌也以为杨开走火入魔了，结果闹出个大笑话，那时候跟眼前的情况一模一样，杨开身上都是被漆黑包裹，只是这一次更严重些。

到底有没有走火入魔？冷珊心中自问，却不得要领。

“媚儿，上去，我没事！”杨开的声音从下方传来，寒若金铁，却相当冷静。

闻言，冷珊不禁面色一喜，知道杨开是真的无恙了。

胡媚儿也是愣了愣，不过胡娇儿很快就将她拉了上去，姐妹两人赶紧躲进防御罩内，目光惊奇地朝下方打量。(未完待续。)(未完待续。)

第三百四十五章 还能再制造奇迹？

? 说一声，小莫从11年8月，就回安徽老家这里来了，是个小县城，国道旁施工，附近还在拆迁，停电是很正常的事情。

而且，武炼上架到现在，除了第一个月是每天四更之外，接下来基本都是三更。就算是前些天去珠海参加年会，我也是每天三更，就算我现在感冒咳嗽，我也尽量保持每天三更。

偶尔，更新晚了，更新慢了，可能是我太累，睡过头，也可能是停电，但即便晚了慢了，我也会把更新放上去，不会少于两更，这一点，跟书到现在的书友们应该看得见。

因为这是我的工作，是我养家糊口，赖以维持生计的根本。

那么，说我断更了的朋友，请自己来QD看看正版的更新时间，查一下，我哪天断过，然后再来说：小莫又断更了！

好不好？你有证据了，也能说的理直气壮些，对不对？

废话写的有点多了，但是本章正文字数3148，所以以上废话不会计入收费中。

另，求几张月票，

********************

刺啦啦的声响传来，老者的下半身似乎掉进了油锅里，邪煞泉水中蕴藏的种种邪恶爆发出无与伦比的威力，只是一瞬间，就将老者的血肉消融了好大一块。

老者凄厉惨叫，一身真元催动，拼命地抵挡侵入体内的邪气。

但无论他如何努力，那些诡秘的浓墨气息，依然在迅速朝他的身上蔓延。

老者肝胆俱裂，用尽了全力想往上纵去，但邪煞泉水内似乎传来了一股庞大的吸力，仿佛下面有一只只无形的大手，将他的身子狠狠地朝下拽着。

他又像是不经意间掉进了一处沼泽地，越是用力，身子下坠的越快。

杨开趁机飞窜到他的头顶，也是双掌齐出，以大山压顶之势，凶猛出招。

炎阳三叠爆和神魂技同时动用，漫天掌印齐出，掌印中间或夹着一道道紫色的幽光。

势要赶尽杀绝！

老者空有一身神游境五层的实力，但虎落平阳，根本无法发挥出来，无比憋屈愤怒地，被杨开生生地打进邪煞泉水之中。

尖利的惨嚎响起，依稀可见在浓墨般的泉水下，老者挣扎反抗，却始终摆脱不掉泉水中邪恶能量的束缚，越沉越深，渐渐地不见了踪影。

不大一会功夫，老者的声音也消失了，彻底死于非命。

杨开的面色也是有些难看，他没想到这邪煞泉水的威力这么强大，连神游境落入其中都挣脱不得，自己傲骨金身中的邪恶能量动用的时候，可以在泉水里畅游，但其他人若是掉进里面，只怕跟逍遥宗的下场毫无区别。

高台上那真阳元气的防御罩……能顶得住么？

有些担忧地看了那边一眼，杨开赶紧抽身返回。

神识力量动用这么多次，确实有些疲惫虚弱，但杨开依然没有表露分毫。

落回高台上，众人都屏着呼吸看着他，似乎不敢相信一个神游境五层高手就这样被他给干掉了。

虽然大家都知道，那并非是杨开自己的本事，更多的是依仗了邪煞泉水的邪恶，可就算这样，也足够骇人听闻。

“咳……此地看样子只剩下我们这些人了。”沈奕轻咳一声，拉回众人的注意力。

“是啊，全死了。”冷珊望着另一边空荡荡的高台，感觉颇有些如梦似幻。

鬼王谷这次开罪了逍遥宗，她正担心回去之后会不会受到师傅责罚，却没想到余庆等人一个都没活下来，这倒是她喜闻乐见的结果。

逍遥宗没人活着回去，自然就不会知道在这里发生的事情。

“升上来了！”陶阳沉喝一声，目光沉重地盯着外面。

外面的邪煞泉水此刻又一次大喷发出来，膨胀开的泉水很快就漫过了高台，迅速上升了几十丈，将整片凶煞邪洞全部充斥。

扭头四望，除了高台上还能看到东西之后，四面八方全被泉水包裹着，浓墨的泉水阻挡了一切光明，众人现在就像是躲藏在海底的一个泡泡内。

透过防御罩外，时而还可以看到一些邪灵正在泉水中游荡着。

众人心中不禁庆幸，幸亏刚才没有贸然离开高台，否则恐怕不等他们冲出安全地带，就已经被这些泉水给吞噬了。

“刺啦啦……”泉水触碰到真阳元气防御罩，传出一阵炸响，两种相克的能量碰撞，彼此都在迅速消耗对方的能量。

一时间，所有人的心情都紧张起来，一霎不霎地注视着防御罩的动静。

在这种情况下，防御罩若是破了，除了杨开之外，其他人全都得死。

咚咚……

邪灵泉眼那边传来的声音越来越猛烈，越来越密集，受到这种声音的牵引，高台上众人的心跳也不由自主地加快许多，提心吊胆，不知那边到底会发生什么样的变故。

“噗……”似乎有什么东西破裂的动静传来。

宝器宗的赵蓉呀地惊叫一声，花容失色道：“好像破了一层防御罩！”

“真的假的？”程英的脸色也变青了。

这才多久啊，就有一层防御罩被磨灭了，若是按照这个速度推算下来，不用一炷香时间，高台就不安全了。

“真的，我看到了。”赵蓉快哭出来了。

死亡，有时候并不是那么可怕，突如其来的一剑，就可以在一个人感受不到的情况下结束他的性命。

可怕的是那种等待死亡的感觉，那种漫长焦心恐惧的煎熬，让人度日如年。

“这要是全破了怎么办？”程英哭丧着脸问道。

“乌鸦嘴！”冷珊斥责一声。

旋即，所有人都扭头，眼巴巴地望着杨开。

似乎觉得他还能再制造奇迹，力挽狂澜。

杨开吸了吸鼻子，道：“我还可以凝练出这样的防御罩！”

众人齐齐面色一喜，沈奕更是忍不住哈哈大笑起来：“我就说杨兄肯定还有手段，哈哈，这下不用担心了。”

躲在防御罩内安全至极，除了有些担惊受怕之外，其他的倒也没什么。

陶阳眉头微皱，若有所思地看了杨开一眼，沉声问道：“杨兄你大概还能凝练出多少层？”

杨开略微查探了下丹田内的阳液，淡淡道：“五十层可以的。”

陶阳倒吸一口凉气，看怪物一样盯着杨开。

这一层防御罩中蕴藏的真元就已经庞大无匹，五十层……陶阳几乎不敢想象杨开的体内到底怎么有这么多的真元。

不过旋即，他的眉头又皱了起来，忧虑道：“关键是这些泉水什么时候才能消失，杨兄就算拼尽全力，恐怕也只能维持半个时辰时间，若是半个时辰之后这些泉水还在，那……”

杨开也眉头紧皱，他现在就怕这个。

虽然自己的安全不用考虑，可是胡家姐妹两人还在这啊。他总不能眼睁睁地看着她们去死。

这一对双胞胎姐妹，在杨开还弱小的时候就对他不错，杨开心里也挺念旧情的。

他说五十层，也是最保守的说法。

真到了那个时候，他会不惜一切代价，带着胡家姐妹飞出去，用自身的真元包裹她们，不会让她们受到伤害。

之所以现在还停留在这里，杨开也只是想尽一尽人事，毕竟和鬼王谷宝器宗众人相处的也很愉快。

他只是一个人，照顾不了这么多，虽然有些自私，可在危机关头也只能照顾下自己相熟的人了。

一时间，高台上的众人都有些愁云惨雾，心绪不宁。

胡媚儿悄悄地看了看杨开，面上却没有什么担忧之色，只是朝他身边靠了靠。

胡娇儿察觉到妹妹的小动作，也只是苦笑一声，把目光瞥到了别处。

“对了，你们有没有我师公的消息？”担忧也不是个事，杨开索性不去想眼前的难关，与胡媚儿站在一起，轻声问道，开始打探宗门的消息。

“你师公？”胡媚儿讶然地看着他，距离太近，又赶紧转移目光。

“凌太虚啊。”

“哦。”胡媚儿应了一声，秀眉微蹙，想了想道：“我们不知道。我只知道有一天晚上你们凌霄阁突然爆发了大战，好像是中都秋家带来人犯难，那一战打了好久呢，我听爹爹说，凌掌门似乎突破到神游之上了，凌掌门果然了不起。”

“那一战什么结果？”杨开急问。

“似乎是平手。凌掌门实力强大，又有四位长老协助，中都秋家来的高手全被击退，不过从那以后，凌掌门他们也失踪了。”

“那就好。”杨开不禁放下了心，虽然早知道师公不会出什么意外，但毕竟这么长时间没得到过消息，也是有些担忧的。

“但被你们凌霄阁牵连，我们血战帮和风雨楼的人倒霉死了。”胡媚儿瞪了杨开一眼，似嗔似喜，语气娇嗔，却没有丝毫责怪之意。

“怎么了？”

“邪主出自你们凌霄阁，中都秋家来人被你们打退，而且秋家好像还有个重要的人物走丢了，至今也杳无音讯。那些人霸道的很，把我们血战帮和风雨楼也怪罪上了，然后我们两派就被逼着出人，参与围剿苍云邪地，以表示清白，所以我和姐姐才会落难到这里来。”胡媚儿轻声解释着。

听她这么一说，杨开才明白她们姐妹二人为什么会在苍云邪地现身，肯定是被拉过来打架，结果跟其他人走散了。

人生地不熟的，越走越是深入，然后又遇到了逍遥宗那群败类，彻底被逼进凶煞邪洞内。

“跟你开玩笑呢，没有怪你们凌霄阁，是那些人不讲理！”胡媚儿见杨开沉默，以为他有些生气，不禁芳心失措。

“恩，我知道。”杨开的脸色有些阴郁，转口问道：“苏颜呢？你们最近有没有听过苏颜的消息？”

“没有！”胡媚儿显然不知道苏颜等人通过虚空甬道，已远离了万里之外，摇头道：“你们凌霄阁现在已经没有人了，秋家的那位重要人物走丢了之后，那些来犯的高手一怒之下火烧了整个凌霄阁，那里现在……一片废墟。”

杨开深深地吸了一口气，沉声道：“我知道了。”

“你……宽心些。”胡媚儿见杨开面色难看，也不知该如何安慰，竟主动拉住了他的手，轻轻地攥着。

杨开诧异地看了她一眼。

胡媚儿低着脑袋不吭声，心想或许等会就要死了，反正就拉着不放了，自己又不是没在他面前放肆过，以前还挺大胆地去诱惑他，可自从修炼了同气连枝神功之后，或许心性也被姐姐影响了许多，不复当年的放纵。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来起点（）投、月票，您的支持，就是我最大的动力。)(未完待续。)

第三百四十六章 节外生枝

? 时间从未流逝的如此缓慢。

在面临死亡的压力下，每个人都心情紧张，心跳加速。

那一双双眼睛，也都无时无刻不在关注着真阳元气防御罩的情况。

每一层防御罩的破裂，都似乎能让人心寒一分。

随着时间的推移，二十层防御罩彻底破裂，杨开早早地就凝练出新的屏障罩着众人，越发让他们感激不尽。

周围的邪煞泉水中，不断地有邪灵在飞舞游荡，还有一个个巨大的气泡从底下升起。

温度迅速降了下来。

这里的一群人全都是真元境武者，有真元护体，等闲的寒冷根本奈何不了他们。但是现在，实力稍微低一些的人，已经头发蒙上了白霜，抱着膀子瑟瑟发抖，就连呼出的气息，也是一道道白色的雾气。

实力高的人也有些抵挡不住了，在场众人，除了杨开对这寒冷无动于衷之外，没人可以无视。

周围的邪煞泉水中，似乎蕴藏了深入到灵魂深处的冰寒，此刻正在侵蚀着众人的温暖。

咚咚……

邪灵泉眼那边的动静持续不断，从未停歇过，到了此刻已经相当强烈了，每一次的震动都带动着高台也跳跃好几次。

啪啪啪……

周围的巨大气泡接二连三地爆裂开，从中爆出的种种邪恶能量既危险又阴森。

真阳元气防御罩依然在一层接着一层的爆裂，杨开的脸色也渐渐沉重起来。

再过一会，邪灵泉眼那边忽然传来一阵急促如战鼓般的闷响声。

响声之后，所有的动静齐齐消失。

众人心头一惊，都面面相觑，一脸茫然。

还没等他们弄明白到底发生了什么，一股及其阴寒浓郁的能量突然从那边传了过来，这阴冷既像是万年不化的雪山上吹来的寒风，又像是九幽炼狱中刮过的阴冥鬼风，让所有人都情不自禁地打了个冷战。

咔嚓嚓……

覆盖在高台上的真阳元气防御罩。竟结出了一层冰渣，这一幕让人看在眼中，不禁骇然无比。

冰冷的能量和邪恶的能量全都在磨灭着真阳元气防御罩，让它的消失速度陡然提升了一倍。

“不是吧！”程英张大了嘴巴。眼中满是苦涩，本来他们就提心吊胆，抵御的够艰辛了，现在周围又起了这样的变化，分明是不给他们活路啊。

话音未落。四周的邪煞泉水突然齐齐朝一个方向涌了过去，连带着那些在泉水中畅游的邪灵们也没有逃脱。

似乎那边出现了一个巨大的漩涡，正在吞噬着凶煞邪洞中的一切。

无数道尖锐的嚎叫声传来，那是众多的邪灵在挣扎。

连带着高台上的众人也受到了这股吸力的牵引，好在他们是处于中空的防御罩内，并不会被邪煞泉水卷进去。

只是微微运转真元，便抵消了那股吸力。

“发生了什么？”沈奕皱眉朝那边望去，只见不远处，原来属于邪灵泉眼所在的位置上，有一道幽冷的光芒传来。

这光芒不算明亮。却能照透浓墨般的泉水。

邪灵本源！泉眼中蕴藏的邪灵本源！

正是那老者之前想要的宝贝，可惜他还没见到本源出现便已经死了。

所有的一切，正在朝这一团邪灵本源汇聚，它就像是一颗心脏，一边传出咚咚的声响，一边吸纳能量渐渐复苏。

慢慢地，光芒消失不见，似乎是被涌过去的泉水阻挡住。

啪……

真阳防御罩一层接着一层，迅速地破裂开。

杨开凝神望去，正准备再耗费二十滴阳液凝练防御罩的时候。冷珊却是惊喜万分地喊了一声：“泉水快退了！”

闻言，众人全都心中一喜，顺着她的目光朝一旁看过去，果然见到一些光亮从侧边传来。那是属于凶煞邪洞中的光亮。

充斥着整片天地的泉水，正在迅速朝泉眼那边涌去，自然将充斥的地方空了出来。

“哈哈，吉人自有天相啊！”沈奕大乐，本以为这次怕是真的在劫难逃，没想到最后关头这些泉水居然又被吸回去了。

照这个趋势看来。只要再过一会儿，高台四周的泉水都会消失不见。

杨开眉头紧皱着，沉声叮嘱道：“等会安全了，立刻离开，这里怕是会有大变故发生。”

“什么意思？”冷珊怔了怔。

“有个大家伙正在成型！”杨开面沉如水，死死地盯着泉眼的方向。

其他人没有神识，只能感觉到泉眼那边有庞大的能量波动，但杨开却比他们感受得更加真切。

附近的泉水，还有那些没死的邪灵被吸过去，此刻都统统化为了一种邪恶的能量，在汇聚凝合。

以泉眼中出现的邪灵本源为中枢，慢慢塑造着一具身体。

如此庞大的能量汇聚而成，这个新出现的东西只怕恐怖到了极点。

片刻后，四周的泉水终于退尽。

“走！”杨开沉喝一声，所有人都立刻从高台上跃出，朝出口的方向飞掠。

好不容易有了逃生的机会，无论是鬼王谷还是宝器宗的人，跑的比兔子还要快，只恨自己少生了两条腿，真元凶猛催动着，有身法的展开身法，连辅助用的秘宝都用上了，只想赶紧远离这个是非之地。

杨开本就速度很快，领头飞在前方，在他身旁，是胡家姐妹两人，姐妹两人也不知施展了什么玄妙，真元似乎是连接在一起，脸不红心不跳看似毫不费力地跟在杨开身后。

一连飞出十里路，背后忽然传来一声响亮至极的怒吼。

这一声怒吼震的整个凶煞邪洞都簌簌发抖，似是捆缚已久的凶兽脱困而出，重见天日。

紧接着，背后一股庞大的气浪袭来，若不是离得远，众人只怕会被这股气浪卷飞。

察觉到那未知强大的恐怖，众人无不变色，脚下越发用力了。

这般紧赶慢赶，速度自然是极快的。

“在那边，出口在那边！”程英向来是在前面负责探查地形的，对凶煞邪洞的地势比谁都要熟悉。

顺着他指着的方向，杨开果然见到几里之外有一抹光亮从空中照下，连忙转了个方向，带领众人朝那边飞去。

大家都情不自禁地松了一口气，恨不得立刻窜出凶煞邪洞。

但，就在众人距离出口还有两里路的时候，那边竟忽然飞过来几个神游境高手。

杨开眼睛一眯，暗暗警惕起来。

这几个神游境，个个煞气颇浓，而且浑身上下散发着一种鬼魅般的味道，不用想，肯定不是什么好人。

凶煞邪洞内出了这样大的变故，会将附近的神游境吸引过来也不足为怪，但让杨开郁闷的是，他们竟迎着自己等人飞了过来，显然是要去查探邪洞内的情况。

双方的距离在迅速拉近，那边的几个神游境并未将杨开这一群人放在心上，还没到近前，领头的一个便遥遥喝了起来：“那边的人，给老夫停下！”

听他这么说，所有人都是心头一沉，面露不悦。

正在逃命的当口，眼看着就要逃出升天了，却被人这样阻拦，任谁都会心情不爽。

“是鬼王座下的魑魅魍魉！”冷珊更是脸色大变，轻声提醒杨开，“他们四个，每个人都有神游境七八层的实力，打不过。”

她生怕杨开不知天高地厚得罪了这四人，自然是赶紧开口。而且，这四个人才算是真正的邪恶之徒，手上做过的恶事罄竹难书，恶贯满盈，即便是在苍云邪地之中，这四人也是相当招人厌恶的存在。

但他们四人精通合击之术，即便只有神游境七八层，也能与神游境顶峰高手一较长短，所以纵然他们仇敌满天下，也依然活得无比滋润。

更何况，他们四人还是阴冥鬼王的得利干将！

他们脾气乖张，若让他们不顺心了，一招灭杀这里的所有人都有可能。

杨开自然知道深浅，听到那人喊话，也急忙顿住了步伐，心中虽然焦急万分，却也毫无办法。

四个老者并肩飞上前来，身穿的衣衫样式差不多，但颜色各不相同，不同的颜色代表着他们的身份。

魑魅魍魉，依次对应着青绿黄紫。

青衫老者一脸威严地看了看杨开众人，沉声问道：“你们是什么人？知不知道这里发生了什么？”

杨开皱了皱眉头，淡淡道：“我们是鬼王谷的，正在此地历练，也不知道发生了何事。”

“不知道？”青衫老者冷哼一声，显然看出杨开是在说谎。

“跟他废话做甚，直接带在路上询问。”绿衫老者皱眉道。

“也是。”青衫老者点点头，身形一纵就来到杨开身边。

杨开体内的真元本能地反应了一下，却赶紧按捺下去。面对一个神游境七八层高手，这里所有人搭上性命都无法战胜，更何况他们足有四人。

轻举妄动只会让事情变得更糟！

青衫老者轻而易举地将杨开提了起来，也没封他修为，似乎对自己很有自信，就这样身形一闪，朝里面冲去。

“你们先走！等我出来了会找你们的。”杨开只来得及冲众人喊一声，便被青衫老者提着消失，不见了踪影。

“杨开！”胡家姐妹顿时花容失色，眼看着就要逃出凶煞邪洞了，怎么在这里起了变故？(未完待续。)(未完待续。)

第三百四十九章 入魔

? 过小年了，外面热闹死了。

*************

胡家姐妹两人神色慌张地赶过来之时，只见到满目的疮痍，这里残留着剧烈大战后留下的痕迹，而地上，绿衫和黄衫老者的尸体横呈。

美眸紧张流转，一下子就看到了站在不远处的杨开。

他手上似乎拿着一道锁链，正站在那里，一动也不动，浑身上下散发着一股冰寒而又让人惊恐的能量波动。

刷刷刷……

鬼王谷和宝器宗的人马也相继赶到，察觉到杨开身上的诡异之后，皆都脸色一变，不知道他出了什么变故。

不过眼下的局面比众人担心的要好很多，最起码杨开浑身上下没有明显的伤势，也散发着生命的气息，显然没死。

察觉到这一点后，众人都是呼出了一口气。

这些人的到来，杨开也感受到了，只是他现在依然在回味着魔灵临死之前的那一句话。

仅仅只是一句话，其中却蕴藏了许多信息。

魔将蒙戈！这是魔灵对自己的称呼。从这个称呼上不难推断，他并非是刚诞生出来的魔灵，而是大有来历之人，否则也不会这样有名有姓，还挺有身份。

而且，那魔灵似乎还只是他的一缕分神形成的。

魑魅魍魉四大高手联手，与他激战不到一炷香，两人被杀，两人重伤逃窜，而他只是被一件长矛秘宝钉在地上，随后还若无其事地将长矛拔了出来。

一缕分神便有如此威风，若是本尊来此，那该多么恐怖？

这人的真正实力，恐怕远超自己的见识和认知！杨开心中激荡。

也幸亏他是真正的魔，锁魔链只对真正的魔有反应，若非如此，杨开再过几十年恐怕都拿他没有办法。

魔将蒙戈说完那句话之后，似乎知道自己时间无多。直接崩散了身体，一点犹豫都没有。

只留下一大团冰寒而又澎湃的本源。

这一团本源，正是邪灵泉眼里蕴藏的宝贝。

此刻已被杨开吸进了经脉内。

手上的锁魔链在这一战中似乎也失去了灵性，通体暗淡无光。与一件废品没有区别。不过杨开依然能感受到它隐藏起来的一点生机，只要温养得法，假以时日，它肯定还能再恢复过来的。

这毕竟是凌霄阁祖师留下的宝贝，虽然时日已久。可也不会这么轻易就损坏。

幽幽叹了一口气，杨开心中忽然豪情无限，今日见识到魔将蒙戈一缕分神的风采，将他追求武道巅峰之心再次激起。

咬着牙，杨开的脸色凝重，眼神依然坚定。

“杨开……”见他久久不语，胡家姐妹不知到底发生了什么，只能轻声呼唤。

“我没事。”杨开深吸一口气，将锁魔链又收回体内，转头看着众人。道：“我要找个地方闭关。”

“我知道一处合适的位置，距离此地不远！”程英赶紧开口。

“带我过去。”

……

凶煞邪洞的一处地洞内，杨开盘膝坐下，孤身一人，开始炼化那一团本源中的能量。

这个地方是程英无意中发现的，确实隐蔽至极，而且凶煞邪洞经历这一次的变故之后，已经基本没有邪灵出没。

鬼王谷宝器宗众人知道杨开肯定又有什么收获，也没急着离去，留下来守护地洞上方。安养休息。

趁这些空闲的时间，众人也开始有秩序地炼化收获到的邪灵本源。

鬼王谷和宝器宗每一家都收获了两个净灵瓶的本源，那可是足足四十只！每人平分下来，数量也不菲了。

而胡家姐妹更多。她们两人就有五瓶子。

姐妹两心地都很善良，原本是要分给鬼王谷和宝器宗每派一个净灵瓶，但都被婉拒了。

他们都很满意这一次的收获，哪里还会再觊觎胡家姐妹的？那可是杨开给她们的东西。

无奈之下，胡娇儿和胡媚儿也不再去客套，姐妹两人将同气连枝神功运转开。炼化邪灵本源的速度比旁人快出几倍不止，虽然无法与杨开相提并论，却也非一般人能够企及的。

地洞上方众人在炼化邪灵本源，杨开也在做同样的事情。

只是杨开炼化的本源，与旁人的有些不一样。

即便是那只魂邪灵留下的本源，也无法与这一团相提并论。

在炼化中，傲骨金身传来一阵阵有节奏的蕴动，与本源中的能量遥相呼应。

真阳元气彻底退回丹田之中，杨开整个人被黑气包裹着，一如之前魔将蒙戈的状态。

只不过两者看起来还是有些不同，蒙戈明显能控制自己的力量，将魔气收敛，而杨开却不行，他是整个人被包裹着，呈现出一团漆黑，唯独只有睁眼时，那一双眸子闪烁出光明。

冰冷而魔性的气息蔓延开，整个地洞传出一阵咔嚓嚓的声响，洞壁很快结上白霜，凝出冰渣，冻成玄冰。

在外面守护的众人很快便察觉到了不妙，这股阴寒已经透出地表朝他们推进了过来，而且速度极快。

在一声惊呼中，众人连忙逃遁，远离了上百丈，这才心有余悸地朝后方看去，只见地洞那边，整个世界已被冰层包裹，空气中的水分凝结成冰，一层层地覆盖，扩大蔓延。

似乎是在亘古之前，那里就是一片冻土。

隔了这么远的距离，实力低一些的也有些瑟瑟发抖，每每回想起那种深入到灵魂深处的阴寒，都是一片骇然之意。

“这是怎么了？”沈奕疑惑不解，“我怎么感觉这股寒意与邪灵泉眼中透出来的这么相似？”

之前固守高台的时候，众人也曾感受过一次这种寒冷的感觉，可那一次远没这一次的清晰可怕。

“杨开不会有事吧？”胡媚儿轻声问着自己的姐姐。

胡娇儿冷静地摇头：“这应该是他弄出来的动静，只要动静还在，就不会出事。”

其实她自己心里也没底，不过只能这样宽慰妹妹。

冷珊却是一脸赞同地点头：“好人不长命，祸害遗千年，我也觉得他不会有事。”

“啧啧。”沈奕砸吧砸吧嘴，促狭地望着她。“师妹，我怎么感觉你这话说的这么酸呐？”

“不说话你会死？”冷珊瞪着他。

“嘿嘿……”沈奕顿时干笑不已。

地洞下，杨开神色平淡，根本未被那阴寒影响分毫。这种冰冷的寒性似乎很适合他此刻的状态，不但没让他有什么难受，反而一脸欣然。

以往动用傲骨金身的能量时，杨开给人的感觉是邪恶，而现在。却是又邪又冷，两者相辅相成，相得益彰，彼此增加着对方的强横。

外界日升月隐，洞穴内却不知时间流逝。

当那最后一缕本源能量被炼化之后，本源内蕴藏能量似乎成为了一把钥匙，打开了傲骨金身尘封多年的奥秘。

在那一瞬间，傲骨金身的束缚彻底敞开。

狂暴的邪气蜂拥而出，整个地洞，瞬间被黑暗所笼罩。邪气翻滚，似蛟龙翻腾，呜呜之声不绝于耳。

杨开霍地睁眼，两只眼中的猩红迅速退去，变得黑白分明。

而与此同时，金身内的种种奇妙和玄奥，也被杨开彻底洞悉，了然于胸。

在邪气包裹中，杨开的眸子熠熠生辉。

微微眯起双眼，杨开伸出一指。缓缓地点在自己的额头上，如梦幻般的呢喃声轻轻响起。

“入魔！”

身体刹那间便成了一个无底洞，疯狂地吸进外面的漆黑邪气。

所有的邪气都相当有章法，变成一道又一道肉眼可见的能量。覆盖在杨开的身上。

只是一个呼吸的功夫，所有的漆黑邪气都消失不见，取而代之的，是杨开全身上下多出了一道又一道黑色的纹路。

这些纹路密密麻麻，呈一种诡异莫名的方式排布着，占据了杨开全身九成的肌肤。唯独只有脸部没有。

缓缓起身，杨开的神色自若，无喜无悲，双眸冷酷如冰。

但他可以很明显地感觉到，现在的状态与以前有很大的不同。

不再像以前那样被黑气包裹，连面部都看不清，现在的杨开如果不脱衣服，看起来跟平常时候并无区别。

可现在的自己能发挥出来的战斗力，比以前要强横很多很多。

境界，还是那个境界，没有丝毫增进，那一团巨大的邪灵本源，似乎只是具有打开傲骨金身大门钥匙的作用。

随着杨开的起身，整片天地似乎都在战栗，嗡嗡的声响不绝于耳，平白让人生出一种世界即将崩坏的错觉。

而且那无与伦比的魔性也辐射开来，地洞外百丈远的众人无一不清楚感受，眼珠子剧烈颤抖，惊恐至极。

轻轻地握了握拳头，一阵清脆的响声传出。

这一只拳头中似乎蕴藏了毁天灭地般的威能。

整个人从未有这样自信的感觉，仿佛就算面前站着一个神游境，杨开也能将其打爆。

随手一甩，一道漆黑的邪气便如出洞的灵蛇般飞了出去，直接钻进了面前冻结的洞壁上，在杨开神识的感受下，一直破出几十丈远，才慢慢消失不见。

威力不错，杨开咧嘴一笑，颇有些狰狞。

除此之外，杨开感觉自己这具身体中蕴藏的气血之力，也是前所未有的旺盛！比平常时候，最起码旺盛了有四五倍之多。

气血旺盛，最显著的特点就是恢复力强大。力道，速度也都跟气血强弱挂钩。

入魔之后，身体内的所有气血，似乎都被激活了，而且还被放大！(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十章 分别

? 首先，小莫要感谢下我的盟主挡吾诛之，在我不知道的时候，他帮我找风铃要了个章推。

昨晚追看傲世九重天的时候，忽然看到风铃在章节后面推荐我的书，感觉大为意外，仔细看看，原来是挡吾诛之的功劳。

非常感谢。

也感谢那些把小莫的书推荐给朋友们的书友们。

小莫昨晚心绪起伏的很，现在只有一句话要说，武炼我会好好写，不会辜负书友们的期望。

另外，立春了，祝大家看书开心

*******************

地洞上方，鬼王谷和宝器宗，胡家姐妹一行人都面露焦急担忧之色，默默地等待着。

自杨开闭关到现在已经过去半个月之久了，可直到现在他也没出现，反倒是他闭关的那个地洞方圆几十丈范围，全部被厚重的冰层覆盖冻结。

“杨兄怎么还不出来？不会出什么意外了吧？”程英来回度步，大嘴巴又闲不住了。

话音刚落，便察觉到三道冷厉的目光朝他望了过来，不禁脑袋缩了缩，嘿嘿讪笑一声。

沈奕无奈苦笑：“可惜了，我们没人到神游境，若是有人修炼出神识，还可以查探下那边什么情况。”

陶阳一脸正色地摇头：“不，就算有神识也无法查探，这冰寒恐怕连一般的神识都能冻住。”

听他这么说，众人无不骇然，也越发担忧起来。

又过了许久。

那冰封几十丈范围的冰层忽然传出一阵咔嚓嚓的声响，旋即，看似万载不化的玄冰如面粉一般爆碎开，在那漫天的晶粉之中，一道身影从中窜出，飞掠而来。

众人神色一喜，连忙迎上。

“你终于出来了，要是再不出来。我们只怕要打进去看看情况了。”沈奕一见杨开落下来，立马哈哈大笑起来。

杨开微微笑了笑，看了一眼众人，颔首道：“让诸位担心了。”

“既然出来了。我们就先离开这里，邪洞现在有些不安宁。”冷珊神色有些急切地说道。

陶阳也微微点头。

凶煞邪洞出现了那么强烈的能量波动，而且鬼王座下魑魅魍魉也在其中折损两人，更有魔灵出现的消息传出，杨开闭关这些日子。已经有不少神游境高手赶到里面探查情况。

再留下来，肯定又是麻烦缠身。

距离凶煞邪洞三十里之外。

一群人停下了步伐。

沈奕好奇地问道：“杨兄，我看那魑魅魍魉都死伤惨重，你怎么会平安无事的，而且看你神色，似乎还大有收获的样子。”

听他这么问，众人都是将目光投了过来。他们对这个事也挺好奇。

杨开微笑颔首：“一点小收获吧，那四个老家伙与邪灵泉水里出来的东西一番大战，两败俱伤，被我捡了便宜。只是运气好。”

“这……”沈奕一阵愕然，苦笑连连：“果然是好运道，天下竟还有这等好事。”

陶阳轻笑道：“看样子魑魅魍魉把你抓进去，倒也送了你一场机缘，那几个老家伙，这次可真是偷鸡不成蚀把米了，哈哈！”

“怎么没被我碰上呢？”程英嗫嚅一声，一脸的羡慕嫉妒。

冷珊冷笑道：“除非杨开，我们这里的所有人，谁被抓进去谁死。你以为捡便宜也是很轻松的事情么？”

程英讪笑一声：“就是随口说说。”

众人何尝不知想在魑魅魍魉手上捡便宜是比登天还难的事？杨开虽然没有细说。但其中肯定有不为人知的凶险，也只有他，才能在魑魅魍魉手上活下一条命。

这一段时间的相处，他们无数次见证了杨开的强大的诡异。知道不能以一个平常的真元境武者来看待他。

“不管怎么说。”沈奕神色一正，亲热地拍了拍杨开的肩膀：“这一次邪洞之行，我鬼王谷众人欠你好多条命，日后杨兄若有事，只需招呼一声，别的我不敢担保。在这里的所有师兄弟，定当竭尽所能，全力以赴，上刀山下火海，万死不辞！”

鬼王谷众人齐齐点头。

陶阳笑道：“我们师兄妹四人也一样，虽然我们打架可能不怎么在行，但论炼制秘宝的手段，嘿嘿……杨兄他日若想炼制什么秘宝，只管来宝器宗寻我。”

“好！”杨开正色点头。

“这里距离鬼王谷不远，杨兄若是方便，不妨去敝宗玩耍几日？”沈奕热情地发出邀请。

“他还是别去了。”冷珊不冷不热地道。

“师妹，你这也太不近人情了。”沈奕顿时苦起了脸，本还想跟杨开再多交流交流，却没想冷珊这般不给脸面。

“我是为他好，你晓得什么。”冷珊瞪了他一眼，“师尊认识他的，他若去了鬼王谷，只怕没办法活着见到明天的太阳。”

沈奕悚然一惊，这才想起师尊鬼厉貌似和凌霄阁的掌门有天大的恩怨。

当下不敢再提，扭头看着陶阳道：“你们呢？”

陶阳笑道：“沈兄不说我们也要与你们同行，我对鬼王谷的孕鬼之地颇有些好奇，不知能不能去见识一番。”

“求之不得啊。”沈奕爽朗大笑。

“那我们就在这里分别吧，你们自己多保重。”冷珊看着杨开道。

杨开笑着点头。

“走了走了，杨兄，两位姑娘，后会有期！”沈奕招呼众人，冲杨开和胡家姐妹抱拳。

“保重。”杨开回礼，看着鬼王谷和宝器宗众人一同远去。

“邪宗的人，原来也不是很坏呀。”等到只剩下三人的时候，胡媚儿忽然开口说道，“他们鬼王谷的这些人都很不错呢。”

胡娇儿深以为然地点头，语重心长道：“好坏只是相对存在的。”

杨开哑然失笑地望着她，胡娇儿脸一红，白了他一眼：“臭小子！我还没找你算账呢。”

“算什么账？”杨开一脸迷茫。

恨恨地看着他，胡娇儿也没好意思再提之前的事情，摇头道：“没什么，你现在要去哪里？”

杨开不禁有些茫然。怔怔地想了一会儿，竟是不知该去何处。

望着他空洞迷茫的双眸，胡家姐妹没来由心中一疼。

面前这个强大而诡异的男人，再不复在凶煞邪洞中的自信和意气风发。现在的他，就像是一个迷途的孩子，不知路在何方，不知家在何处。

被他的这种迷茫影响，胡娇儿和胡媚儿也是芳心酸涩。

“先离开苍云邪地吧。”胡娇儿赶紧叉开话题。实在不忍再看他的这幅失了魂一般的模样。

“好！”杨开的眼睛很快恢复了清明和坚定，虽然不知道该去什么地方，但他唯一可以肯定的是，必须得不停地变强，武道之路的目标从来都是这么明确，不会被任何事影响。

顿了顿，问道：“你们要去哪里？回血战帮？”

“不回。”胡娇儿苦笑一声，“这场战争不打完，我们就不能回去，要不然又会落人口舌。”

他们血战帮和风雨楼是因为凌霄阁的事情而被牵连。被那些大势力逼着出人参与这次的战争。如果这个时候回去，只会给血战帮带来麻烦。

“那我们去找帮里的其他人吧。”胡媚儿提议道，“这次帮里来了五十人，应该都还在那一片地方作战。”

“你的意思呢？”胡娇儿望着杨开。

“跟着你们吧。”杨开耸耸肩膀，他也想找人多的地方去打探一下凌霄阁众人的情况，尤其是凌太虚和苏颜他们两批人马的下落。

望着胡家姐妹，忽然笑了笑：“不过在此之前，你们得乔装改扮下才行。”

“什么意思？”胡娇儿皱了皱眉头。

“你们到底是怎么被逍遥宗盯上的，难道还没吸取教训么？”

胡娇儿顿时醒悟，脸色一寒道：“长得漂亮又不是我们姐妹的错！要不是天下间有太多象你们这样的好色之徒。我们哪会这么困扰？没招谁没惹谁，去哪里都有人惦记，烦都烦死了！”

话虽然这么说，可胡娇儿和胡媚儿也不得不听从杨开的建议。

这里毕竟是苍云邪地。好色之徒比起外面更多更肆无忌惮。

一番装扮，两人的绝色容颜总算是被掩盖了不少，手上没有合适的工具，并不能做的太好，但最起码不会让人一见到就心生歹念了。

姐姐现在一脸的灰尘仆仆，头发乱糟糟的。看起来邋遢到了极点，妹妹更是满脸的麻子雀斑，让人看着直倒胃口。

装扮完毕，姐妹两互相望了一眼，都有些忍受不了。

虽然容颜被稍微掩盖，可那妖娆玲珑的身段却是无论如何也掩藏不住的。

三人同行，在苍云邪地内小心翼翼，尽量避免与人接触。

杨开的神识力量在此刻发挥出了巨大的作用，神识放开，方圆三十里地的情况一目了然，总能料敌先机，在危险未降临之前便带着胡家姐妹藏了起来。

若没有他，胡家姐妹根本逃不出苍云邪地。

一个月后，风尘仆仆的三人穿过几千里之遥，总算是离开了苍云邪地。

一个月的躲躲藏藏，拼杀打斗，无论是杨开还是胡家姐妹，都身心疲惫。

不过好在这一路行来，都是有惊无险，最危险的一次，只是碰到了一个神游境四层的高手，也在杨开出其不意的神魂技下遭遇重创，仓皇逃遁。

那一战，杨开也是受伤颇重，不过在姐妹两人的悉心照料和万药灵液的作用下，只是两三日便恢复完全。

这一个月，胡家姐妹渐渐地变得依赖杨开，对他更是信任有加，杨开说什么她们也不会反驳。

就连富有攻击性的胡娇儿，此刻也不敢再将杨开当成两年前的毛头小子了，多少次她和妹妹亲眼见证了杨开的神奇，足以改变她对杨开的观感和看法。

这一路如果没有他的守护，胡娇儿不知道自己和妹妹现在会是什么样子。(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十一章 太房山

? 太房山，绵延南北的一条山岭，在这广袤的土地上，不算太大，也不算太小。

原本这条山岭也算是钟秀之地，山上树木摇曳成辉，郁郁葱葱，鸟语花香。但此刻，这一整条山脉都已成为了战场。

山的南边是苍云邪地势力汇聚之处，而山的北面是围剿苍云邪地的势力聚集之所。

两处人马隔山而望，将整条山岭都当做了战场，这几个月时间打下来，太房山破坏严重，处处都有流血抛尸的痕迹，也不知多少武者在此地陨落毙命。

象这样两边对峙的情况，在其他地方也屡见不鲜。

太房山，只是整条战线上的一点罢了！

自离开了苍云邪地，胡家姐妹一路奔赴此处，因为她们血战帮的人马，就是被遣到这里作战的。

她们当初也是在这里，被高手追逮，无法返回，不得不避入苍云邪地中。

一路行来，杨开也从她们口中得知了不少有用的消息。

太房山这边的战事并不是太重要，所以此地聚集的高手也不多，除了他们血战帮之外，还有风雨楼的人也在这里，另外就是其他几个二等势力的精英，统统都归于一个一等世家的调度。

向家，便是这个世家的姓氏！

因为这里的人来自天涯四方，大多都是二三等势力出身，所以向家这个一等世家便有绝度的领导权。

纵然有人不服，也不得不听从向家发来的命令，毕竟人家的底蕴确实丰厚一些。

太房山下一处易守难攻之地，搭建了许多简陋的住所，这里便是围剿苍云邪地的武者们休息之地。

这一日，一男两女从外行来，风尘仆仆。

三人还未靠近，便被几个衣衫鲜亮之人拦下了，嚷嚷着要询问三人的身份。

他们见杨开和胡家姐妹三人的实力并不是很高，所以也并未将他们放在心上。拦下询问也是例行公事。

只不过那几双眼睛，却不停地在胡家姐妹姣好的身段上乱瞄着，可一见她们的尊荣，几人立马又没了胃口。眼中流露出厌恶之色。

杨开神色淡漠，一言不发。

倒是胡娇儿和胡媚儿两人赶紧将脸上的伪装擦了擦，露出本来的样貌。

一番擦拭，脸上虽然还是黑乎乎的，可总算是有些美人的风采了。

那几个拦路的人怔怔地看了一会儿。忽然道：“你们是血战帮的胡家小姐？”

“是！”胡娇儿淡淡地应道。

“原来是你们！”为首一人竟面露喜悦之色，兴奋道：“两位姑娘没出事真是太好了，快快里面请。”

说着，让开身子，神色谦卑起来：“我们也只是例行公事，两位姑娘还请不要放在心上。”

胡娇儿皱了皱眉头，神色有些不冷不热，带着妹妹和杨开就要穿过去。

那几人却是狐疑地打量杨开，为首之人更是小心翼翼地问道：“敢问两位姑娘，这位是……”

“我的朋友。”

“哦。既然是姑娘的朋友，那就没事了。”那人微笑地说道，也没盘问，大方放行。

等到三人进了里面，消失踪影，为首之人才神色凝重地吩咐道：“去告诉公子，就说胡家的姐妹花平安归来了，快去！”

“哦！”一人得令，立马飞掠出去。

杨开跟在胡家姐妹身后，在这一片地方穿梭着。不大一会便来到了深处。

“在那边！”胡媚儿忽然惊喜地喊了一声，手指着一个方向。

顺着她指着的方向望过去，杨开见到那边围聚了一群人，也不知道在说些什么。

“是乐叔！”胡娇儿也绽放出一丝笑容。步履匆匆地走了过去。

那边的一群人察觉到有人前来，皆都朝这边看了一眼。

下一刻，一个看起来大约五六十岁的半大老者眼圈通红，颤巍巍地站了起来，怔怔地望着胡家姐妹两人，老眼中满是喜悦之情。

管迟乐。神游境四层高手，血战帮的一位强者，当年大战梦无涯的时候，他也有参与过其中。

不过和龙在天不同，管迟乐是无比忠于血战帮，忠于胡家的一员，更是看着胡家姐妹从小长大，所以在血战帮中，胡家姐妹和他的关系也相当不错。

“是两位小姐？”管迟乐迟疑地问道。

“是我们，乐叔！”胡娇儿脸上笑容绽放。

“你们真的平安回来了！”管迟乐刹那间老泪纵横。

他身边的一群人也都是惊喜交加地朝胡家姐妹望来。姐妹两人一消失就是两三个月时间，最后一次有人看到她们，乃是在太房山上被人追逮，本以为她们肯定已经难逃毒手，却没想到隔了两个月，她们又完好无损地回到此地。

这里的人既然会聚集在一起，肯定都是彼此关系不错的，能见到胡家姐妹回归，当然也会开心。

这一群人人数不多，只有十几个而已，但杨开一眼扫过去，却全部都面熟的很！

要么是血战帮的人，要么是风雨楼的弟子！

而且，杨开还在其中见到了方子奇！

这个极度重男轻女的家伙，居然也被拉到这里来作战了。

两派弟子来自一处地方，都是被逼着参与了这一次的战事，能亲密地聚集也不足为奇。

“回来就好，回来就好，帮主这下可以放心了。”管迟乐很快便整理好脸色，一脸欣慰地点头，待他将目光投到杨开身上之后，不禁眉头一皱，狐疑道：“这位小哥我是不是在哪见过？”

胡家姐妹顿时不知该如何解释。

如果只是这里的一群人知道了杨开的身份倒也没什么，但关键附近还有别的势力的武者出没，万一让他们知晓杨开来自凌霄阁，事情就不好收场了。

方子奇却是大有深意地看了杨开一眼，赶紧上前轻咳一声，面带着一丝古怪的笑容，抱拳道：“风雨楼方子奇，朋友看着很像我一位以前认识的故人啊，敢问朋友大名？”

“杨开！”杨开心中好笑，脸上却是一丝不苟。

“原来是杨兄。幸会幸会，朋友不但长得挺象我一位故人，这名字也象，哈哈。你们说是不是啊！”方子奇重重地拍了一下身边一位师弟的肩膀。

“是，是……”那师弟一脸无奈，赶紧点头。

至于么……搞的这么神神秘秘的。

其他人也都刹那间明白了方子奇的意思，个个脸色怪异。

管迟乐人老成精，听到杨开的名字之后也恍然大悟。心道怪不得有些面熟，原来是他！

一群人心照不宣，却都不点破。

场面一片其乐融融，但杨开却敏锐地发现，血战帮这个神游境高手的笑容和宽慰下，隐藏了一丝担忧和焦急之色。

正说着话，方子奇忽然神色一冷，目光闪了闪，嘴角挑起一个漫不经心的弧度，开口道：“向楚来了。”

说话间。目光灼灼地盯着胡家姐妹两人。

一群人陡然鸦雀无声，管迟乐脸色一沉，神色顿时不悦起来。

杨开回首望去，正见到那边不远处，一个丰神俊朗，衣衫光亮的公子哥，在两个神游境高手的陪同下，大步朝这边行来。

他的着装很整齐，脸上挂着如沐春风般的笑容，而且人长得也不赖。可谓是玉树临风，潇洒倜傥。

看他的样子，大概也只有二十六七岁左右。

向楚！

向家的公子，向家是一等世家。向楚的身份和地位自然不会低，就与那白云风董轻寒一样，都是年轻一代的翘楚之辈。

这一个月的时间，杨开也从胡家姐妹口中听说过几次向楚的名字，不过每次说起这个人，姐妹二人都是匆匆带过。并不想多说。

现在看到他本人，再看到他此刻的眼神，杨开终于晓得胡家姐妹为什么不喜欢谈论他了。

不但是胡家姐妹，血战帮，风雨楼的所有人，对这个人貌似都没什么好脸色。

只是向楚依旧笑容温和，远远地大步行来。

来到近前站定，眼中闪烁着欣慰的光芒，柔声喊道：“娇儿，媚儿，远道归来，一路辛苦了。”

管迟乐老眼一眯，激的向楚背后的两个神游境顿时盯住了他。

胡娇儿眉头一皱，神色平淡道：“向公子，娇儿媚儿可不是你能称呼的，不用我再跟你说一次吧？”

向楚神色一愣，似乎想起什么，干笑一声，抱拳道：“两位姑娘见谅，久别重逢，在下一时心情激动，有些口不择言了。”

“希望别有下次！”胡娇儿轻哼一声。

“一定一定，保证不会有下次。”向楚连连点头，又长叹一声，眉宇愁结道：“不过在下要先跟两位姑娘陪个不是。”

“哦？”胡娇儿黛眉微皱，淡淡地望着他。

向楚苦笑道：“那一次作战，两位姑娘深陷囹圄，在下本应前去救援，无奈学艺不精，实力低微，只能眼睁睁看着两位被贼人追逮……两位这一去就是两三个月，在下每每想起就心如刀绞，夜不能寐，恨不能插上一双翅膀飞到两位身旁，守护两位安全。”

忽然一笑，灿烂无比：“幸好，两位吉人天相，终在今日归来，在下也可安心了。”

他这一笑真诚无比，颇有些拨开云雾见月明的味道。

只是胡家姐妹一脸的无动于衷。

向楚不以为意，抱拳道：“两位远道归来，定是劳累了，还是早些歇息一番，改日我们再说。两位若是有什么需要，只管跟在下说，能够满足的，在下一定帮忙，义不容辞！”

说完，微笑一声，洒脱离去。

***********

过渡章节，写的我一脸泪啊，接下来有个大计划，在考虑从哪里入手。(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十二章 挑衅

? 望着向楚的背影，杨开一阵愕然。

本来见这里一群人挺不待见他的，杨开还以为这个人是什么纨绔之辈。

向家是一等世家，这般大家族里出身的公子有些纨绔跋扈，是很正常的事情。

但现在见他表现得体，应对大方，整个人也是温文尔雅，性格温和，为人更是洒脱万分，不禁让杨开有些啧啧称奇。

杨开可以清楚地看到这人对胡家姐妹的爱怜之情，他也丝毫没有隐瞒的意思，但胡娇儿那么冷淡待他，他也没有什么恼意，更没有纠缠不清，算得上是个真性情的男人。

不知道为什么胡家姐妹和这里的所有人都不是很喜欢他。

不过凡事有果必有因，杨开也知道人心隔肚皮，见外不见里，所以直觉上感觉这个向楚肯定有为人不知的一面。

等到向楚的背影消失之后，方子奇才凑近杨开嘿嘿轻笑着道：“杨开你可莫要被那家伙给骗了，他这人看着和善，其实口蜜腹剑，工于心计，城府极深，要不然此地也不会由他来统帅调度。”

“我知道。”杨开淡淡点头，他也没想要小看向楚的意思。

象那白云风，跋扈嚣张，待人善恶全写在脸上，一点心机都没有，根本就不会对杨开造成什么威胁。

倒是向楚这样表面笑眯眯的人需要提防一些。

“此地由他统帅调度？”胡娇儿却是听出一层不同寻常的意思，诧异地望着方子奇，“怎么回事？他只是年轻一代，怎么会掌管这里？不是向家的一位长老在坐镇么？”

方子奇一愣，干笑两声，把目光投向管迟乐。

“两位小姐舟车劳顿，还是先歇息歇息吧，等晚上我再跟你们说。”管迟乐迟疑一下，开口道。

“好。”胡娇儿也没逼问，一来她自己也察觉到了不太寻常的地方。二来她确实和妹妹要清洗一番，这一个月与杨开一道躲躲藏藏，早就不堪忍受身上的脏污了。

女子总是比较爱干净的。

“杨开你随我来。”方子奇亲热地招呼着。

杨开微微一笑，跟他而去。

夜晚。外面燃起篝火，血战帮和风雨楼的人全都聚集在此地，篝火跳动，杨开和方子奇两人拿着野味，架在火上烘烤着。

劈里啪啦的炸响声传来。一片静谧无声。

过了许久，胡娇儿才开口问道：“乐叔，这里到底怎么回事？高手突然少了好多，我血战帮和风雨楼的高层人员都哪去了？”

她们两三个月临走之前，这里还有不少神游境高手，但是现在回来，却发现此地仅剩下不到十个，除了守护在向楚身边的两人实力高深一些之外，其他的神游境层次都不算太高。

虽说此地在整条战线上的位置并不算太重要，可这么点高手坐镇也太儿戏了。万一山对面的人打过来。这里的所有人恐怕都得覆灭。

管迟乐叹息一声，幽幽道：“是这样的，月前接到中都八大家的调令，所有参与围剿苍云邪地的高手，都在朝中间集结，似乎八大家和邪主想要来最终决战了。”

“决战？”胡娇儿惊呼一声。

管迟乐微微点头：“我们这毕竟不是军队作战，我们都只是草莽，快意恩仇，一场架打了这么久，谁都有些想早点结束。大概是两边取得了什么共识，所以此地的大部分高手都被调走了，你爹爹也去了。”

“爹爹也去了……”胡媚儿呢喃一声。

胡蛮虽然有神游境八层的实力，为一方豪强。可放眼整个天下也算不得什么了，被拉过去参与大决战，稍有不慎就可能粉身碎骨。

胡家姐妹两人岂会不担心？

“我们风雨楼也是的，师傅和长老们全都走了，山对面的高手也走得差不多。”方子奇苦笑连连，他的师傅便是风雨楼楼主箫若寒。

“若不是帮主一力请求。老夫也无法留下来。”管迟乐神色黯然，抬眼道：“帮主说两位小姐终有一日肯定会回来寻他的，所以便让我留下来，一来是照顾这些年轻人，二来也是等待两位小姐。现在看来，帮主的决策是无比明智的。”

说起这个，方子奇便愤懑无比，恨恨道：“若不是管前辈多次相护，你们血战帮和我们风雨楼这十几个人恐怕也早就死了。”

“怎么回事？”胡娇儿脸色一沉。

“还不是那样。”方子奇冷笑一声，“因为我们两派毗陵凌霄阁，这里的所有人都不太待见我们。你们两个在的时候还好些，向楚还要在你们面前多表现表现，为自己加分，可你们一失踪，向楚就根本不再理会了。但凡有什么危险的事情，必定是我们两派弟子顶上去。”

神色阴冷着，方子奇道：“我们来的时候是一百多人，现在呢？只剩下十几个了。”

亲眼见证了许多师弟师妹的惨死，方子奇心中的痛楚可想而知。

顿了顿，方子奇忽然想起什么，尴尬地看着杨开道：“你别在意，我没有别的意思。”

“我知道。”杨开淡淡点头，虽然方子奇这么说是怕自己误会，可杨开也清楚，因为凌霄阁的关系，血战帮和风雨楼现在过的很是水深火热。

这一点，确实是凌霄阁连累了他们两派。

但，也是那些外面的势力没事找事！只是因为邪主出身的宗门，凌霄阁便被一把大火焚烧殆尽，连带着血战帮和风雨楼也难逃厄运，这有些太不讲道理了。

胡娇儿听了管迟乐的讲述，若有所思道：“既然是这样，那这边的战线就更加不重要了对吧？”

管迟乐微微点头：“确实如此，快则三五天，迟则半个月，决战就会打起来，那边的战场才是决定胜负的一战。所以无论是我们，还是山那边的势力，对彼此都不怎么上心了。我们现在只需要等待结果就可以，大概也不会再跟山那边打起来。”

“哦。”胡娇儿微微点头。

“所以向家才放心地把这边的大权交给向楚啊。”方子奇呵呵一笑，“大概也是想借助这个难得的机会磨练他一下吧。”

这样的机会可不多得，此地聚集了少说有五六个势力的人马，各方人马汇聚在一起，总是会因为一些事产生争端，向楚若是能处理好这里的事情，那他必定能处理好向家的事，日后也可成为向家的家主！

向家这是将他当成未来的接班人在培养着。

了解这些事情之后，胡家姐妹顿时放下了心，唯独对胡蛮的安全还是有些担忧的。

野味烤好，散发着阵阵肉香，杨开毫无顾忌地大口嚼了起来，胡家姐妹也是难忍诱惑，斯文地吃着。

这一个月跟着杨开，日子过的可艰辛了。

吃着聊着，气氛便融洽欢乐起来，尤其是当残存下来的众人想着再过不久就可能回到宗门，心情更加愉悦，方子奇也不知从哪弄来了些酒水，与杨开豪饮。

杨开岂会惧他，当场和他拼了起来。

正其乐融融的时候，黑暗中一群人漫不经心地朝这边靠近着。

领头的是一男一女，看起来年纪都不是很大，男的俊俏，女的貌美。

尤其是那女子，身段妖娆，一身紧身的衣衫勾勒的腰段玲珑毕现，上衣没有袖子，两条雪白玉臂裸露在外，即便是在黑夜之中，也能看清那欺霜赛雪的嫩白。

两人都是噙着一抹古怪的微笑朝这边走来，身后还跟着许多人。

待靠近约莫十丈左右的时候，那男子忽然一个趔趄，险些栽倒在地上。

伴随着他的动作，一大捧沙土刷地飞出，兜头盖脸地朝血战帮和风雨楼众人打了过去。

“哎吆……”那男子还及其夸张地叫了一声，似乎匆匆忙忙地稳住了步伐。

血战帮和风雨楼的人正嬉笑吃喝，哪想到会有如此变故，察觉不妙的时候管迟乐倒是随手挥了一道掌风，但也没能将所有的沙土拦下。

这些沙土中，赫然还蕴藏了一些真元。

噗噗噗……

众人被打了正着，不少人脸上身上火辣辣的疼，连带着那几坛酒水和架在篝火上的烤肉，也变得污秽起来。

霍地一声，血战帮和风雨楼的人站起大半，一脸不善地朝来人望去。

只见那男子装模作样地扭了下腰，一脸惊吓过度的表情，道：“险些摔了！”

那女子更是咯咯直笑：“谢荣师兄，怎么这么不小心呀？”

那谢荣道：“黎芙师妹有所不知，师兄这正看着猴儿耍戏，一不小心走神了。”

黎芙掩嘴轻笑，四下张望，一脸的天真无邪，娇声道：“师兄尽会说笑，这大晚上，哪里来的猴儿，师妹怎么没看见呀？”

谢荣嘿嘿笑着：“师妹你眼神不好啊，这猴儿不但会耍戏，还会吃肉喝酒呢，你说奇怪不奇怪。”

黎芙顿时惊讶万分：“真的呀，天底下还有这般聪慧的猴儿，师妹可得过过眼瘾才行，在哪呢，在哪呢？”

一边说着，一边美眸盈盈地朝篝火这边望了过来，俏脸上挂着一丝鄙夷而不屑的笑容。

两人这般指桑骂槐，血战帮和风雨楼诸人哪还听不明白，当下便齐齐脸色阴沉下来。(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十三章 谁敢动

? 血战帮和风雨楼这群人这段日子过的很不好，不但在与苍云邪地的作战中每每被安排到最危险的位置上，就连在此处营地歇息的时候，也时常会有人来针对讥讽。

此地聚集的势力也有五六个，除了为首的向家是一等世家之外，其他的全都是二三等宗门。

这些势力，论战力和人员优劣，与血战帮风雨楼相差无几，有的甚至还稍有不如，但依然敢处处落井下石，心情好的时候过来讥笑几声，心情不好的时候更是会叱喝叫骂。

仿佛血战帮和风雨楼的人，欠了他们似的。

胡蛮和箫若寒还在这里的时候，还有人威慑，等他们这群高手走了，留下来的尽是一些年轻一代弟子之后，情况俞演俞烈。

而其中更以雷光和飞虹院的人马最为恶劣。

这些日子，风雨路和血战帮的人已经不止两三次被他们这般挑衅嬉骂了，但因为弟子们死伤众多，只活下来十几个，所以也只能忍下去。

方子奇他们这群人本就处在风口浪尖上，自然不愿意去招惹什么麻烦。

三番两次的忍耐退让，越发让雷光和飞虹院的人以为他们好欺负，今日见他们在这里生篝火，喝酒吃肉，逍遥快活，哪里愿意放过这样的机会？

反正此地已无战事，不寻点乐子，长夜漫漫如何度过？

风雨楼血战帮十几个人的虎视眈眈并未影响那谢荣和黎芙分毫，两人依旧一脸淡定不屑的笑容，似乎根本就没把众人放在心上，那回望过来的眼神也是耐人寻味。

“都坐下！”管迟乐老脸阴沉着，翻了翻眼皮，沉声对众人道。

十几个年轻一代的弟子恨得牙痒痒，拳头也捏得劈里啪啦响，却不得不忍气吞声，缓缓坐了下来。

他们虽然血气方刚，却也知道真要跟对方起了什么冲突。最后受苦受难的，依然是自己这群人。

先不说真打起来能不能赢得了，就算能赢得了，事后也要遭到向家的追究。到那时候。两个宗门的处境将会更加不妙。

十几个人一个个地坐了下来，方子奇是最后一个落座的，脸上的笑容颇有些狰狞，脸皮上的肉更是一阵阵地抖动着。

心中就算有万般不岔，他也必须得忍耐下去。

杨开神色平淡。抖掉了手上烤肉的几粒尘土，一脸平静地望着来人。

这群人有一些是真元境，也有很多是离合境，实力算不得多高。但在杨开敏锐的感知下，此刻有好几道神识，正笼罩在这片土地上。

其中有两道神识有些警惕和敌意，应该是谢荣和黎芙的长辈在监视这边的动静，防止管迟乐动手伤人。

另外还有两道神识强大不少，是向楚身边的两个高手的神识。

察觉这一点，杨开咧嘴。无声地笑了笑。

以往风雨楼和血战帮的人忍耐之后，谢荣等人也不会再继续挑衅，但今日他们显然不愿就这样善罢甘休。

待到一群人又坐回去，谢荣和黎芙不但没有离去，反而还往前走了两步，那黎芙掩着小嘴，笑望着胡家姐妹二人，开口道：“两位妹妹别来无恙呀。听说两位是从苍云邪地里逃回来的，姐姐倒是很好奇，这苍云邪地内邪魔遍地都是。两位又都长的这般天香国色，引人瞩目，这……是怎么能逃回来的？”

胡娇儿黛眉微蹙，有些不悦地看着黎芙。淡淡道：“你想说什么？”

黎芙咯咯一笑，娇声道：“姐姐说了呀，就是对两位妹妹如何安全回来一事挺好奇的，若是方便，能不能跟姐姐好好说说，比如这一路上到底遇到了些什么人。又遇到了些什么事，两位又出卖了多少次色相才能在那些邪魔手上活下命来……”

胡娇儿和胡媚儿听她这么一说，脸色陡然阴沉下来。

“不好意思，姐姐说错话了。”黎芙轻笑着，口上虽然道歉，但神色间却丝毫没那个意思。

她身后的那些男人，此刻再看向胡家姐妹的眼神也有些不对劲了，仿佛在看着两双破鞋，个个的目光中都有唾弃鄙夷，还有隐藏不住的贪婪和欲望。

“我也很好奇。”谢荣嘿嘿笑着，“不但我们好奇，这里所有的人都好奇，两位能从那个地方活着回来，到底是凭借了什么样的手段。”

胡娇儿脸色阴沉着，酥胸不停地起伏，忽然又嫣然一笑，道：“这关你们什么事？”

“自然关我们的事。”黎芙轻笑着，“两位若不是依靠出卖色相平安逃脱那个地方，那便是与那里的邪魔有勾结，要不然他们为什么放你们离去？搞不好你们就是那些邪魔安插在我们这里的眼线呢，若你们是苍云邪地的眼线，那身边就必定还有人监视！”

“不错！”谢荣神色骤冷，目光忽然转向杨开，灼灼地盯着他，沉声道：“这位朋友看着面生的很，来自何处？”

杨开正吃着东西，听他这么一问，眉头不禁一皱，这才猛然醒悟，对方这群人原来是冲自己来的。

之前的挑衅，全都是铺垫而已。

“不方便说！”摇了摇头，杨开神色冷漠地道。

“是不敢说还是不方便说？”黎芙也冷笑地发问。

谢荣沉着脸，望着胡家姐妹：“他是你们两人带过来的，对于他的来历你们应该清楚吧？”

“不知道，路上碰到的。”胡娇儿把头一扭。

杨开的出身哪里能随便去说？风雨楼血战帮只是因为毗邻着凌霄阁就遭此大难了，若是把杨开的师门告诉他们，指不定要出什么大乱子。

随口编排一个出身更是不靠谱，说不定就会被当场拆穿。

“果然有问题！”谢荣厉喝一声，不由分说地大手一挥：“抓起来！”

“谁敢！”方子奇怒喝，刷地站了起来，一身真元磅礴喷发。

他这一动，其他人也立马动了起来，个个都警惕地盯着雷光和飞虹院的人，后者自然也不会示弱，蹭蹭蹭武器出鞘，真元暗暗催动。

场面刹那间剑拔弩张。

“嘿嘿！”谢荣阴笑着，“你们胆敢包庇来自苍云邪地的人，你们全都死定了。”

他笑得相当诡谲，一副奸计得逞的模样，笑容再一敛，沉声道：“动手！”

话音落，那两道盘踞在这片土地上的神识忽然化为犀利的攻击，带着果决的杀意，直冲杨开的脑海。

察觉不妙，管迟乐面色大变，惊声道：“小心！”

两道无声无息的攻击，破进杨开的脑海中，还未深入进去，便在迷魂之宫中迷了方向。

杨开的面色一沉，眼神也冷冽起来。

他本以为这群人只是想挑衅滋事，现在看来，显然不是这样。

顺着两道来袭神识的方向，紫色的幽光在夜空中一闪而逝。

一种刺骨的冰寒感忽然荡开，旋即消失无踪，在场众人都以为自己产生了什么错觉。

噗噗两声闷响从不远处传来，两位分别属于雷光和飞虹院的神游境高手面色皆是一白，眼眶中瞬间布满血丝，险些一头栽倒在地。

在这一瞬间，他们两人同时遭到一种神魂技的攻击，这种诡异的神魂技中掺杂了大量的邪恶和冰寒，几乎将他们的识海冰封。

幸亏他们察觉不妙，立刻反击防御，否则后果不堪设想。

匆匆缓过神，两人对视一眼，都从彼此的眼中看到了骇然和惊恐之意。

外面，杨开已经动了起来。

以神魂技反击了那两个神游境高手之后，身如疾风，瞬间就来到了谢荣面前。

谢荣脸上的诡谲和得意还未消失，一只大手便卡住了他的脖子，炙热的真阳元气冲击过来，烫得谢荣颈脖处巨疼无比。

惨叫声才刚出手，迎面便轰来一只封眼捶，正中眼眶，刹那间谢荣便头晕目眩，双目不能视物。

“啊……”黎芙俏脸莜地变色，万没想到杨开居然能在两个神游境高手的袭击下活下命来。

还未来得及反应，杨开另一只大手也已经捏住了她的修长颈脖。

两只手同时用力朝中间靠拢，谢荣和黎芙碰地撞在一起，巨大的力道和速度下，两人感觉半边身子都麻了。

匆匆运转起来的真元，也在这一撞之下轰然退散。

两人都是各自宗门中的精英，但此刻在杨开手上却脆弱的如两个孩童，竟是毫无反抗之力。

碰碰……

两人都如陨石一般被投掷在地，地面上直接多出两个人形凹坑，有骨头断裂的声音传出，惨叫声同时响起。

直到此时，在场的所有人才回过神。

刷刷刷……

雷光和飞虹院的弟子们个个都警惕凝重地望着杨开，各自招式催动。

“谁敢动！”杨开一脚踩在黎芙的花容月貌上，将她的半边脸蛋都踩在泥土里，粗暴野蛮的动作让所有人的眼皮子直跳。

另一只手上真元吞吐，几乎凝成了实质的真元，犹如一柄匕首，抵在谢荣的胸口处。

黑夜下，跳动的篝火印得杨开的脸色阴沉无比，分外可怖。

风雨楼和血战帮的人都看傻了，怔怔地站在原地，一脸的不敢相信。

“谁敢动！”方子奇最先醒悟过来，怒喝中将一坛酒扔在篝火上。

哗啦一声爆响，在酒精的作用下，篝火如一条火龙，往天上窜出几丈高，让场面越发火爆紧张。(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十五章 赔礼道歉

? “赔罪？”雷光和飞虹院的神游境高手听到这话，不禁一阵失神。

那些年轻人也是惊愕当场，一脸迷惘地望着向楚。

杨开的目光闪了闪，嘴角噙出一抹莫名的笑容。

“向少……”谢荣一口牙齿没了好几颗，现在一说话就漏风，屈辱至极地喊了一声，本指望向楚为自己出头，主持公道，但一接触到他那凌厉的目光，赶紧又把话给吞了回去。

和煦一笑，向楚冲杨开连连拱手：“这位朋友，是向楚统管不周，让血战帮和风雨楼诸位受委屈了。如今你气也出了，向楚厚颜，来当个和事老，朋友得饶人处且饶人如何？对不住了，实在对不住了，向楚可以保证，以后绝对不会再发生今夜这样的事。”

他一边陪笑一边拱手道歉，言辞陈恳，表情真切，态度及其友善，好似真的是他犯错了一般。

向楚这般放低姿态，不禁让在场的所有人都大吃一惊。

血战帮和风雨楼的年轻一代顿觉扬眉吐气，心中别提多畅快了。他们根本不知道杨开刚才遭遇的凶险，只当这仅是一次寻常斗殴打架。

平日里讥讽嘲讽他们的谢荣和黎芙都吃了大亏，现在向楚又偏袒着他们，他们哪里还有不满足的？

只是方子奇和胡家姐妹若有所思地看了杨开一眼，隐隐觉得事情有些不同寻常。

隔着十几丈距离，杨开目光灼灼地盯着向楚，直到此刻，他才算真正地明白什么叫城府极深。

刚才这边发生的事情，向楚身后的两个高手全程神识监视，而他本人也在不远处看得清清楚楚，可他依然装着毫不知情的模样，走过来询问一番。

这人，果然是表里不一，口蜜腹剑的货色。

“朋友难道还有什么不满意的地方？若有要求。直管开口提就是了。”向楚微微笑着。

“向公子主持公道，我自然满意！”杨开咧嘴一笑。

“如此就好，如此就好！”向楚一副如释负重的表情，欢愉大笑起来。“大事化小，小事化了，大家都是同道中人，没必要整天针对，要知道我们的敌人是苍云邪地。朋友还请先把人放了吧，这样子确实有碍观感！”

“好！”杨开颔了颔首，双脚直接甩出。

碰碰两声，谢荣和黎芙就如破布麻袋一般飞回自己的阵营中，被各自长辈接在手上，这两脚甩出去，又踹断了他们几根肋骨。

向楚的双眸不禁一眯，杨开冲他呵呵一笑，怡然不惧。

“小子……”雷光和飞虹院的神游境怒喝一声。

“赔礼道歉！”杨开扭头望着他们，目光冷冽如寒风。语气不容置疑。

两人满面怒容，睚眦欲裂，却将目光转向向楚，后者脸皮微微抽搐了一下，这才不着痕迹地点了点头。

见向楚这般示意，两人纵然心中百般不愿，也不得不拉下脸面，闷声道：“刚才的事，对不住血战帮和风雨楼的诸位同道了！老夫定会严加管教门下弟子，不会再让他们来挑衅滋事！”

“滚吧！”杨开冷笑一声。

“走！”雷光和飞虹院的高手各自抱着谢荣和黎芙。领着一群心中憋屈至极的年轻弟子，匆匆离去。

待到他们走后，向楚才冲胡家姐妹温和一笑，彬彬有礼地退去。

篝火旁。静谧了好大一会功夫，血战帮和风雨楼的弟子们才轰然发出大笑，崇拜万分地望着杨开，个个都将他看成了英雄。

虽然这里的人是分属三派，但既然来到此处，那便没有门派之别了。大家同心协力。早就拧成了一股绳，杨开这般强势地替他们出了一口恶气，他们心绪激动，神情振奋。

唯独只有管迟乐，眉头微皱着，神色颇有些担忧。

胡家姐妹悄悄上前，胡娇儿轻声道：“刚才到底发生了什么？”

“没什么。”杨开轻轻地摇了摇头，刚才的事情，知道的人心照不宣就是了，没必要再将其捅开。

方子奇凑了上来，心中虽然也有疑惑，却没多问，只是道：“继续喝？”

“来！”杨开呵呵一笑。

向楚的屋内。

雷光和飞虹院的高手已经安置好受伤的谢荣和黎芙，来到了此处。

大门打开，向楚风风火火地走了进来，坐到椅子上，他身后的两位守护者分列两旁，静默站立。

“见过向公子！”雷光和飞虹院的高手连忙行礼，神态中满是不岔和愤怒之色。

向楚淡淡地瞥了他们一眼，轻笑着问道：“说说吧，刚才到底怎么回事？为什么那小子还活蹦乱跳的？”

雷光和飞虹院的高手对视一眼，将刚才的事情说了一遍。

向楚听完，双眸一眯，沉声道：“你们是说，你们的神魂技不但被他挡了下来，反而还被他的神魂技给伤了？”

两人面皮一红，硬着头皮应了一声。

雷光的高手连忙补充道：“我知道这理由有些牵强，但事实如此，还请向少明察！”

“我知道，我没怀疑你们。”向楚微微颔首，忽然转头看向自己身后的两个高手，询问道：“怎么看？”

一人道：“这么想的话，那年轻人身上必定有一件档次不错的神魂秘宝了。”

另一人道：“也可能是两件！一件防御，另一件攻击，否则以他的境界，不可能施展出神魂技！”

“恩。”向楚微微点头，“我也这么觉得。”

忽然灿烂一笑：“有意思，他身上居然有神魂秘宝，这可不是一般人能有的东西。”

雷光的高手眼神一冷，低声问道：“向少，要不要我们再去……”

“你们有这个本事么？”向楚冷哼一声。

“只要能将管迟乐缠住，我们就有十足的把握取了那小子的项上人头！”

“不用了，已经打草惊蛇！”向楚缓缓摇头，面色也有些不愉快。

“是。”

“对了，谢荣和黎芙姑娘的伤势如何？”向楚关切地问了一声。

雷光和飞虹院的神游境高手面露感激，赶紧答道：“那小子下手很重，但好歹也留了点余地。并未取他们性命，将养些日子便能康复了。”

向楚点点头，冲身后的守护者示意。其中一人随手抛出一个瓶子，扔给雷光和飞虹院的高手。

向楚道：“这是我向家特制的疗伤丹。回去之后以温水让他们服下，十来天左右就可以恢复过来了。”

“谢向公子！”两人大喜过望，连声道谢。

“回去吧。”向楚挥了挥手，两人连忙告退。

“少爷。”等到雷光和飞虹院的高手离开之后，向楚身后一个老者踌躇了片刻。道：“你为何对那年轻人这般客气？那小子看着确实有些不简单，可也不值得你这么忍气吞声啊。”

向楚淡然一笑，缓缓起身，道：“见到他的第一眼，我就知道这人很强。你没发现他今日根本就是有恃无恐么？即便你们两位现身，他也气势凌厉，神色淡漠，这家伙显然不是一般的人。我摸不透他的底，暂时不想再动他，等过些日子吧。”

“可是再过些日子。那边的决战一打完，我们就该回去了，少爷你不是对那胡家姐妹志在必得么？”

向楚笑着点头：“是啊，所以得在回去之前，把这事给解决了，要不然劳燕分飞，以后想见面都难。”

今日之事，也是因为胡家姐妹看着与杨开颇为亲密，向楚才想除掉杨开，所以才让雷光和飞虹院的人前去挑衅。等杀了杨开之后，自己再惩罚一下雷光和飞虹院的人，自然就会让胡家姐妹心存感激。

不想事不如人愿，杨开居然那么强横。

伸了个懒腰。向楚道：“先就这样吧，乏了，本公子先去歇息。”

两位守护者对视一眼，都弄不明白自家公子到底是怎么想的。今夜的行动如此迫切，可现在看他却又是漠不关心，真不知道他是如何打算。

接下来的十几日。一片安宁。

与苍云邪地的对峙虽然在继续，但现在无论是这边还是那边，所有人的心思都系挂在最终决战之上，所以根本不可能打得起来。

雷光和飞虹院的人吃了那一夜的大亏之后，也不敢再来挑衅滋事，连带着其他势力的人马，此刻再见到血战帮和风雨楼众人的时候，也都是绕道而行。

杨开一直在闭关修炼，难得有这样安静的修炼环境，不会被外事干扰，他自然不会懈怠。

半个月修炼下来，真元境六层的境界一再巩固精进，距离真元境七层已相距不远。

半个月之后。

胡娇儿和胡媚儿风风火火地闯进杨开的闭关之处。

“怎么了？”杨开看着姐妹两人问道。

“我们得出去一趟。”胡娇儿嫣然一笑，“向楚说，这是最后一次执行任务，等完成这一次的任务，我们就可以回家了。”

提到回家，姐妹两人都相当兴奋。

“我随你们去！”杨开说着就要站起身来。

胡娇儿神色一暗，连忙道：“你不能去。”

“恩？”

胡媚儿道：“你的身份未明，随我们一道的话，只会让旁人猜忌。”

胡娇儿微微点头：“托了谢荣的福，现在很多人都怀疑你是苍云邪地的探子！”

杨开眉头微微一皱，若有所思地看着她们：“这次有多少人会出去？”

“全部都要去，只会留下一点点人看守此地。你也留在这里等我们回来，短则半日一天，长则两三日就可以了。”胡娇儿嬉笑着，“等这次任务完成，姐姐带你回家！”(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十六章 看你这次死不死

? 太房山，一处山脊上。

上百多武者分散在四周，警惕而小心地埋伏着。

据向楚说，太房山另一边的探子传回来精准的情报，今日会有一批苍云邪地的武者前来做最后的偷袭。

所以他要领人埋伏在此，准备截杀对方的人马。

本来血战帮和风雨楼的人对这个消息还持有怀疑态度，毕竟这么长时间两边都相安无事，怎么苍云邪地那边会在最后时刻前来偷袭呢？

但随着时间的流逝，那边真的潜入过来一批武者之后，他们的疑虑便打消了。

来人并不多，大概只有六七十人，其中神游境的数量也稀少，在向楚的有效布置和指挥下，苍云邪地来犯之人被打的丢盔卸甲，仓皇逃窜，死伤惨重。

这一战持续的时间并不算长，约莫只有半日功夫。

当血战帮和风雨楼一众人等胜利归来集合之时，赫然发现人群中少了不少武者。

再仔细一看，少的人竟全是雷光和飞虹院的！

所有人都意识到事情有些不对了。

“向楚！”胡娇儿更是直接找上了向家的公子，沉着俏脸质问：“谢荣和黎芙他们的人呢？”

向楚微微一怔，狐疑道：“他们不是跟你们一道去追杀敌人去了么？”

“没有！”胡娇儿脸色一寒，“自战斗开始之后我就没看到他们了！”

“什么？”向楚也是面色一变，皱眉沉思了片刻，骇然地望着胡娇儿，道：“这么说……坏了，快回去！”

说着，风风火火地领着一群人朝回赶。

胡娇儿凝视着他的背影，银牙暗咬，却也无计可施，只能与妹妹两人将速度提升到极致，疯狂回撤。

雷光和飞虹院的人马忽然消失不见。去向已经显而易见。

胡娇儿之前不是没担心过这两家人会去找杨开的麻烦，但因为这一次的行动是所有人都来参与了，而且那两家的人马也在自己眼皮子底下，随时可以监视他们的动向。所以胡娇儿也不是太忧心。

谁知道战斗开始之后他们会消失不见？等发现的时候已经迟了。

现在看来，今天的这一次任务恐怕也是个有预谋的陷阱！

芳心焦急，胡娇儿和胡媚儿两人运转同气连枝神功，速度陡然提升了一倍，两道靓影越过向楚。如流星般飞逝。

向楚的双眸不禁微微一眯，有些意外地盯着胡家姐妹两人，似乎没想到她们的实力居然如此强悍。

……

营地中，杨开盘膝坐在床榻上，真阳诀运转着，似乎在默默地等待着什么。

他并没有等太久。

自胡家姐妹离开，前后不过一日夜的时间，铺散出去的神识便察觉到了异常的动静。

莜地睁眼，双眸熠熠生辉，嘴角噙着一抹森寒的微笑。轻轻地自语一声：“来了么？”

自从知道胡娇儿等人要出去执行任务之后，杨开就意识到了会有人来对付自己。

在此地的众人中，除了向家的那两个高手之后，杨开不惧任何人！而向家的那两人是不可能出手的，他们必须时刻跟在向楚身边，以防不测，所以杨开纵然明白眼下的局势，也没有离开的打算。

刷刷刷……

四周响起了衣袂猎猎的声响，来人也没有要隐藏的意思，就这么堂而皇之地将杨开所在的地方团团包围起来。

片刻后。一切归于平静，只有四周那若有若无的杀机和敌意在蔓延。

“既然来了，就不要藏着掖着了！”杨开朗声喊道，长身而起。挥拳轰向四周。

漫天拳影飞出，自身所居的屋子，轰然倒塌。

灰尘四起，硝烟弥漫。

待到尘埃落定后，四周一道道人影印入眼帘中。

雷光的谢荣，飞虹院的黎芙。两人用一种刻骨仇恨的目光望着杨开，那一夜两人同在杨开手下吃了大亏，被狠狠地折辱过一番，谢荣直到此刻也不敢轻易张嘴，惟恐别人看到他一嘴牙齿崩坏的丑陋模样。

两派人马足足三四十人，除了那一夜见过的两个神游境之外，其他的全是年轻一代的弟子。

得意的阴笑声响了起来，谢荣道：“小子，这次看你死不死！”

黎芙也冷笑连连：“我会要你付出代价的，从来没有人那么对过我！”

这两人本来伤势不轻，但在自家长辈和向楚给予的丹药调养下，这半个月下来也基本恢复完全，得知这次可以毫无后顾之忧地来寻杨开的麻烦，两人自然迫不及待地要报仇雪恨。

“你们不行，太弱！”杨开轻蔑地笑着，眉宇间浓浓的不屑显而易见。

谢荣和黎芙同时面色一红，不禁想起那一夜在杨开手下毫无反抗之力的情景，自信心顿时倍受打击。

“年轻人，你太猖狂了！”雷光的高手冷哼着走上前来，冷漠地注视着杨开，“有老夫二人在此，你觉得你今日还有善果么？”

杨开轻笑一声，歪着脑袋望着他，随意问道：“这一切，都是向楚主使的吧？包括那一晚的事情。”

两个神游境都是冷笑，并未作答。

杨开心里已经有了计较，漫不经心地点点头，道：“他给了你们什么好处，值得你们这么往死里得罪我？”

雷光的高手冷笑道：“你算什么东西，过了今日，你便是一具尸骨，得罪你又如何？”

杨开眼中寒芒一敛，嘿嘿狞笑起来：“得罪我的代价，你们怕是承担不起！”

话音落，一道紫色幽光忽然自脑海中冲出。

神魂技！

“都散开！”飞虹院的高手怒喝一声，同时也将神识放出，企图去拦截杨开的攻击。

那一夜他吃过一次小亏，自然知道这一招的诡异之处，所以一出手就是全力。

哪曾想，这一次的神魂技跟上次似乎有些不太一样，那紫色的光芒冲到一旁之后，忽然爆开，肉眼可见的一圈涟漪扫过，所有被扫中的年轻弟子，皆是面色痛苦地捂住了脑袋，惨嚎连连。

两个神游境眼珠子一突，没想到杨开的神魂技有如此变化，一时猝不及防，根本阻拦不了。

这一愣神的功夫，接二连三的紫色幽光冲了出去。

似乎是平静的湖面里被丢下一块块石头，一圈又一圈的涟漪连绵不断地爆开。

只是刹那间，便有四五圈涟漪扩散。

所有被这些涟漪扫中的年轻弟子，忽然不再出声，个个都双眼充满了血丝，耳孔鼻孔中溢出殷红的鲜血，软绵绵地倒在了地上。

瞬息间，七八人同时毙命！

这些人实力都不高，本身又没有防御神魂技的秘宝，哪里禁得住这样的摧残？

“小辈找死！”雷光和飞虹院的两个高手勃然大怒，同时腾身飞出，左右袭向杨开。

大笑中，杨开再施展一招神魂技，同时攻向两人，双掌推出，白虎神牛印齐发，本身却是脚踩虚空，身形一阵变幻，飞窜到雷光和飞虹院弟子们的阵营中，炎阳三叠爆接连打出。

如虎入羊群，一群年轻弟子根本无法应对杨开的猛攻，实力差的一招毙命，胸口都被打的塌陷下去，实力强的也抵挡不住杨开的一招之威，一经接触便重创到地不起。

唯独只有谢荣和黎芙两人，拼命联手，挡下了杨开，但也依然被震飞出十几丈，跌倒在地，半晌没爬起来。

两个神游境才刚撕裂白虎和神牛的兽魂，转眼一瞅，正看到杨开在弟子群中大开杀戒，这一会功夫，又有五六人被击毙，不禁怒发冲冠，嘶吼道：“小子你敢！”

“敢不敢都已经做了！”杨开狞笑着，一手拧断了一个雷光弟子的颈脖，随手将他一丢，尸体滚出五六圈才堪堪停下，死状凄惨。

两个神游境的心头几乎在滴血，本来今日他们两人带队来寻杨开的麻烦，心里满打满算随手就可将之擒拿，却不想开战不过片刻，自己这边就已经死了十几人，反倒是对方毫发无伤。

匆忙追赶过去，这才拦下杨开屠杀的节奏。

“都离远点！”飞虹院的高手怒喝。

听他这么一喊，还活下来的众人皆都面色难看地逃出几十丈距离，目光颤抖地朝场中央望去。

不用担心年轻弟子的伤亡，两位神游境这才渐渐放开手脚，左右合击，出招凶猛，一身真元如雾气般散开，将杨开笼罩在其中，各施毒手，不留余地。

两人也挺憋屈的，神游境对付真元境，最大的优势便是神魂技，可在杨开面前，两人不但不敢施展，还得提防他的神魂攻击，心中的郁闷可想而知。

三人的战斗分外激烈，场面上杨开虽然处于绝对的下风，完全被两个高手压制，但一个真元境能抵挡住两位神游境的攻击，单是这一点就足够骇人了。

谢荣和黎芙面色苍白地望着，这才忽然醒悟那一夜被杨开擒拿在手，根本不是什么大意和疏忽，而是对方确实有这个本事。

就算现在让他们用心提防，也绝对逃不过杨开的攻击。

“这到底是什么样的变态，怎么会这么厉害？”谢荣满嘴苦涩，面上一片不敢置信的表情。

黎芙脸色苍白，已彻底没了言语的能力，美眸剧烈地颤抖着，心中有些后悔惹上这样一个人了。

他的强大和恐怖，已经超乎了黎芙的想象，甚至连她原本的报仇之心，也瞬间被冲淡不少。

现在黎芙只期望，两位长辈能够当场将杨开重创打残甚至击杀，要不然以后绝对不得安宁。(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十八章 毫不留情

? 这是杨开入魔之后的第一战，虽然早就知道这个状态的自己比起寻常状态要强上不止一筹，但最终的结果也让杨开本人有些出乎意料。

不动用傲骨金身的力量，凭借现在的水准，顶多和一个神游境两层战成平手。

现在却是将他们全面压制，不费吹灰之力，甚至还没出全力。

这种强大的感觉让人很欢欣，杨开在享受，却不会迷失！

咻咻咻……

地面上一道道攻击，如蚯蚓一般钻过泥土，朝雷光和飞虹院的高手袭去。

两人心惊胆骇，脸色铁青，想都没想，赶紧朝上窜去。

杨开冷笑着，心随意动，如臂使指地控制那些漆黑的邪魔之气，飞窜上天，一道道毁灭性的力量，使得那两人越发狼狈。

有了前车之鉴，这两人再也不敢太放肆地奔逃，总是时不时地停下，联手破解这些攻击，以免惹的杨开凶性大发去击杀那些毫无反抗之力的年轻弟子。

但这些攻击实在太多，两人之前又被邪魔之气影响心神，此刻根本无法发挥出全力，一时不察，竟齐齐被那些毒蛇般的黑气缠绕包裹。

与此同时，一股浓郁至极的黑色魔气忽然从杨开体内窜出。

一声高昂的龙吟声响彻天地。

众人顺着声音朝这边望来，顿时呆若木鸡。

只见一只巨大的龙头在杨开的头顶上浮现出来，这只龙头几乎凝成了实质，两只龙角锐利无匹，散发着黝黑森冷的幽光，铜锣般大小的眼睛无情地注视着天空上的两个神游境。

被这双眼睛一盯，雷光和飞虹院的高手立刻嗅到了死亡的气息。

忽忽……

龙头摆动着，从杨开体内牵引出大量的邪魔之气，汇聚成身体，摇头摆尾地朝天空飞去。

这是一条黑色的蛟龙，充满了邪恶暴戾。长达二三十丈的庞大身躯给人带来一种莫名的压力。

这蛟龙，是杨开背后的那只龙型纹身，吸纳邪魔之气汇聚而成的。

杨开有龙型纹身，苏颜有冰凰纹身。

这本应属于阴阳合欢功的纹身。此刻不知道为什么能够显化出来，杨开也只是觉得后背有些痒，随意一试，没想到就成功了。

蛟龙所过之处，那一道道如灵蛇般的黑色魔气也紧随其后。众星捧月般地将它衬托在中间。

雷光和飞虹院的高手被捆缚在空中，此刻正在奋力挣脱，还不等他们脱困，那巨大的龙口便已张开，隐约可见一口獠牙毕露。

咔嚓一口咬下，雷光的那个神游境顷刻间被咬成两截，鲜血狂喷而出。

蛟龙好整以暇地冲上百丈高空，又在上方打了个转，掉头俯冲下来，两只眼睛盯在飞虹院高手的身上。

亲眼见到同伴死在自己面前。而且是被一口咬成两半的死法，飞虹院的这个神游境吓得魂不附体，在那庞大的压力下，几乎连动一根手指的力气都没有了。

忽然，这人似乎发现了救星，张口朝一个方向喊道：“方老，徐老，救命！”

杨开神色一冷，扭头朝那边看去，正看到两道玄光。迅速朝这边接近。

是向楚的两位守护者！

这两人都有神游境七层的实力，比起雷光和飞虹院高手，实力强出不止一点半点。

人在飞奔中，遥遥地攻击便已朝蛟龙打了过去。那方老更是怒喝：“何方邪魔，胆敢伤人！”

杨开冷哼一声，双脚一错，飞到了那飞虹院高手的前方，大手一招，修罗剑握在手上。

铮……

无数道剑鸣之声响起。伴随着修罗剑的挥动，铺天盖地的剑芒朝那方老和徐老两人发出的攻击迎了上去。

轰……

半空中迸发出一串剧烈的动荡，杨开被巨大的气流推得往后退了几步，但总算是将对方的攻击拦下。

蛟龙从天冲下，在那方老和徐老接近不到五十丈的时候，一口咬在飞虹院高手的头颅上。

咔嚓……

飞虹院的这个高手立刻成了一具无头尸体，鲜血从颈脖处狂喷，如喷泉一般壮观。

方老和徐老眼睁睁地看着这一切，却无力出手援救，顿时睚眦欲裂，出手毫不留情，一人化为一团云烟，另一人通体发出金光，各种武技朝杨开打了过来。

杨开面色冷峻，也没有了之前的云淡风轻，这两人是神游境七层，根本不是刚才的两个垃圾货色能相提并论的。

出手也再不隐藏，千片血红的花瓣忽然纷飞，伴随着一股股沁人心脾的花香，那锋利的花瓣每一片都化为一道道犀利的攻击。

剑芒肆虐，剑气横飞，白虎神牛印接连打出。

三人才战不到十息功夫，杨开便已显狼狈，纵然出动了两件天级秘宝，也无法与他们争雄。

正考虑是不是要直接退走的时候，两道靓影已经焦急地杀了过来。

胡娇儿和胡媚儿！

两人的美眸中都是一片焦灼之意，待看到杨开毫发无伤之后又忍不住松了一口气，再看到方老徐老两人夹攻杨开的时候，顿时怒容满面。

不由分说，两人合力，朝其中一人攻去。

同气连枝神功在这一刻大放异彩，两人的境界都只不过真元境四层而已，但将神功运转到极限之后，她们一身的真元雄浑无比，不比真元境顶峰差多少，双剑合壁，足以与一般的神游境高手争锋。

方老徐老若是不顾后果，也可以轻松将她们拿下，但这两人是向楚喜欢的女子，他们哪敢太放肆，一时间束手束脚，招式拖泥带水，根本不敢太用力。

反倒是杨开，得了胡家姐妹的相助，与蛟龙一道，足以守护自身安全。

“两位姑娘！”那方老神色严肃，沉声喊道：“此人是邪魔！”

胡娇儿娇叱一声：“我不知道什么邪魔不邪魔，我只知道他是我朋友！”

“两位姑娘速速退去，莫要认人不清，误人误己！”徐老也好言相劝。

“想杀他，把我们也一起杀了！”胡媚儿看似比姐姐娇柔，但此刻也说的斩钉截铁，掷地有声。

“他杀了飞虹院和雷光这么多人，已坠入邪魔之道，早不是你们认识的那个人了，现在的他，没有神智的，也根本不认识你们，快点从他身边离开。”方老焦急地说道。

杨开咧嘴朝他狞笑，伴随着龙吟之声，黑色蛟龙凶猛朝他咬了过去。

“自不量力！”方老沉声怒喝，手上玄光一转，正中蛟龙的头部，巨大的蛟龙被打的往后一退，未能伤他分毫。但方老也是被震得退了一步，骇然地望着那二三十丈长的蛟龙，心里一阵不是滋味。

“都住手！”一声中气十足的怒喝，遥遥地传了过来。

听到这个喝声，方老和徐老犹豫了一下，旋即恨恨地看了杨开一眼，匆忙跳出战圈。

胡娇儿和胡媚儿也赶紧来到杨开身旁，关切地问道：“你没事吧？”

杨开缓缓地摇了摇头，目视着前方。

杀了雷光和飞虹院那么多人，他的目的已经达到了，此刻更有蛟龙守护，杨开想走就走，就算是方老和徐老也留不下他。

现在的杨开，是真正的有恃无恐。

视线所及，向楚一脸沉重地从那边行来，仰首阔步，即便是眼前这样的局势，他也表现出大世家公子应有的涵养和镇定。

在望向满地的鲜血和碎尸时，向楚的眼眸中还有一丝清晰可见的揪心疼痛。

刷刷刷……

一大群人在向楚身后现身，血战帮和风雨楼的人个个讶然地打量周围的一切，急速来到杨开这边。

管迟乐一双老眼眯紧了，心中战栗无限，待看到雷光和飞虹院那两具残尸之后，眼珠子忍不住一抖。

场中，泾渭分明。

除了血战帮和风雨楼的人站在杨开这边之外，其他的人全都在向楚那边。

方老和徐老更是一身真元隐而不发，警惕地戒备杨开。

向楚淡淡地看了杨开一眼，感受到他身上的冲天煞气，忍不住眉头一挑，颇有些意外之色，再看到那只漂浮在半空中的黑色蛟龙，脸色忍不住变了变。

他能感受到这只蛟龙的强悍战力，自然有些贪婪和占有的想法。

但这蛟龙一看就是由纯粹的真元凝成的，向楚也不得不打消了这个念头。

举目四顾，向楚面上一片痛心，沉声问道：“发生什么事了？”

方老赶紧道：“少爷，我和老徐赶回来的时候，正见到这小子走火入魔，对飞虹院的程铭痛下杀手。老夫二人无能，未能从他手上将程铭救下……”

“程铭死了？”向楚这才流露出一丝真正的意外。

“是。”方老点点头，指着不远处一具尸体道：“尸首分家！”

“那雷光的那位神游境呢？”向楚急问。

“在我们来之前也已经死了。”

向楚不禁动容。

他已尽可能地高估杨开的战力，但万万没想到，他的这种高估，还是太低估了杨开的实力。

两个神游境两层，居然被他给杀了。他到底强大到什么程度？

“少爷，那年轻人已经走火入魔，六亲不认了。还请少爷恩准，让老夫二人将其击杀，为死去的通道报仇雪恨！”方老咬牙道。

向楚眉头一皱，看似是在迟疑。

胡娇儿连忙道：“老匹夫，谁说他走火入魔了？”(未完待续。)(未完待续。)

第三百五十九章 一等世家的威风

? 今天得出门去买点年货。快过年了嘛，家里都比较忙，我也得帮帮，中午那更大家不用等了。晚上会有第二更。

**************

胡娇儿向来比妹妹要强势一些，平日里碰到方老还会尊称一声前辈，但此刻见他居然要杀杨开，忍不住就是一句老匹夫骂了过去。

方老被骂得面色铁青，碍于此女子的身份，又不好当场发作，只是沉着脸道：“他这模样，难道不是走火入魔？”

胡娇儿冷笑：“他若是走火入魔，我们还能安全地站在他身边，你眼睛瞎了不成？”

方老和徐老同时一愣，想了想也觉得有些不明所以。杨开现在的状态完全超出了他们的理解范围，在那种冲天的煞气影响下，他不可能还有神智的。但是看他的双眸，分明镇定沉稳，没有丝毫走火入魔之后该有的眼神。

“再说了，你只看见他击杀程铭，有没有想过那老家伙对他做了什么？”胡娇儿扬声发问。

方老动了动嘴，嗫嚅一阵，这才道：“老夫只相信自己看到的。”

胡娇儿冷笑连连：“半个月前，雷光和飞虹院的人在他手上吃了大亏，今日他们又提前脱离战线，回归此地，目的是什么我想你们也能猜到。杨开就算真的杀了他们，也是出于自保，这些死掉的人，全都是咎由自取，与他有什么关系？难不成人家来杀你的时候，你还得把脖子伸出去让别人砍，不允许反抗了？”

管迟乐也点头道：“大小姐说的不错，雷光和飞虹院的人不但不听调令私自行动，还提前回归这里，企图袭杀同道，还请向公子主持公道！”

“请向公子主持公道！”方子奇嘴角噙着一抹微笑，也扬声喊了一句。

向楚淡然一笑，道：“如果事情真是这样，那向某自然义不容辞。定当严惩雷光和飞虹院的人，以儆效尤！”

语气顿了顿，向楚又道：“但是这毕竟是你们的猜测，你们是随我一起回来的。向某没看到事情如何发展，你们自然也没看到。这样吧，让他们发生冲突的双方来说说，到底怎么回事，如何？”

“我没意见！”杨开呵呵一笑。

“这位朋友理解就好。”向楚点点头。转头看了看，道：“方老徐老，将还活的人带过来！”

“是！”两个神游境飞窜出去，不大一会功夫，就将还活下来的人全部带回。

这些人，不少人都身受重伤，倒地不起，谢荣和黎芙两人虽然不至于如此狼狈，却也是身子忍不住地打摆。

悄悄地撇了一眼杨开，两人又惊慌失措地收回目光。其他的年轻弟子，更是连看都不敢看杨开。

刚才的一战，已吓破了他们的肝胆。

连自家长辈那等高人在杨开手上也是被一招毙命，他们这些年轻人哪有反抗的能力？

“谢荣，黎芙。”向楚轻轻地喊了一声。

“在……在……在。”谢荣抖似筛糠，应得相当不利索，黎芙更是只轻轻地恩了一声。

向楚眉头微微一皱，忽然又和颜悦色地道：“你们两个刚才应该将所有的事都看在眼中吧？”

“是……是的。”

“那便将事情如实道来，事无巨细，若有半点虚假隐瞒。你们知道后果！”向楚轻笑地说道。

谢荣和黎芙对视一眼，谁也不敢开口说话。

胡娇儿冷笑一声：“做贼心虚。”

向楚揉了揉额头，苦笑道：“娇儿，事情未有定论之前。还是不要这么说。”

胡娇儿冷哼道：“向公子，我不想再提醒你，请别这么称呼我，行么？”

“抱歉抱歉，一时口快。”向楚没有丝毫尴尬，连连拱手。随即又看着谢荣和黎芙道：“你们若是不敢说，那本公子便可认为是你们有错在先，现在就可以杀了你们！”

谢荣和黎芙不禁身子一抖，骇然地望着向楚。

向楚又道：“不过你们若是有什么委屈，本公子也可以替你们主持公道！”

听到这句话，风雨楼和血战帮诸人不禁面色一沉。

向楚的话听起来没什么问题，但仔细揣摩一番，却是大有深意。

果然，谢荣和黎芙对视一眼，惊慌失措的情绪也渐渐稳定下来，似乎找到了靠山一般。

黎芙道：“谢荣你说吧。”

谢荣吞了吞口水，咬了咬牙，点头道：“好。”

深吸一口气，不敢去看杨开，声音低沉悲恸地道：“今日我们两派在太房山上作战，追逐一群苍云邪地的武者，将其斩杀殆尽之后，发现距离营地已经不远，便也没再去与向公子你们集合，索性直接回来了。”

“放屁！”胡娇儿忍不住娇叱一声，“自从作战开始之后，我就没再见到你们，你们哪里是去追逐苍云邪地的武者，分明就是早有预谋，直接返回！”

“我们没有，向公子，我说的句句属实，你若不信，现在就可以去西麓查探，那里应该还留有一些尸体。”

向楚微微点头：“我会去查的，现在就暂且当你们是去追逐敌人了，但……未能及时返回集合，也是你们两派的过错，这一节我会从重发落，你们可有怨言？”

“没有！”谢荣和黎芙同时摇头。

胡家姐妹气得酥胸起伏，向楚看似处理得当，但这么轻描淡写地带过去，明显是在偏帮雷光和飞虹院的人马。

“你继续说！”向楚示意。

“我们随着各自长辈回到这里之后，本来准备等待向公子你们回归再做汇报，却不想正在休息时，忽然感受到一股冲天的煞气传出。”

“冲天的煞气？”向楚眉头一挑。

“恩，我们从未感受过这种邪恶的气息，两派长辈以为是什么强大的邪魔杀到，便领着我们去迎战，却不想循着气息到了地方，赫然发现那邪魔居然……居然……”

“居然是什么？”

“居然就是那个人。”

“哪个人？”向楚追问着。

“胡家姐妹前些日子带回来的那个人！”谢荣一咬牙，沉声答道。

向楚抬眼看了看杨开。后者冲他微微一笑。

笑容平淡，神情自若，引得向楚不禁一阵愕然。

“然后呢？”向楚转开目光问道。

“然后……那人就发了疯似的攻击我们，两派长老阻扰不得。弟子们死伤无数，最后还是两位长辈牺牲了自己的性命，才得以将我们这些人保全下来。”谢荣说到此处，一片痛心疾首，捶胸顿足。哀嚎道：“还请向公子为我们两派做主，为死去的兄弟姐妹和长辈们报仇！”

黎芙也是适时地哭得梨花带雨，抹着眼角儿，哽咽道：“请向公子做主，此仇不报誓不为人！”

听他们这么说，血战帮和风雨楼的人一阵咬牙切齿，心头暗恨。

向楚沉默了一会儿，开口道：“你们起来吧。”

“向公子若不能为我们主持公道，诛杀了那邪魔，我们便长跪不起！”谢荣和黎芙以头扣地。

向楚面露不悦。道：“现在事情还没有弄清楚，这只是你们一方之言而已，你们若愿跪，便跪在这里好了。”

抬起眼帘，微笑地看着杨开道：“这位朋友，你有什么想说的，向某不是那种黑白不分之人，你若有话要说，向某洗耳恭听。”

胡家姐妹顿时紧张地朝杨开望去。

杨开耸耸肩，淡然道：“没有！”

“杨开！”胡娇儿顿时花容失色。紧张地抓住了他的胳膊。

向楚也颇为意外，诧异地看向他，似乎没想到他居然也不辩解。

看着他自若的神色，向楚隐隐有些不好的感觉。

他敢不辩解。也没有紧张之意，显然根本不怕自己会出事，这人到底是自大还是自信？

“杨开，你说几句啊，他们在污蔑你，你怎么能不说？”胡媚儿也急了。

杨开淡淡地笑了笑：“欲加之罪。何患无辞？”

胡家姐妹神色一呆，这才猛然想起，就算杨开辩解了恐怕也无用，他现在的状态足以让这里的人将他归入邪魔之列！

现在大家正在与苍云邪地开战，邪魔出现在此意味着什么？人人可以诛杀，所以纵然是雷光和飞虹院的人先动手的，杨开也占不到一个理字。

辩解，也只是浪费口水！

脸色渐渐沉了下来，杨开冷笑着：“我是人是魔，还轮不到外人来评价。”

向楚的眼帘忍不住一缩，紧紧地盯着杨开。

好半晌才道：“这位朋友的意思是，向某也没资格来评断你了？”

“你配么？”杨开淡漠地看着他。

“放肆！”方老怒喝，“向家乃一等世家，公子更是坐镇此处的统管者，你算什么东西，胆敢这么跟公子说话？”

“一等世家，好大的威风！”杨开大笑起来。

“本公子今日便让你见见一等世家的威风！”向楚也被杨开激出了真火，冷哼一声道：“方老，徐老，将这邪魔拿下。”

“是！”两位神游境应声出动。

“你们敢！”胡家姐妹立马闪了出来，娇柔的身躯挡在杨开前方。

向楚面色一沉，眼中闪过一丝阴鸷，深吸一口气道：“两位姑娘，你们若不想受伤，就离远一些。再执迷不悟，本公子便可以你们两家私交邪魔的罪名，将你们也一起拿下！”

“好大的帽子！”管迟乐往前跨出一步，冷笑道：“向公子，这便是你向家处事的方法？”

向楚面色阴沉着：“这是我向楚的处事之道！邪魔不诛，人心不安！”(未完待续。)(未完待续。)

第三百六十一章 鹰啼，风涌

? 血战帮和风雨楼这几个月患难与共，原本的百来位弟子死的只剩下十几人，所以剩下的这十几个人几乎就是一条心。

眼见南笙和向楚这般逼迫胡家姐妹，哪有不气愤的道理？

方子奇冷笑着，望着南笙道：“南公子，向公子，一等世家便可随意决定我们二等宗门弟子的自由和生死么？”

“你有什么话说？”南笙轻嗤一声，笑吟吟地望着方子奇，丝毫没有把他看在眼中的意思。

“如果是这样的话，那我也无话可说。”

“那就闭上你的嘴！”南笙轻弹了下衣袖上的灰尘，神色淡漠道：“要怪，就只怪你们出身不好。你们以为这世上为什么宗门势力分这三六九等，就是要你们这些人认清楚自己的身份和我等的差距，若你们是一等势力出身，也轮不到本公子来欺负，是不是？”

南笙一边说一边轻笑着，似乎根本没觉得自己说的话有什么问题，那种出身高贵的优越感油然而生。

继续道：“若你们是超级势力的人，啧啧，本公子巴结你们还来不及呢。哼，弱肉强食，本来就是这么个道理，可笑你们还看不清，等到你们哪一天能有欺负我的实力和地位，若是欺凌到我头上，我保证不会有一句怨言！”

“会有这么一天的。”方子奇阴沉着脸道。

南笙不屑地撇了撇嘴。

杨开一直冷眼旁观，没说话，也没动手，只是静静地看着冲突的双方在吵闹，到现在也没有要发表意见的想法，似乎这里的事与他无关。

然而，南家和向家的四位神游境高手，却无时无刻不在提防戒备着他的动静。

所有的年轻人中，只有杨开让他们看不透，尽管是真元境六层的境界。但他的气血旺盛和真元诡异程度非同寻常，不真正与他动手，是无法揣摩出他的实力的。

杨开观望了这么许久，就是想看看在这里的人有多少可以结交。又有多少人表里如一。

俗话说路遥知马力，日久不一定见真情，却一定可见人心。

不到最为难的时候，是很难见到一个人真正的品格和性情。

如果这个时候血战帮和风雨楼的人选择沉默，不来掺和自己的事。杨开一点都不觉得奇怪。

明哲保身，这也是处事之道。眼下向家和南家占据了绝对的优势，血战帮和风雨楼根本无法与之匹敌，再继续强硬下去，恐怕也只有毁灭一途。

让杨开欣慰的是，他在意的三个人，都没有让他失望！

胡家姐妹和方子奇并没有因为对方的强势而有丝毫退缩之意，依然坚定地挡在他前面。

心中一暖，杨开脸上绽放出微笑，慢慢地走到前方。伸手搭在胡家姐妹的肩头上。

目光在面前的四位神游境身上转了一圈，再看看向楚和南笙，杨开咧嘴笑了笑，轻声对胡家姐妹道：“不用担心我，我若想走，没人可以留得下。”

胡娇儿和胡媚儿俏脸微微一喜，虽不知道杨开哪来的这么足底气，但听他说的这么坚定，也没有丝毫怀疑。

反倒是南笙和向楚，面色不禁一沉。

那方老更是冷笑不已：“小子。我等四人在此，你也敢说这种大话？”

“要不要试试？”杨开挑衅地望着他。

方老的双眸中绽放出缕缕精光，一霎不霎地盯着杨开，让他失望的是。他没从杨开的神色中看出丝毫慌乱。

似乎这个年轻人，真有安全脱逃的实力。

“围起来！”南笙振臂一呼，杨开的放肆和目中无人彻底将他激怒了，从来没有哪个二等宗门的弟子会用那种不屑一顾的目光望着他。

那种目光，如一根针刺般，扎进他的心里。

身为一等世家的公子。他自然有他的骄傲和自得。

南笙的话刚落音，他身后的两位神游境便飞窜了出去，将杨开的背后包抄起来，与向家的两位高手互为犄角。

纵然被四个神游境七八层的高手包围着，杨开也依然一脸的云淡风轻，只不过眼神比刚才稍微凝重一些。

以自己现在的状态，在两个神游境手下可以安全逃脱，但如果是四个的话，就得付出一些代价了。

这只是杨开的估算，真正做起来恐怕还会有些出入。

但只要不被一击必杀，杨开就有逃离的信心。

“你跑啊！老子看你怎么跑！”南笙一脸狰狞地望着杨开，厉喝道：“四老听着，这些二等宗门的弟子谁若不识相，直接杀了，无需顾忌！”

“是！”向家和南家的四位神游境同时应道。

高昂嘹亮的龙吟声响起，一直盘旋在杨开头顶上方的漆黑蛟龙慢慢地游动了起来，那铜锣般大小的双眸内散发出森冷的幽光，

南笙望着血战帮和风雨楼众人，狞笑道：“给你们十息时间离开这个邪魔身边，若不然等会打起来，嘿嘿……”

向楚眉头一皱，赶紧道：“两位姑娘，不要执迷不悟了。”

“是你们欺人太甚！”胡娇儿低喝。

向楚不禁神色冷厉起来，他确实有意于胡家姐妹，但也不是那种至死不渝的爱恋。身为一等世家的公子，什么样的绝色美女没见过？美女对他来说只是一种调剂，他享受的只是追求和征服的过程罢了。

但是此刻，向楚忽然意识到自己恐怕永远也没办法征服这一对姐妹花了，不禁心中恼怒。

恼怒迅速转变为愤恨，当下冷哼一声，不再多言。

“十息到！”南笙沉着脸轻喝着，目光淡淡地在人群中扫了一眼，随意道：“动手吧！”

围聚在一旁的四位神游境一身真元忽然澎湃起来，目光不善地望着众人。

就在这时。

天空中忽然传来一声及其嘹亮清脆的鹰啼之声。

这一声鹰啼，尖锐至极，似乎蕴藏了一种莫名的力量，即便是神游境高手听到了也不禁眉头一皱，匆忙抬头朝上看去。

只见天空上，不知几千丈的高处，一点金色的光亮正在闪耀着。

那一抹金色，纯正无比，反射下来的金光耀得人睁不开眼帘。

金光在天空中盘旋着，就在众人头顶上，一边盘旋，一边发出一声声鹰啼。

杨开的神色顿时古怪起来，一霎不霎地盯着那抹金色，脸色变幻不停。

原本一触即发的大战，被这一只忽然出现的金色雄鹰给扰乱了节奏。

“好神俊的雄鹰！”南笙目中绽放出异彩，忍不住赞了一声。

虽然那金色的雄鹰在几千丈的高空，但在场诸人也都不是一般人，目力非同一般，自然能看得清楚。

“金色的雄鹰……”向家的徐老忽然眉头一皱，隐约想起了什么。

“哈哈，本公子决定了，要将它抓回去豢养着！”南笙大笑不已，这般神俊而又卖相极佳的雄鹰，若是能豢养上一只，也是及长脸面的事，日后出门带着，再加以调教，说不定能派上大用场。

听他这么说，杨开不禁鄙夷一笑，讥讽道：“你养不起的。”

南笙随意地撇了他一眼，冷笑一声，也没多说，只是开口道：“你们见过这样的异兽么？”

徐老沉吟了一下，皱眉道：“似乎听说过。”

“从哪听说的？”向楚也是见猎心喜，连忙问了一声。

徐老皱紧了眉头，苦思冥想，却是无论如何也想不起来。

天空上，那金色雄鹰的啼叫忽然变得急促密集，似乎是找到了什么东西，旋即，一个俯冲，带起一道金色的光芒，直直地朝众人聚集的地方冲了下来。

本来还有些不知该如何下手抓捕这只雄鹰的南笙见状大喜，摩拳擦掌地笑着：“有意思，这异兽难道是与本公子一见如故，特意来投奔？”

向楚也是微微一笑，道：“南大哥有如此雅致，小弟便不与你争抢了。”

南笙笑着，撇了杨开一眼道：“小子，就让你多活一会，待本公子抓了这雄鹰再说。”

“你自便！”杨开耸耸肩膀，摆出一副壁上观的架势。

“杨开，趁机跑吧。”胡媚儿悄悄地凑上来开口道。

杨开微笑地摇了摇头。

“你还留下来干什么？”胡娇儿一脸焦灼地望着他，担忧道：“等他们抓到那只鹰，马上就要来对付你了。”

“他们没机会了！”杨开轻笑着，神色一片放松。

胡家姐妹狐疑不已，也不知道杨开在卖弄什么玄虚。

片刻后，那只金色的雄鹰便已飞落下来，在距离众人只有几十丈高的时候，南笙忽然朝天空中窜上，面上一片欣慰和兴奋之色，伸手就是一掌朝雄鹰袭去。

哪知那雄鹰不但生得神俊威猛，实力竟然也不低，双翅震荡间，一道道金色的光芒朝南笙迎了上来。

南笙面色一变，匆忙躲闪，旋即又振奋地喊道：“五阶妖兽！二老帮忙！”

五阶的飞行妖兽，这可是真捡到宝贝了。

一般的五阶妖兽恐怕派不上什么用场，但是能飞行的就不一样了，无论是用来侦查敌情还是追踪，都是一把好手，甚至还可以协同作战。若是能抓到这只妖兽，南笙本人的实力也会大涨。

见识到雄鹰的本事之后，向楚也不禁生出一丝意动之色，暗暗后悔刚才太大方了，这样一只雄鹰，比起很多天才地宝都要贵重，不过说出去的话，泼出去的水，向楚纵然后悔也不好再出手抢夺，只能眼睁睁地看着。(未完待续。)(未完待续。)

第三百六十五章 这么阴险？

? 今天就两更了，晚上大概有不少事要忙。

另外，正月的事情特别多，肯定是要出门给长辈们拜年的，更新的话我尽量保证，绝对不会断更就是，各位好汉女侠见谅。

马上进入下一个篇章，我也得仔细考虑下怎么去弄。

最后

祝所有书友新年快乐，健康幸福！

************************

杨开和他们之间确实还有恩怨没有算清，刚才向楚南笙要置杨开于死地，要不是金羽鹰及时出现，现在肯定已经打起来了。

杨开分明不想就这样将恩怨化解，所以才会拔下鹰羽，当场报复！

听他这么说，屠峰和唐雨仙都神色平淡，并未流露出丝毫惊诧之色，似乎早已看出这里的紧张气氛。

只是两人都沉默不言，好奇地望着杨开，想知道他要如何做。

血侍这次接到的任务只是安全地接回杨家嫡系，并没有其他的指令，刚才逼迫南家向家高手，只是因为金羽鹰被打伤的关系。

现在杨开如果要找那些人的麻烦，那也是杨开的事，两位血侍不会插手！

他们忠于的是杨家，并不是杨开，换句话说，杨开现在没有资格也没有实力去命令他们做什么，唯有在他生命受到危险的时候，两位血侍才会出手帮忙。

屠峰和唐雨仙忽然觉得，这一次接到的小公子，挺有意思的。

他们都算是杨家的人，本就眼高于顶，飞扬跋扈，杨开这般咄咄逼人，不依不饶的态度，分明很合他们的胃口。

一时间，两人都期待起来。

向楚干笑一声，道：“杨公子想要我等如何？”

拳头没别人大。向楚也不得不夹着尾巴做人。

那徐老也是忍着钻心的疼，皱眉道：“我等今次认栽了，不过俗话说冤家宜解不宜结，多一个朋友。总好过多一个敌人，杨公子你也是要参加夺嫡之战的，还请三思。”

杨开神色一冷，冷哼道：“三思？笑话！”

话音落，两片血红的花瓣忽然自体内飞出。

带起一片花香。萦绕在众人的鼻尖。

千蕊血海棠！

花瓣飘飘荡荡在半空中浮沉，突然化为两道红芒，一闪而逝。

两声闷哼传出，雷光的谢荣和飞虹院的黎芙软绵绵地倒在了地上，生机顿消。

全场哗然！

屠峰和唐雨仙两人惊异连连地朝杨开望来，南家和向家诸人齐齐面色一变。

似乎所有人都没想到，在这众目睽睽之下，他竟敢出手杀人。

谢荣和黎芙一死，雷光和飞虹院剩下来的人皆都瘫软在地，惊恐地朝杨开望来。一阵凉意从头袭到脚。

两片花瓣接连闪烁，一道道闷响声传来，但凡属于雷光和飞虹院的弟子，一个不落，在短短十息的功夫内尽数死亡！

满地尸体横呈，向楚和南笙的呼吸陡然停滞，情不自禁地吞了口口水。

“三个月内，我要在中都看到你们的诚意，否则……我不介意去灭一灭一等世家的威风！”杨开眼神森寒，忽然又轻笑起来。“这条命，你们就暂时留着好了。”

向楚的脸色顿时难看无比，一阵阵苦涩的滋味在口中蔓延。

南笙更是睚眦欲裂，捂着手上的伤口。瞪着杨开不放。

好半晌，向楚才扯出一丝牵强的笑容：“多谢！我们走！”

一招吆喝，领着大队人马离去。

“那三匹踏云驹我要了！”杨开望着一旁南家骑过来的三只妖兽，淡淡地道。

南笙都已经翻身上去了，闻言不禁深吸一口气，连忙又跳了下来。被他身边的两个神游境一拉一拽，匆匆离开。

唐雨仙抿嘴小嘴儿，好笑地望着杨开，觉得自己家的这个小公子，似乎象是个没长大的孩子，稍微一得势，便处处欺负人起来。

张了张嘴，正要开口说话，屠峰却是冲她缓缓地摇了摇头。

“小公子，我跟雨仙先去那边等你。”屠峰人长的粗犷，但心思却比较玲珑，知道杨开与他的朋友们还有话说，便先与唐雨仙离开了。

“恩。”杨开点了点头。

待到所有人离去，场中只剩下血战帮和风雨楼的人之后，杨开才发现这些人个个都用一种怪异的眼神望着自己。

不少人的目光中还有敬畏之色，不过让杨开欣慰的是，胡家姐妹和方子奇并没有这么看他，不但如此，胡娇儿的美眸中还有一丝恨恨的味道。

“有什么想问的？”杨开捏了捏鼻子，望着胡家姐妹。

胡媚儿抿了抿嘴唇，想问什么却没说出口。

胡娇儿却是把脸一板，冷声道：“没有！”

“额……”杨开不禁愕然，追问道：“真没有？”

“没有就是没有，该知道的都知道了，还需要问什么？”胡娇儿狠狠地白了他一眼，拉着妹妹的手道：“走了，回家！”

“喔……”胡媚儿冲杨开歉意一笑，连忙追上姐姐的步伐。

管迟乐冲杨开一抱拳，也是干笑不已，领着其他人离去。

方子奇却是留了下来，贼兮兮地问道：“杨兄，夺嫡之战好玩不？”

“不知道，我也没试过。”杨开摇了摇头。

“你要参加？”方子奇挑着眉头问道。

“只要有一定实力，就必须得参加，由不得我！”杨开颔了颔首。

“有意思，改日定去中都拜访你！”方子奇哈哈大笑着。

“恭候大驾！”杨开也微微一笑。

风起，卷动了杨开的黑发，站在原地，目送着血战帮和风雨楼的十几个人渐渐远去，在那人群中，还有两个女子，时不时地回头望上一眼，直到彼此消失在视野的尽头。

屠峰和唐雨仙鬼魅一般地出现在杨开身旁，静静地等待着。

“我要闭关一会，你们再等我一下！”杨开淡淡地吩咐一声。便一头扎进了营地里，寻找到一个还算宽敞的房屋，钻了进去。

“哦！”唐雨仙怔怔地应了一声。

好半晌，唐雨仙才黛眉微皱。道：“闭关？小公子莫不是要突破了？”

“有点这个迹象。”屠峰微微点头，认可了唐雨仙的看法，“他的真元有些游走不定，确实是要突破的征兆。”

“看样子我们来之前，他经历过一场倾尽全力的大战呢。”

若不是因为这个原因。怎么会毫无征兆地就忽然要突破了。

屠峰淡淡一笑，抬头看了看天上的金羽鹰，道：“雨仙你是不是觉得小公子有些妇人之仁？”

唐雨仙歪着脑袋，望着屠峰道：“我只是觉得他还是个孩子，手段柔和些也在所难免。”

屠峰缓缓摇头，沉声道：“杨家的人，就算是孩童也别小看，雨仙你在杨家这么多年了，怎么还这么天真？这位小公子，可不象你看到的那么简单。”

“怎么说？”唐雨仙顿时来了兴趣。

“你也看出他和向南两家有恩怨了吧？”

唐雨仙轻笑一声：“我又不是瞎子。自然能看出来，而且，他们的恩怨似乎还不浅呢。”

“要你说，小公子该怎么做？”

“杀！”唐雨仙云淡风轻地说道，“要不然就拉拢，夺嫡之战需要这样的盟友！他这么做，得罪了人还放虎归山，只怕以后向南两家会成为他的敌人了。”

“所以说，你天真了。”屠峰嘿嘿笑着，“那两个年轻人。杀不得，他们都是向南两家内定的下一任家主，真要是杀了，小公子也麻烦缠身。他现在还没那么大的权势，遮下这样的麻烦，更何况，他也没有在四位神游境眼皮子底下击杀他们家少爷的本事。”

“那就拉拢嘛。”唐雨仙撇了撇嘴。

“得罪都得罪了，还拉拢什么？就算拉拢过来，只怕那两家也有异心。还不如一条道走到黑，往死里得罪他们，尽可能的从他们身上刮去好处。”屠峰眯着眼睛，“有些人，只有把他打怕了，让他看到你就发抖，才无法生出反抗的心思。”

“不过小公子显然没这个手段和实力呀。”

“恩，这一点小公子确实做不到，毕竟他还小嘛，不过对向南两家的人，他应该是这么打算的，否则也不会这么强势。我倒是挺想看看他在夺嫡之战中的表现如何。”

唐雨仙顿时不解：“你怎么对他这么感兴趣？”

屠峰呵呵一笑，伸手一吸，地上那两根金光灿灿的羽毛便被擒在手上，递了一根给唐雨仙，屠峰道：“这两根羽毛根本就不是被打掉的。”

唐雨仙凝神看去，不禁讶然：“这是被拔下来的？谁拔的？”

“还能有谁？”

唐雨仙愕然地朝杨开闭关的位置看了一眼，惊呼道：“这么阴险？居然利用到我们头上来了。”

说完又怔了怔，看着屠峰道：“既然你早就看出来了，为什么还顺着他？”

“难不成还当场戳破他？”屠峰翻了个白眼，“再怎么说，他也是杨家的公子，让他掉颜面的事怎么能做。”

“臭小子，够阴损的！”唐雨仙暗暗咬牙。

糊里糊涂地就被人给利用了一下，唐雨仙心里挺有些不服气的，她好歹也是个神游境高手，连这点伎俩居然都没看穿，实在有些丢人。

屠峰皱眉道：“这一次夺嫡之战，血侍不知道会不会被要求参加，如果要参加，我们二人就得找个信得过，有实力的公子追随，要知道，在夺嫡之战中站错队伍，后果是很严重的。”

“你想跟他？”唐雨仙皱了皱眉。

“暂时没这个想法，这不才刚见到他嘛，还算马马虎虎，再看看他这一路表现如何吧。嘿嘿，杨家不成文的规矩啊，接公子们回家的路上，不但是他们在征服我们，也是我们在观察他们，看看他是不是值得我们去追随。”

“听你的。”唐雨仙点了点头，说完又娇笑起来，轻抿着嘴唇道：“这一路上我得仔细擦亮眼睛，可不能再被他给利用了。”

“哈哈！”屠峰大笑一声。(未完待续。)(未完待续。)

第三百六十六章 醉翁之意

? 年初一，给武炼的书友拜年了。祝蛇年大吉，好运连连，事事顺利，不尽财富滚滚来，学业事业节节高！也祝武炼的成绩越来越好，祝小莫自己越长越英俊……还是算了吧，再英俊下去，好多人要自卑了。

*************

半日后，杨开神采飞扬地走了出来。

屠峰和唐雨仙两人连忙上前行礼，细细一打量，发现他果然已经突破，抵达真元境七层的水准。

两位血侍暗暗点头，心中也有些赞叹之意，能在大战后迅速突破，这个小公子的资质应该不差。

只是让人奇怪的是，在杨家十几年，他为什么只是个普通人呢？在最近这几年，他身上又发生了什么事，让他能一举达到现在的成就。

屠峰和唐雨仙两人望着杨开，脸上表情各异，沉默不语，似乎在等待着什么。

“杨家发生了什么事？为什么这一次提前这么早就召集我们回族？”杨开皱眉看着两人开口问道。

屠峰的脸色有些阴郁，开口道：“是家主受伤了。与苍云邪地诸多高手决战的时候，家主身先士卒，被阴冥鬼王和绝灭毒王联手打伤，毒气鬼气同时入体，虽救治及时，挽回性命，但族中长老说，情况不容乐观，所以必须得尽快将下一任家主的人选确定下来。”

“家主受伤？”杨开神色一怔。

杨家现在的家主，论身份应该是杨开的大伯杨应豪，实力不低，这等人物居然在大决战的时候也被打伤，而且看样子伤势还不轻，否则也不至于这么急着召回杨家嫡系，展开夺嫡之战。

“我知道了！”杨开淡淡点头。

对家族里的人和事，杨开了解的不多，甚至连几位叔伯也未曾见过几面，除了自己的父母之外。杨开对杨家的其他人并无太多的感情。

这一节对杨家其他嫡系来说也是一样的。

上一代的嫡系，也是在外历练了十年才回到家族，夺嫡之战时对自己的兄弟更是手下不留情，所以说。杨家人之间的亲情纽带很淡薄，并不象其他家族那么深厚。

见他反应平淡，屠峰和唐雨仙也没有太多意外之色，两人在杨家待了这么久，自然知道杨家人的脾气。

“小公子。”屠峰征询性地问了一声。“如果没有其他的事，我们先且返回杨家吧。”

杨开眉头皱了皱，道：“族里有没有规定最迟的回归期限？”

“这倒没有。”屠峰缓缓地摇了摇头，“而且，我估计你是第一个被寻觅到的公子，两日前金羽鹰才被放飞出去，我和雨仙一路追来，很幸运地就碰到你了。其他人，恐怕现在还在跟着金羽鹰寻找吧。”

“那就好。”杨开淡淡一笑。

“小公子可是还有事未办？”

“恩，我想回宗门一趟！”杨开颔了颔首。

屠峰和唐雨仙对视一眼。不禁啧啧称奇。

杜鹃鸟杨家，嫡系弟子都是被放养的，隐藏身份寄居在别的宗门内，一般到了十年期限的时候，这些公子们都会偷偷摸摸地离开宗门，不想让宗门长辈和宗内的兄弟姐妹们知道。

毕竟在那生活了这么多年，就算是木头人也有些感情，这样欺骗宗门，多少都会心生愧疚。

可眼前这位倒好，不但不偷偷摸摸地走掉。居然还特意要返回去一趟，这倒是有意思的很。

只是不知等见到宗门长辈的时候，该如何解释呢？

唐雨仙顿时好奇起来：“小公子的宗门叫什么？”

杨开呵呵一笑，看了她一眼。只见她嘴角含笑，正期待地望着自己，似乎想打探下情况。

“还是不说的好！”

唐雨仙一怔，不太明白他是什么意思。

不过身为血侍，她也不好再追问下去，只是隐隐地感觉到这个小公子有些不好应付。

“走了！”正发愣间。却见杨开已经翻身上了踏云驹，朝自己和屠峰吆喝着。

两人对视一眼，飞身朝踏云驹上纵去。

他们虽然是神游境，飞行起来速度也相当快，但既然有踏云驹代步，自然也乐得省了力气和真元。

三匹踏云驹，风驰电掣，三人的头顶上，银血金羽鹰一路跟随，不时地传出清脆的鸣啼声。

从此地到凌霄阁，最起码也有万里之遥，即便骑着踏云驹，也要两三天才能抵达。

但杨开并没有放开全速，而是保持着一种不快不慢的速度。

杨家那一条不成文的规矩，屠峰和唐雨仙知道，杨开又何尝不知道。

这一路上，自己的表现，将会影响这两位血侍日后的选择！

参加夺嫡之战，可不仅仅只是几位杨家公子各自武力的较量。甚至可以说，自身武力是最不重要的一个环节。

夺嫡之战看重的是，这位公子能聚集多少助力，能让多少势力俯首称臣！

聚集的助力越多，俯首称臣的势力越多，就越能说明这位公子的人脉和手段，如此才能坐上杨家的家主之位！

杨家身为八大家之首，需要的就是人脉和手段！

杨开现在可以说是一穷二白，自然对这两位迎接自己回家的血侍很上心。

如果能在路上就将他们给折服收拢，等于是一回到家就有两位实力高深的神游境帮手了。

所以这一路，不能走得太快。太快了，杨开纵然有万般手段，也来不及施展，也不能太慢，太慢就显得懒散了。

杨开在前方带路，屠峰和唐雨仙一路跟随，也是毫无怨言。

一日行个两千里地，悠哉游哉。

三日之后，才走了一半的路程。

夜晚，三人停下歇息，屠峰出去打野味，唐雨仙在附近寻找干柴，升起篝火。

待到篝火升起之后，屠峰也收获满满地回来了，两人合力在附近的溪水边清洗。再回来架在火上烤着。

两人忙活的时候，杨开却在几十丈之外，不停地吹着口哨，逗弄落在一颗树梢上歇息的银血金羽鹰。

这几日赶路的时候。一旦停下，杨开都会这般逗弄金羽鹰。

但三日下来，收获甚微，金羽鹰似乎挺记仇的，当日杨开为了陷害南笙和向楚拔了它两根金羽。直到现在鹰儿也将杨开视为生平大敌！杨开稍微靠近它一些便啼叫不停，双翅拍打，凶相毕露。

纵然杨开身负杨家的嫡系血脉也不好使了。

唐雨仙一边转着手上烘烤的野味，一边美眸抬起朝杨开那边看了看，见他依然毫无进展，不禁抿嘴笑了起来。

“活该！”唐雨仙轻声说道，“银血金羽鹰虽然只是五阶妖兽，但神智很高，拔了它两根羽毛，这一辈子也别想再亲近它了。”

屠峰也是重重点头。显然无比赞同唐雨仙的看法。

“小公子也应该知道吧，怎么还干这种吃力不讨好的事情？”唐雨仙皱了皱眉头。

屠峰嘿嘿一笑：“醉翁之意不在酒罢了！”

“什么意思呀？”唐雨仙一愣。

屠峰砸吧砸吧嘴：“小公子这是在想办法让我们对他刮目相看呢，这你都看不明白，难道你没发现这几日咱们的速度并不是很快么？他就是在拖时间。”

唐雨仙讶然，想了想，顿时觉得屠峰说的有道理，美眸打量着他，道：“你这人怎么这么心思缜密，白长这么大个头了。”

屠峰轻笑一声：“这不是心思缜密，是小公子的意图太明显。傻子都能看明白的事……咳咳……似乎我说错什么话了。”

“你说呢？”唐雨仙笑吟吟地望着他，屠峰顿时尴尬不已。

也没去追究，唐雨仙转头看了看杨开，抿嘴一笑：“他要是这么想的话。那注定会失望了。”

“恩，不管他，我们保护他的安全就行了。”屠峰嘿嘿笑着，然后朝那边吆喝一声：“小公子，可以吃了。”

杨开应了一声，神色平淡地走了回来。

吃着东西的时候。唐雨仙笑了笑，望着杨开问道：“小公子，你进展如何？”

听她这么问，屠峰连忙给她打眼色，示意她别去掺和杨开的事，本来人家就毫无进展了，这么问，不是存心落公子的面子么？

实则唐雨仙也是一番好心，想提醒下杨开别去做无用功，免得到时候期望越大，失望也越大。

年轻人嘛，喜欢逞强也是可以理解的。

岂不料听她这么问，杨开居然淡淡一笑，一边吃着一边随意答道：“差不多了，到明天应该就能消除它的敌意……”

唐雨仙和屠峰顿时怔住，傻傻地望着杨开，一时竟不知该说什么了。

怎么就差不多了呢？分明差得老远好不好？

而且，他凭什么能确定明天就可以消除金羽鹰的敌意？那妖兽天生记仇，拔了它两根羽毛，它一辈子都不可能搭理你的。

“怎么了？”杨开见他们沉默，不禁抬头问了一声。

“没什么。”屠峰连忙摇头，干笑道：“那预祝小公子马到功成！”

这话说的相当言不由衷，杨开却仿佛没察觉似的，只是淡淡点头：“恩。”

唐雨仙抿了抿嘴，顿时感觉有些头疼了。

眼前这位小公子如此笃定，放出这样的豪言，若是到了明日那金羽鹰还是不搭理他，那他岂不是丢死人了？

小公子丢人，要是恼羞成怒……

这一瞬间，唐雨仙连毙了那金羽鹰的心思都有了，只要金羽鹰今晚死了，那明天小公子也不用尴尬丢人。

和屠峰对视一眼，两人都低下脑袋，闷声不吭，再也不愿多说一句话。

杨开察言观色，一边吃着烤肉，一边嘴角慢慢挑起，绽放出一丝不为人察觉的笑容。(未完待续。)(未完待续。)

第三百六十九章 我不欠你

? 早上就出门拜年了，天黑才回家，今天就两更。明天还得继续出去，不过更新不会断的。

******************

扇轻罗这个名字可不是能随便提的。

眼见自己家公子这么奔放大胆，两位血侍顿时为之侧目，表情精彩纷呈。

秋忆梦啊！秋家的大小姐，中都里的风云人物，各大世家公子追崇的目标，从来没人敢这么对她。

偏偏被这么对待后，她竟然也不攻击，只是象个普通女子那样挣扎。

对视一眼，彼此皆从对方的眼中看出兴奋的神色。

这里面，有蹊跷啊！屠峰和唐雨仙心中暗想。

“放手！”秋忆梦挣脱不得，含糊地喊了一声。

杨开威胁地看了她一眼，这才慢慢地松开手，退后几步。

皱了皱眉，杨开神色淡漠道：“我不欠你们什么，你们的遭遇，也只是咎由自取，与我没有半点关系。”

“无情无义！”秋忆梦贝齿轻咬。

“别说这种让人容易误解的话，我们本就萍水相逢，没有什么情义！”杨开冷哼一声。

秋忆梦顿时气苦，她发现自己以前无往不利的种种手段，在杨开身上竟是半点作用都不起，这要是用在其他的中都公子身上，那些人保证甘之如饴，摇头摆尾了，怎会象他这么冷淡对待？

“我有很多事情要问你，有没有方便谈话的地方？”杨开看了看四周。

秋忆梦撇了撇嘴，不过心思一转，还是点点头道：“跟我来吧。”

周围的凌霄阁诸多弟子个个都一脸茫然，感觉莫名其妙。

刚才杨开和秋忆梦的对话他们没有听到，只是看到了那暧昧的场景。

秋忆梦，他们也是认识的，怎么看起来杨开似乎与她是旧识啊，而且关系还不浅的样子。

他到底有什么能耐，居然能结交秋家大小姐这样的大人物。

待到一群人离去不久。解红尘才灰头土脸地从天上落下来，追逐这么久，他连金羽鹰的一根毛都没抓到，而且还险些被金羽鹰给伤到了。

落地之后。赫然发现杨开已经不见了踪影。

“杨开人呢？”解红尘冷着脸向周围的人询问。

“被秋小姐请去了。”旁边有个师弟答道。

“请去了？”解红尘眉头一挑，一脸的不相信，“你确定是请去的？”

那师弟察言观色，也不敢那么肯定，只是嗫嚅道：“似乎是被秋小姐叫去了。”

解红尘这才满意地点点头。不过又狐疑起来，秋忆梦叫他过去干什么？此地现在应该由我做主才对，他有什么资格被叫过去？

疑惑之下，连忙朝秋忆梦和骆小曼两人暂时歇息的地方走去。

一栋屋舍内，秋忆梦骆小曼和杨开分坐在一张桌子的一侧。

屋舍很简陋，里面也没有多少摆设，看得出来是新建起来的，大概是给秋忆梦和骆小曼提供住所之用。

屋外，屠峰和唐雨仙两人如门神一般杵在那，八风不动。神色冷峻。

秋大小姐亲自斟上茶水，这才落座回去，捋了下耳边的碎发，望着杨开道：“有什么想问的，只管问吧！”

“她什么时候放你们走的？”杨开端起茶杯，随口问了一句。

“一个月前吧。”秋忆梦苦笑一声，自然知道杨开口中的她是妖媚女王扇轻罗，“她确实没有为难过我们，只是带我们在战场上转了一圈，决战打起之前。便让我们离开了。”

“有什么收获？”

“改变了不少看法，呵呵。”秋忆梦沉吟了一会，恳切地道，“以前我只当苍云邪地里的人全都该死。可是现在不敢这么想了，我见到不少无辜的人，被自诩正义之士残忍杀戮。也见到许多外面的势力，在苍云邪地内为非作歹，她说的没错，这个世界不止有黑白两色。每个人心中都有邪魔，每个人也都有可能成为邪魔，只看能不能坚持住自己的本心。”

“恩。”杨开淡淡地点头，秋忆梦能有这样的改变，确实难得。

扇轻罗把她带到战场上去是对的。

可能扇轻罗希望她能以秋家的力量，来改变世人对苍云邪地的看法，所以才会这么大费周章。

“回来之后，我就来这里了。”秋忆梦欣然一笑。

“那你们秋家知不知道你平安了？”杨开皱了皱眉头。

“已经传书回去了。”秋忆梦点点头，“紫薇谷那边也传过信，至于白家……”

杨开目光微微一凝，直直地盯着秋忆梦。

后者轻笑一声：“呵呵，别紧张，我和小曼告诉白家，白云风被雷霆兽王的手下追捕，不幸身亡了，与你和那个女人没有关系。”

“如此最好！”杨开满意地微笑，虽说白云风的死与他确实没有多大关系，但事情的真相若是传开，恐怕白家也不会善罢甘休。

那些大势力，不讲理是出了名的，否则凌霄阁也不会遭遇灾祸。

秋忆梦慢慢地伸了个懒腰，曼妙的曲线毕露，她却是丝毫不在意，淡然道：“我曾经跟你说过，若有朝一日我能脱困，定帮你们凌霄阁正名！现在的我，没这个能力，所以只能先在把这里重建起来，再做打算了。”

秋忆梦虽然是秋家大小姐，但为凌霄阁正名实在事关重大，不是她一个人能做主的。

最起码，也要一个超级势力的话事人牵头才行。

“这里的重建工作是你在主持？”杨开讶然地望着她。

“那你以为呢？”秋忆梦抿嘴娇笑着，“凌霄阁被定为邪宗，我若不出面，谁敢在这里大兴土木？我本来是准备暂且将这里当成秋家的一处产业，等以后找机会将凌霄阁恢复，也算还你一份人情。”

“不是还我人情，这是你们秋家应该做的。”杨开冷笑一声。

秋忆梦一怔，也没反驳，点头道：“说的也有道理，毕竟这里是我秋家人放火烧的。不过不管如何，现在你回来了，而且你也算是有背景的人，就把这里当成你自己的产业好了。我也懒得染指，嘻嘻，杨家公子的产业，也无人会说什么吧？”

杨开怔了怔，也没去拒绝。沉吟许久，觉得这确实是个不错的办法，这才点头道：“谢了。”

秋忆梦眼眸一亮，欣然微笑。

“不过外面那些人怎么回事？你从哪里找回来的？”杨开疑惑地询问。

“就在附近呀。”秋忆梦笑了笑，一手撑在桌上托着香腮，有些慵懒道：“他们都是投靠了附近两个宗门的人，我找那两派的高层说了一声，就把他们带回来了。”

杨开顿时了然。

外面的人，应该都是当初投靠了风雨楼和血战帮的弟子！只是没想到，在宗门大难来临之前。解红尘这个核心弟子也离开了凌霄阁，反倒是象李云天那样的人，却坚定地留了下来，最后通过虚空甬道，遁逃万里之外。

真的是路遥知马力，日久见人心啊。

不过杨开也没有太多的想法，他们那个时候选择离开宗门，也是他们的自由。

那些人被风雨楼和血战帮两派收留，现在秋忆梦又出面把他们寻了回来，秋家大小姐的身份摆在那。血战帮和风雨楼哪敢说什么？

“自己的宗门，总要自己人重建才有味道嘛，你说对不对？”秋忆梦嘻嘻笑着，目光期待。似乎在等待杨开的表扬。

杨开置若罔闻，只是看了看骆小曼，后者如小老虎一般冲他龇牙咧嘴。

秋忆梦顿时翻了翻白眼，知道这家伙在装糊涂，也不去勉强。

“对了，你们来到这里的时候。这附近有没有什么特别的地方？”杨开忽然想起一事。

“特别的地方？”

“恩，比如煞气邪气什么的。”杨开正了正脸色。

“哦，你说那个啊。”秋忆梦微微一笑，“我们来的时候没见到，不过听你那个同门解红尘说过，困龙涧那里曾经邪气翻腾，本来这附近的两派都准备搬迁了，可没想到那底下似乎有什么东西在吞噬邪气一样，过了好几个月之后，此地便风平浪静了。”

“有没有人下去查探过？”杨开不禁有些紧张起来。

吞噬邪气的东西，旁人不知道是什么，但杨开却是清楚的。

地魔！

回到这里的时候，杨开就感应了一下，但却没发现地魔的痕迹和气息。他应该是已经成功了，却不知道去了什么地方。

难道这老魔想趁机摆脱本少爷的控制？杨开心思转动，想到一个可能。

也不是没有可能，地魔是真正的魔头，不讲信用不讲道义再正常不过。

“倒是没有人下去查探过，附近的武者，对困龙涧忌讳莫深！”秋忆梦缓缓摇头。

这也可以理解，谁知道下面现在还有没有危险，以前那邪气冲天的时候，任何人都能感觉到致命的威胁，现在虽然平安无事了，可也没人敢拿自己的性命开玩笑。

“你知道底下有什么？”秋忆梦忽然警觉起来，目光熠熠地望着杨开。

“不知道。”杨开摇了摇头。

秋忆梦猛撇嘴，知道他并不太信任自己，对自己还有很大的保留。

“算了，不说这个，说说你们宗门重建的事吧。我在这里也耽搁不少时间，虽然已经传信回中都，但也得尽快回家才行，要不然家里怕是又要派人来寻我了。”秋忆梦苦兮兮地说着，似乎很不情愿回到中都一样，“所以我想，这里就让你的同门自己重建着，我也不去管了，一切都交给那个解红尘去打理，你觉得如何？”(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十章 你好自为之

? “你看行就行，我信你！”杨开无所谓地点点头。

“说的这般大方。”秋忆梦气哼哼地道，“到时候出了什么问题，可别来找我。你那个同门看起来不错，其实跟你一比，差远了，不过矮个里拔高的，我也只能让他管理。”

骆小曼在一旁也是深以为然地猛点小脑袋。

虽然她对杨开并无好感，甚至可以说很惧怕他，但不可否认的是，这个男子在同龄人之中，算得相当出类拔萃的。

无论是自身的心性，定力，坚毅和实力，都比其他人要强大很多。

“对自己的同门，你应该比我清楚，你要是觉得不行，就把他换了。”秋忆梦漫不经心地道。

“不用麻烦了。重建宗门又不是什么大事，就让他管理好了。”杨开缓缓摇了摇头，说着，抬眼看了看门外，轻笑道：“他来了！”

秋忆梦一怔，很快就听到外面传来解红尘的嚷嚷声：“你们拦着我干什么？我要去找秋小姐。”

“秋小姐正与我家公子在商谈要事，不能进！”屠峰挡在门口处，淡淡地说道，一脸冷酷。

解红尘不禁笑了起来，好整以暇地打量屠峰，道：“你家公子？呵呵……什么公子不公子的，你不会是说杨开吧？你是不是搞错了？这里是我凌霄阁的地盘，还有我不能进的地方？”

一边说着，一边就要往里冲。

“不能进！”屠峰依然坚定地挡在外面，神色自若。

解红尘脸色一沉，低声道：“念你们是杨开带来的人，给你们留点颜面罢了，别给脸不要脸，快让开，否则别怪我不讲情面。”

唐雨仙立马露出一个好看的微笑，笑容耐人寻味。

屠峰淡漠地望着解红尘，神色没有丝毫变化。

屋内。秋忆梦笑吟吟地瞅着杨开，似乎想从他脸上看出些什么端倪。

“让他进来吧。”杨开皱了皱眉头，解红尘再怎么说也算是凌霄阁的弟子，当初也是宗内的风云人物。现在却表现的这么愚钝白痴，杨开脸上也无光。

屠峰听到吩咐，这才侧了下身子。

解红尘冷哼一声，弹了弹衣服，昂首迈步不可一世地走进屋内。

待看到屋内的局势之后。不禁神色一愣。

他发现杨开居然和秋忆梦骆小曼一起坐在桌子边，这种规格的待遇，他解红尘可是没有享受过。

每一次来见秋忆梦，他都是恭敬地站在门口处，说不到几句话便被秋忆梦给打发了。

杨开凭什么能坐在这里？

心中狐疑郁闷，脸上却挂着微笑，解红尘表现的彬彬有礼：“见过秋小姐，骆小姐。”

“恩。”秋忆梦淡淡地应了一声，笑吟吟地道：“你来的正好，我与你师弟正在商谈重建凌霄阁的事宜。似乎他有些想法要跟你说说。”

“哦？”解红尘轻笑一声，眯眼望着杨开道：“不知道师弟有何高见？”

语气漫不经心，还有些挑衅的味道。

秋忆梦连忙摆好姿势，做出一副看好戏的表情。

太有意思了，这个白痴居然一直没弄明白杨开的真实身份，不但在两位血侍面前口放狂言，还企图针对一位杨家的嫡系公子。

一个人就算再傻，也不可能傻到这种程度吧？

杨开皱了皱眉头，道：“意见没有，不过倒是有个要求。”

解红尘呵呵笑了起来：“要求？”

“恩。”

在秋忆梦和骆小曼面前。解红尘也不好发作，只能佯装大度，点头道：“说来听听。”

“宗内所有的一切，就按照原来的格局和部署重建。所有的建筑都不要偏差一丝一毫，师兄在宗内生活这么多年，对这里的一草一木都相当熟悉吧，你监督起来，应该能做到这一点。”

解红尘脸皮微微有些抽搐，杨开在说这些话的时候根本就不是什么商量的口吻。而是命令的语气，这自然让他心里很不舒服。

这还真是要求！

正欲讥讽一声，杨开又道：“若是缺人手，便从附近的血战帮和风雨楼中调遣，就以……秋家大小姐的名义，事后，给他们些补偿就是。”

秋忆梦不禁翻个白眼，却也没说什么。

解红尘一怔，不明白为什么秋忆梦为什么也没反驳的意思。

“若是缺钱财和物资……传信去中都，让秋大小姐给你们调拨，秋家财力雄厚，也不在乎这些，对不对？”杨开笑眯眯地望着秋忆梦。

“无耻！”秋忆梦恨得直咬牙。

解红尘终于觉得匪夷所思起来，脸色变幻不已，到了这时候若他看不出问题，那他就真是傻子了。

眼前这个杨师弟，似乎与秋忆梦关系有些不太一样。要不然他说出这样的话，秋忆梦怎会一点反应都没有？

重建一个二等宗门，虽说对秋家不算大事，可多少也要费些财力物力。

杨开三两句话就决定下来了？要是他与秋忆梦没点关系，后者怎么可能同意？

解红尘心里顿时掀起一阵惊涛骇浪，下意识地认识到自己这个师弟，有些今非昔比。

“另外……”杨开手指轻敲着桌子，好片刻之后才声音低沉道：“向全天下广发召集令，召集我凌霄阁散落在外的弟子……”

“回家！”

最后两个字，杨开说的笃定坚决，犹如一柄大鼓敲击在屋内众人的心头，让每个人都不禁心神一颤。

只有失去宗门，无依无靠的人才知道，回家这两个字是多么诱人的字眼。

屋内一片静谧，秋忆梦也肃穆起脸色。

“师兄还有什么要补充的？”杨开抬起眼，望着解红尘问道。

解红尘下意识地摇了摇头：“没有。”

他这段时间光顾着出风头和在秋忆梦骆小曼面前表现自己了，重建宗门的规划和事宜根本没有考虑太多，哪里会有什么要说的。

“既如此，那就这么办吧。”杨开盖棺定论。

解红尘愣了好半晌，才忽然回过神，望着秋忆梦道：“秋小姐，这……”

秋忆梦神色不悦道：“没听清楚么？”

“听清楚了。可是……师弟能做主？”解红尘一脸不敢相信的表情。

秋忆梦莞尔一笑：“他不能做主，那天下就没人可以做主了。”

解红尘顿时如遭雷噬。呆若木鸡，目光颤抖地朝杨开望去。

杨开已经淡然起身，朝门外走去，经过解红尘身边的时候。忽然又顿了下来，声音低沉道：“师兄，若你再敢做出对不起师门，对不起同门的事情，我会让你后悔活在这个世上！”

解红尘只感觉背后一片阴凉。从头袭到脚！

秋忆梦看都没看他一眼，随着杨开走了出去。

骆小曼正要出去的时候，却被解红尘眼疾手快地喊住了。

“干什么呀？”骆小曼狐疑地望着他，心里觉得这笨蛋挺可怜的。

“骆姑娘，我师弟……什么来头？”解红尘抿着干涩的嘴唇，轻声询问。

骆小曼咬了咬红唇，偷偷朝外看了一眼，这才低声道：“中都杨家的嫡系公子，你好自为之！”

说完，急匆匆地追了出去。

解红尘顿时觉得身子一软。一屁股跌坐在地上，刹那间汗出如浆。

中都杨家，嫡系公子！

轻轻的几个字眼，却如炸雷一般在解红尘耳畔边炸响，顿时让他的意识都快模糊了。

原来那个其貌不扬，实力也算不得多高的师弟，居然是这样的大人物！

可笑自己这几年还处处针对着他，甚至还暗下毒手。

自己有什么资格与他斗？又有什么资格跟他争风吃醋？

对于以前的事，他肯定也都是了然于胸的，可是如今为什么没有杀掉自己呢？

这么轻描淡写地被放过一条性命。解红尘非但不感觉多高兴，反而心死如灰！

这样的遭遇和冷待，比杀掉他还让他难受！

他放过自己，肯定是觉得自己已经没资格与他斗了。

一只猛虎。会去在意一只蚂蚁的挑衅么？

“呵呵……”神经质地笑了两声，解红尘忽然觉得，自己这一生，果然是个彻头彻尾的失败者。

困龙涧下，百丈处。

杨开的洞府内。

一群人飞了进来。

望着这里熟悉的一切和种种摆设，杨开的眼帘中便划过苏颜和夏凝裳的面庞。

宗门被毁。这里算是唯一一处被完整保留下来的地方。

洞府内，似乎还残留着两女的体香，那石床上，更是处处沾染过与苏颜欢好的痕迹。

小师姐也曾经睡在那上面，每次睡着，都是无论怎么喊也喊不醒的，即便占她便宜，她也置若罔闻。

杨开何尝不知道她是在装睡，只是极度害羞的个性，让夏凝裳不好意思面对杨开的调戏罢了。

对于夏凝裳，杨开倒不担心，她这段时间肯定一直在药王谷云隐峰上，与箫浮生学习炼丹之道。又有梦无涯守护，她肯定安全的很。

但是苏颜呢？

自从上次分别之后，便再也没有她的音讯了。

她去了哪里？

似乎是感受到杨开心情的沉重和眼中的缅怀，两位血侍和秋忆梦骆小曼都只是静静地站在洞口处，没有打扰他。

走到里面，坐在石床上，抚摸着光滑的石床，往日的点点滴滴在脑海中闪现着。

此一去，只怕日后很难有机会再回到这里了。

此一去，中都夺嫡之战，结局难料。

心绪起伏着，直到此刻，杨开才发现，自己挺喜欢这个地方。(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十一章 秋忆梦的评价

? 一日一夜后。

杨开大步从里面走了出来。

两位血侍和秋忆梦骆小曼一直站在外面等待着，屠峰唐雨仙神色一丝不苟，倒是秋忆梦和骆小曼，早就百无聊赖地坐在一旁。

见到杨开神色沉稳地走出，屠峰和唐雨仙都不禁微微惊诧。

这一日夜，他们虽然没有看到杨开，但也能清楚地感受到从里面传来的伤痛之情。

却不想现在小公子又完全地调整了过来，不见丝毫端倪。

神色沉稳间，散发着十足的自信，屠峰和唐雨仙都看得眼眸一亮。

“你们自便，我要下去一趟！”杨开招呼了一下众人，径直走到洞口处。

秋忆梦顿时来了精神，眼巴巴地望着他：“下面有什么？”

她到这里已经有些日子了，对困龙涧下也是相当好奇，但凌霄阁里的那些人都对下方忌讳莫深，就连血战帮和风雨楼的人也劝诫她千万不要深入困龙涧。

所以直到今日，秋忆梦也没有下去一看的想法。

但现在眼见杨开要下去，她自然也好奇起来。

“呵呵……”杨开皮笑肉不笑地敷衍了一下，直接一头朝下面冲去。

“这人……”秋忆梦跺跺脚，也没去追。

杨开分明不想让她跟着，如果自己冒然跟进，只会惹他厌烦。

眨眼的功夫，杨开便不见了踪影，遁入困龙涧深处。

“秋小姐见谅，我家小公子的脾气似乎有些直。”唐雨仙轻笑一声，她与杨开接触也没几天，但却敏锐地察觉到杨开身上有不少优点，这些优点都是同龄人所不具备的。

正因如此，唐雨仙对这个小公子其实也挺看好的，当下便为杨开开脱一句。

“没什么。”秋忆梦丝毫不以为意。

屠峰若有所思地看了她一眼，似是随意地问了一声：“秋小姐与小公子是旧识？”

“呵呵，不敢高攀。”秋忆梦苦笑一声。缓缓摇头。

屠峰和唐雨仙不禁微微动容，秋忆梦无论身份还是本身资质，在中都年轻一代中都是排得上号的，八大家的公子都以与她结交为荣。可现在她居然这般放低姿态，连承认与杨开是旧识都没自信，这是什么情况？

那笑容中的苦涩和不甘千真万确，并非作假，屠峰和唐雨仙自然看得清清楚楚。

“你们也能察觉到他对我的冷淡。”秋忆梦并无尴尬之色。反而相当坦诚，淡淡道：“我和他，大概只能算是认识……而已！”

两位血侍顿时好奇不已，屠峰道：“若是方便，秋小姐能不能说说这些？若是不方便，就当我没问。”

秋忆梦长长的睫毛动了动，神色平静，好半晌才道：“也没什么不方便的。我是上次带队来凌霄阁，打探邪主的具体信息，跟他认识的。那时候还是敌人，那一日发生的事情你们大概也知道的七七八八。”

屠峰和唐雨仙一起点头，凌霄阁掌门连带四位长老大战秋家白家紫薇谷十几位神游境，不但安全脱逃，还打伤了几人，也正是因为那一战，世人才知道凌霄阁内居然有一位神游之上。

“不过世人不知道的地方……就很神奇了。”

“神奇？”两位血侍不禁诧异，能让秋忆梦这么评价，看来那一日还有些不为人知的秘密啊。

“恩，神奇。凌霄阁是个神奇的宗门，你们小公子也是个神奇的人！”秋忆梦呵呵一笑。

在那之前，她可从来不知道这世上有一个地方，可以连同相隔万里之遥的南北两地。

也从来不知道。一个远比自己境界低的男人，会让她束手无策，连连吃瘪。

更不知道，竟然有人能在短短一个月的时间内俘获妖媚女王的芳心。

秋忆梦自认为自己也是顶尖的人儿，若是男儿身，必定会成为秋家的下一任家主！可惜投错了女儿胎。未免有些遗憾。

但即便是她，也不敢把自己与杨开相提并论。

这个男人的潜力是及其恐怖的，若是真正的成长起来，他能取得的成就，将会远远超过现在的顶尖水准！

或许，能开创出一代传说！

“有多神奇？”唐雨仙美眸中泛着异彩，期待地询问着。

“多神奇啊……嘻嘻，我不方便说的，你们若是想知道的话，就自己去问那位杨少爷吧。我要是多嘴了，他可能真会记恨我，这么吃力不讨好的事情，我哪里会做。”

“额……”两位血侍顿时愕然，秋忆梦才刚把他们的兴致调上来，却不给他们满意的答案，这种不上不下的感觉着实让人难受，心里就跟猫挠了似的。

换做其他人这么说话，两位血侍就算动用杨家酷刑也得让她明明白白地招了，但秋忆梦这么说，他们却没辙。

神色一正，秋忆梦道：“虽然我不方便说太多，但是我可以告诉你们，绝对……绝对……绝对不要小看了你们家的小公子！”

屠峰和唐雨仙顿时瞠目结舌，内心骇然。

秋忆梦一连用了三个绝对，语气也相当凝重。

这说明什么？这说明秋家的这位大小姐无比相当肯定地看好杨开！而且是十二万分地看好。

“小看他的人，都会付出惨重的代价！”秋忆梦俏脸一转，又嬉笑起来。

屠峰的脸皮抽了抽，忽然有些不真实的感觉。

唐雨仙更是黛眉紧皱着，怎么也想不明白秋忆梦为何会说的这么笃定，这么毫无保留。

不过两人纵然狐疑，也知道秋忆梦肯定不会无的放矢。

当下脸色一肃，道：“我们记住了。”

“恩。”秋忆梦微微点头，看似随意地问了一声：“这一次杨家的夺嫡之战，你们血侍参加么？”

屠峰苦笑：“这一点我们也不清楚，族内还没有明确的说起这个。”

“如果参加，如果我是你们，那就一定会跟着他！”秋忆梦神色严肃地说道。

屠峰和唐雨仙不可置否，只是淡淡道：“多谢秋小姐指点，真到了那一天，我们会好好考虑的。”

秋忆梦不再多言，知道自己纵然说的天花乱坠，也不可能影响得了两位神游境高手的心境，真到了那时候，他们要选择跟随谁，也只会凭借自己的判断，旁人干扰不得。

现在说这么多，起到的作用不大，顶多只会让他们更加期待杨开的表现而已。

……

困龙涧底，杨开驻足在当初离开的地方，左右观望着，果然没有发现地魔的痕迹。

这老魔肯定是早就已经离开这里了，原本冲天的邪煞之气此刻也是荡然无存，被他给吞噬得干干净净。

当初地魔说过，等他处理完这边的事情会去寻找自己的，但后来发生的事情也超乎了两人的预计。

秋家带人大举来犯，苏颜等人通过虚空甬道遁出万里，杨开却跑到了苍云邪地上。

这一点无论是他还是地魔，都始料未及。

恐怕地魔就算有心寻找自己，也没有明确的方向。

若是这个原因，而导致地魔到现在也没联系自己，倒也情有可原。

他到底是不是存有二心？杨开不太清楚。

闭上双眸，杨开缓缓放开神识查探着四周，片刻后，神色一震，连忙扭头朝一旁的山壁上看去。

那里平淡无奇，什么都没有，但在杨开的神识感应下，却敏锐地察觉到一些不同寻常的地方。

此处，残留了一些邪气！

凝神朝那里看去，伸手在那边一拂。

一圈涟漪荡漾开，那平淡无奇的山壁处赫然出现一行字迹，字迹看上去不旧，应该是弄出来没多久。

扫了一眼，杨开不禁微笑起来。

地魔看样子并没有想要脱离自己的控制，还用特殊的手段在此地留下了讯息。

“老奴已功成，外出寻觅少主，若遍寻不得，三月后回归此处！见字留言！”

这分明是地魔写给自己的，地魔准备用三个月时间来外出打探杨开的信息，三个月后还会回到这里。

因为他知道，无论如何，只要杨开还活着，肯定会到这里来找他。

留下这样的字迹，足以证明地魔的忠心。

面上露出喜色，杨开并指如剑，在那下方刻下一行字迹。

中都，杨家！

无需再去多说什么，地魔只要回到这里，肯定就能洞悉一切。

大笑中，杨开身如闪电，飞速上升。

回到洞府中，屠峰和唐雨仙投过来一个关切的眼神。

也不知道是不是错觉，杨开总感觉他们现在再望着自己的神色，与之前有些不太一样，凝重正视了很多。

“都处理好了？”秋忆梦意有所指，笑吟吟地问了一声。

“恩。”

“接下来有什么打算？”

杨开咧嘴一笑，豪气万丈，自信满腔：“回中都，参加夺嫡之战！”

秋忆梦露出一个果然如此的表情，欣然道：“正好，我也要回去了，不介意的话，一道如何？”

杨开撇了她一眼，无所谓道：“随你！”

秋忆梦抿嘴笑着：“那我就借你的光了。”

杨开狐疑不解：“借什么光？”

“明天就知道了。”秋忆梦轻笑一声，并未作答，只是道：“你等我半日，这边的事情我要处理一下，明早再启程。”

“行！”杨开点点头，秋忆梦要处理的也是凌霄阁的事宜，这半日自然可以耽搁一下。(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十二章 他又不咬你

? 第二日，一群人整装待发。

凌霄阁无人来送！解红尘更是自觉没有脸面再出现在杨开眼前，只是沉默地主持着宗内的重建事宜。

直到此刻，杨开才总算反应过来，昨日秋忆梦说要借他的光到底是什么意思。

银血金羽鹰在天空上翱翔着，屠峰和唐雨仙两人各自骑上一匹踏云驹，然后神色怪异地望着杨开，嘴角含笑，似乎在期待着什么。

杨开皱眉看看，顿时有些郁闷了。

他们一行只有三匹踏云驹，两位血侍各骑一匹，杨开再骑一匹，那秋忆梦和骆小曼就没有坐骑了。

唐雨仙倒是还可以再带一个人，剩下那个人怎么办？

秋忆梦和骆小曼都是少女，这一路去往中都，路途遥远，路上多少会有些颠簸，无论她们中的谁跟杨开共乘一骑，肯定都会有些不可避免的肢体碰撞。

“我和小曼，你自己选一个好了。”秋忆梦丝毫不以为意，美眸盯着杨开笑吟吟地说道。

她浅笑嫣然，美眸含笑，甚至有些暧昧的味道，让人看了不禁有些浮想联翩。

骆小曼也意识到眼下的不妙处境，不禁红了红脸。

杨开撇了撇嘴，道：“雨仙带一个，屠峰带一个，我单乘一骑。”

秋忆梦脸上的笑容急速收敛，怔怔地望着杨开，似乎没想到他会拒绝这种与美人亲近的大好机会。

倒是两位血侍，神色都有些意外惊讶。

屠峰哈哈大笑一声：“我倒是不介意，只怕两位小姐不干啊。”

秋忆梦不禁狠狠地瞪了他一眼，屠峰顿时收声，干笑不已。

“这样，我有个主意。”秋忆梦眼珠子转了转，嬉笑地道。

“什么？”

“你与屠峰共乘一骑好了，这样我和小曼就可以骑你这匹了。”

“你做梦！”杨开果断拒绝，开玩笑，让他跟屠峰骑一匹踏云驹。成什么样子了。

秋忆梦似乎知道他会这么说，眼珠子再一转，道：“那你就与唐姐姐一起！”

唐雨仙正在看热闹，闻言俏脸陡然拉了下来。好一阵尴尬。虽说杨开是杨家的公子，她是杨家的血侍，杨开若真要与她共乘一匹踏云驹，她也不会拒绝，但这事怎么想怎么怪。

提心吊胆着。生怕杨开一口答应下来。

“不行！”杨开皱了皱眉头，忽然觉得事情有些难办了。

“这也不行，那也不行，你要怎么办嘛。”秋忆梦也不着急，只是笑，眼眸中划过一丝狡黠，显然她昨天就已经考虑到这个问题了。

杨开沉默了许久，也没想出什么好办法。

“喂，你是男人啊，快拿个主意！难不成我们就等在这里不走了？”秋忆梦催促道。

杨开咬了咬牙。直接翻身上了踏云驹，朝下方伸出一只手。

秋忆梦面色一喜，正要顺势上去的时候，杨开却道：“骆小曼你上来！”

秋大小姐的脸色当场就变了，愕然地注视着杨开，眼眸中闪过一丝窘迫和尴尬，心里恨不得将杨开千刀万剐。

反倒是骆小曼，仿佛受惊的兔子似的，连连朝后退去，慌忙摆手：“不。不，不要！”

也不知道为什么，她打心眼里惧怕杨开这个人。

“走！”杨开面上有些不耐烦了，把手收回来。冲屠峰和唐雨仙吆喝一声，便准备纵马飞奔。

“喂……”秋忆梦连忙扯住了他的大腿，羞怒道：“你这人怎么这么无情无义呀。”

“什么无情无义，去中都你又不是不认得，若是不想自己赶路，就雇辆马车不就行了。”杨开实在不想再跟她纠缠。

秋忆梦恨恨地瞪着他。发现他没有丝毫开玩笑的神色，好半晌才道：“小曼上去。”

“我……我……我怕！”骆小曼快哭出来了。

“怕什么，他又不咬你。”秋忆梦不由分说，直接提着骆小曼的一只胳膊，在她的尖叫声中将她丢到了杨开的后面，自己却是轻身一纵，飞上唐雨仙的那匹踏云驹。

“抱紧了。”杨开叮嘱一声，然后奴驾着踏云驹，闪电般飞驰。

骆小曼手足无措，赶紧抓住了杨开的衣服，一张俏脸刹那间变得雪白。

一路无言。

秋忆梦似乎很生气，这一路上歇息的时候也不去寻杨开说话，倒是骆小曼在担惊受怕了一整天之后，慢慢放松了下来。

路途遥远，飞奔颠簸中，杨开时不时地能感觉到背后两团巨大的柔软袭来，弹性惊人，让他不禁有些庆幸自己的决定。

骆小曼这姑娘，果然资本雄厚，凶器逼人！

若是带着秋忆梦，怕是没这种享受了。

这样的发现，似乎让回中都之旅也显得不那么枯燥无聊。

屠峰和唐雨仙两人也能察觉到一行人的诡异气氛，自是不敢多言，所以这一路行去，氛围相当沉默，只有厉风呼啸的声音从耳畔边掠过，根本不闻一人说话之声。

沿路行来，整个天下似乎都已经知道杨家在召集嫡系公子之事，而夺嫡之战的风声也渐渐传开。

前段时间才爆发正邪大战，现在杨家又要开展夺嫡之战，这一年内，整个大汉注定是不安分不宁静的一年。

夺嫡之战，也吸引了万千瞩目之光。

杨家的夺嫡之战，虽说只是一个顶尖世家在为自己的家族选拔下一任家主，但每一次都牵扯甚广，影响力无与伦比，全天下的大势力几乎都会参与到其中来。

那些势力参与其中，一面是让自己家族的年轻人走出去，见识下顶尖世家公子的风采和底蕴，增加阅历，磨练自身。

另一面，也是借助这个机会，交好中都的八大世家。

若是眼光准，跟对了人，日后自然少了不种种好处。

除了那些大势力之外，还有许多孤身一人的武者，也会来中都寻觅出人头地的机会。

这是一次千载难逢的机会，这也是一次万众期待的盛会。有人凭借这个机会鱼跃龙门，一战成名，有人被赶尽杀绝，抄家灭族。

利与弊并存，整个夺嫡之战就是一场豪赌。

赌上性命和未来的战争。

而这一场战争，全部围绕着杨家这一代的年轻公子们。

……

五日后。

一行人已抵达万里之外，不过距离中都还是有些路程。

三匹踏云驹停了下来，秋忆梦眺望着远处，过了一会儿道：“那里是吕家的地盘，我要过去一趟，借两匹踏云驹出来。”

说着，扭头看了看杨开道：“你们要不要过去歇息歇息？”

杨开皱了皱眉头，正要拒绝的时候，唐雨仙却道：“既然来了，那便去一趟吧，左右也耽搁不了多久。”

杨开狐疑地打量了她一眼，不知道她为什么替自己做了决定。

唐雨仙呵呵笑着，道：“吕家似乎与秋家有些关系吧？”

秋忆梦点点头：“恩，算是表亲的关系。不过中都八大家，哪个家族与外面的势力没点关系？真要是算下来，这天下都是一门亲。只是吕家与秋家关系确实还算亲密，这些年也常有来往。”

唐雨仙道：“吕家也算是一等世家，小公子去拜访下也不算辱没了身份。”

她这话意有所指，杨开瞬间便明白了，唐雨仙是想让自己趁机拉拢下吕家，看能不能为将要到来的夺嫡之战增加一点助力。

就算拉拢不了，也混个脸熟嘛。

现在的杨开虽然挂着杨家公子的身份，但说到底还是什么都没有。没有底蕴的杨家公子，就算自身实力再强大，也只是个纸老虎罢了。

知道她的打算之后，杨开也不好再拒绝，点头道：“也好，这里怎么说也是人家的地方，不过去拜访一下也不太礼貌。”

秋忆梦轻哼了哼，鄙夷杨开口是心非，得了便宜还卖乖。

吕家本不算一等世家，但这几十年来与秋家走的比较近，得了秋家的照拂和指点之后，家族势力也渐渐变得强大起来，更出了一位神游之上的高手，所以才得以晋升。

这也就是在近几年的事情。

真要算下来，吕家在一等势力中，算不得太厉害。

晋升为一等世家之后，这附近的二三流势力也不得不俯首称臣，吕家自然雄霸一方。

吕梁便是吕家的家主，实力也不是顶尖，只有神游境七层，但身为一个家主，实力并不是最主要的，他的交际和统管能力才是让吕家蒸蒸日上的最大原因。

也正是因为他这些年不吝拜访，时不时地与秋家联系，所以才能抱上秋家这颗大树。

一行人来到这里的时候，几个守卫立刻意识到来人身份的不凡之处，赶紧上前恭敬询问。

他们守卫吕家的大门，自然有些眼力，踏云驹这种妖兽向来只有一等势力才能培养的起，足以证明杨开一行人的尊贵。

秋忆梦报上自己的身份和姓名，众人立刻被迎了进去，另有人火急火燎地往里面飞奔，大概是去通知吕家的高层去了。

这是一个阁楼满布的庄园，庄园内小桥流水，亭榭楼台，载满了各种各样的花卉草木，让人看着有一种耳目一新的感觉。

那些阁楼也都不高大，但却精致，流淌着一股诗情画意。

秋忆梦走在最前头，骆小曼与她并肩而行，杨开跟在后面，最后面才是两位血侍。

一路走一路看，杨开对这一处庄园也颇感兴趣。(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十四章 你们不信？

? 杨家夺嫡之战即将展开，那些公子们肯定都会大肆拉拢助力，集结党羽，以助自己在夺嫡之战中取得胜利。

秋忆梦这次将杨开带到吕家来，虽未多说什么，可吕梁也是闻弦歌知雅意，知道摆在眼前的说不定就是一个机会。

二十年前，吕家式微，如履薄冰地在这一亩三分地上讨生活，自然没有参与夺嫡之战的想法。

但是如今，吕家也算成长起来了，为一等豪门！

人往高处走，水向地处流！吕家何尝不想更上一层楼？

已经抱上秋家这个大树了，若是再能与杨家搞好关系，那吕家来日定将一片光明。

只是……抱杨家的大腿可不是这么简单的事。

杨家，就是铁打的世家，流水的掌舵人！

每一次家主更迭，都会引起不小的局势动荡。吕梁有心参与这一次的夺嫡之战，却也不知道杨开是不是具备夺嫡的资格和实力。

要是脑门一热把吕家跟杨开绑到一起，等到夺嫡之战中杨开铩羽败北，搞不好吕家这几十年的努力都会付诸东流。

吕梁不得不谨慎小心，吕家众高层也不得不擦亮眼睛。

站错队伍的后果，可不是闹着玩的！这关系着一个世家的未来。

话题在众人有意无意地牵引下，逐渐转移到了夺嫡之战上，诸人一边缅怀二十年前的那一次大事件，一边暗暗观察杨开的反应。

可让他们失望的是，杨开对这些似乎一点都不感兴趣，只是神色平淡，一边品尝着水果佳肴，一边静静聆听，虽不是多感兴趣的样子，也没显露不耐烦的神色。

吕家众人一时也不知他心里怎么想的了。

慢慢地，话题就说到眼下的局势上。

如今杨家的公子们都还未浮出水面，整个天下没有人知道那些即将归来的公子到底有什么样的底蕴。

可眼前就有一位货真价实的杨家公子。吕梁自然有意探听下杨开的人脉和底气。

眼看着话头热乎，时机已到，吕梁正准备佯装随意询问的时候，却见杨开那边已经伸了个懒腰。打起了哈欠。

吕梁不禁一怔，到嘴边的话又咽了回去。

“公子劳累了？”唐雨仙轻声问了问。

杨开随意道：“还好！”

吕梁的眼眸闪了闪，呵呵一笑，道：“既然杨公子舟车劳顿，那今日便到这里吧。来人，送杨公子去休息！”

杨开也没客气，缓缓起身，冲众人环抱一拳道：“既如此，那就先告辞了。”

“杨公子客气！”吕梁轻笑着。

酒散人尽，等到杨开和两位血侍离去之后，吕家一众人等才神色古怪地沉思起来。

他们都以为杨开来吕家是想拉拢人的，吕家也做好了心理准备，要不然众人刚才也不可能在席上一直观察杨开，吕梁甚至在想。若是杨开沉不住气直奔主题了，自己该怎么先回绝才不伤了脸面和气。

毕竟，他现在对杨开一点都不了解，自然不可能贸然去答应成为杨开的助力。

可万万没想到，这位少爷居然什么都没提，也什么都没说，就这么离开了。

这大大地超乎众人的意料。

“家主！”一个吕家高层皱了皱眉头，神色怪异道：“该不会真的只是路过吧？”

“不应该吧。”吕梁沉思了一会儿，缓缓摇头，“他肯定有拉拢我们的想法的。虽然他表现的很淡然，但我能感觉的到。”

“那他为什么不表现出来？”那人冷哼一声，“难道是没有自信？”

不少人也认同地点点头，若不是因为没有自信。怎么会什么都不说？最起码，你也要展现下自己的实力和底气吧？

“如果是这样，那吕家可不能对他抱有希望，别到时候陪了夫人又折兵。”

众人一片附和，对杨开的期望顿时消减不少。

吕梁紧皱着眉头，细长的双眼熠熠生辉。微微笑道：“我怎么总感觉，他并不是没自信，而是要好好考校一下我们吕家的味道？”

“啊？”诸人面色一变，“他考校我们吕家？他有这个资格么？”

就算他是杨家的公子，也能参加夺嫡之战，可他不过就是一个少爷而已。凭什么来考校吕家？

吕梁轻笑一声：“你们是不是忘记了？夺嫡之战，不但是我们在选择杨家的公子，也是他们在选择我们。真以为我们这个一等世家有多风光？是不是该那些公子们来抢着拉拢我们，求我们帮他们啊？”

众人神色一讪，嘿嘿笑了起来。

有人道：“家主说的这么难听，我们也没那个意思对不对？”

“是啊是啊，只是觉得如果真如家主你说的这样，那这小子为免也太猖狂，太眼高于顶了吧？”

吕家再怎么样也是个一等世家，多少也能给你提供点助力。无论是人手，物资，各种方面都不是太弱，能帮你已是万幸，还考校什么？

吕梁神色一正，肃穆道：“如果我这个猜测是真的，那这位杨公子……可不简单。”

众人仔细想了想，皆都有些动容。

连一等世家想成为其助力都要考虑斟酌，说明他拥有的人脉很广啊，在他眼中，吕家这个助力说不定是可有可无，所以他才表现的那么淡然，一点也不迫切。

如果真的一上来就迫切地想拉拢吕家，那才是不自信的表现。

想到通透处，吕梁越发觉得自己的猜测是对的。

当下低声道：“不知道那位少爷要在吕家逗留多少天，但无论如何，你们再见到他都不要提及夺嫡之战的事，也不要表现出什么。”

沉思了片刻，点点头：“我去找秋小姐打探下情况。”

人是她带来的，肯定了解一些那位少爷的底细吧？

众人纷纷点头。吕梁在这一群人中，实力可能不是最高，但他的威望却绝对是最高的，这些年也正是在他的掌管下，吕家才蒸蒸日上，他的手段和看人眼光，有目共睹。

……

吕家后院，一座宽敞的大院内。

杨开背负着双手，若有所思地朝一个方向望去。

正出神间，唐雨仙却是开口了：“小公子，刚才为何表现的那般索然无味？你这样做可能会让他们误会的，难道你就不想拉拢吕家来帮自己么？”

杨开淡然一笑：“我说不想，你信么？”

唐雨仙好笑地抿了抿嘴，缓缓摇头。

若是真不想，那也不会随秋忆梦来到这里了。秋忆梦和骆小曼来此处，是因为要借两匹踏云驹，杨开完全可以直接回到中都去。

既然来了，那肯定是有想法的。

“其实我真的不想。”杨开呵呵一笑，缓缓摇头，“信不信由你！”

唐雨仙顿时愕然，狐疑地打量杨开，似乎想看到他的心里去，但杨开神色淡然，没有丝毫说谎的痕迹。

屠峰的神色也是微微一动，诧异地盯着杨开。

现在这局面，拉拢越多的助力对以后的帮助就越大，眼下就有一个大好的机会，只要杨开能展现出让吕家心悦诚服的手段和实力来，吕家必定会向他靠拢。

可他居然没什么想法？

“我与吕家一点交情都没有，如果他们会帮我，那也只是出于利益的关系，这种关系，我不喜欢！”杨开轻轻地说道，“就算暂时绑在一起，真到了危险的时候，难免他们不会背后插我一刀，我要的，是无论承受多大压力，无论在多么恶劣的环境中，也依然能坚定地站在我身边的盟友！”

两位血侍都怔怔地望着杨开，似乎忽然觉得眼前这位小公子有些天真了。

世人熙熙攘攘，为利而来，为利而往，没有利益的牵绊，谁会甘愿跟你同甘共苦？

“你们不信会有这种人？”杨开咧嘴冲两人一笑。

屠峰和唐雨仙不禁都是轻咳一声，不知该如何作答。

“会有的，你们看着吧。”

唐雨仙怔了一下，不知杨开哪来的信心，不过这种态度却让她有些触动，莞尔一笑道：“那我们试目以待。”

屠峰也笑了：“不过今天小公子你的做法并没有错。你若表现出拉拢的想法，吕家只会虚以委蛇，并不会真的表态的。与其如此，还不如什么都不说。”

“恩。”杨开点点头，“吕家想知道我的底细，这一点我也能看出来，现在无论他们说的如何天花乱坠，也只是试探，在局势未明朗之前，他们不可能做出真正的决定。”

局势现在自然不明朗，杨家公子们都不知道是谁，也不知道有几位。

但想要交好一个人，不趁着他弱小的时候投其所好，放手一搏，待到他强大了再投靠，效果显然不一样。

锦上添花永远不如雪中送炭让人欣慰。

“不说这个，我对吕家不感兴趣，但吕家有一样东西倒是让我挺感兴趣的，嘿嘿！”杨开笑了一声。

“什么东西？”屠峰和唐雨仙都是好奇地问道。

“不知道。”杨开说完，转身走进房里。

两位血侍不禁愕然。

这天下哪有这样的事情，自己明明感兴趣，却不知道那是什么东西。你都不知道是什么东西怎么会感兴趣？

眼见着杨开走进屋内歇息去了，屠峰和唐雨仙都苦笑连连，越发感觉有些看不透这个小公子了。(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十六章 闲来无聊

? 失神间，杨开问了三遍，屠峰才忽然反应过来：“小伤，小公子不用担心。”

话才刚说完，又呕出一口鲜血。

岂是什么小伤？那是他们两个人全力的一击，结果在自己体内爆发出来了，等于是毫不设防地自己给自己狠狠地来了一下，没有当场昏过去已是万幸。

“疗伤药，有没有？”杨开沉声询问。

他的魅影空间里有些疗伤药，但那些丹药还是当年凌太虚为他准备的，档次并不是太高，屠峰和唐雨仙两人身为杨家血侍，随身肯定有携带杨家炼制的丹药，比杨开的无疑要好。

所以杨开也就不去献丑了。

“嗯。”唐雨仙颔了颔螓首，与屠峰两人一起从怀里摸出一个瓶子，从里倒出唯一的一粒褐色玄丹。

两人的脸上都浮现出一抹隐蔽的肉疼感和哭笑不得的神色。

这一粒褐色玄丹，是血侍们常备在身的丹药，足有玄极下品档次，一般的大小伤势都可以治疗。

这种丹药贵重无比，即便是血侍，每人也只会携带一颗在身，两人自然有些舍不得此时服下。

但他们的职责是守护杨开的安全，若不尽快把伤势养好，万一出了什么变故就大事不妙了。

所以纵然心疼，纵然可服可不服，两人也依然果断地将玄丹吞了下去。

一切，都以保护杨开为最大前提！

两人服下丹药之后，杨开的神色忽然动了动，赶紧将他们拉了起来，然后伸脚在地上抹了几下，掩盖了地面上的血痕。

下一刻，吕梁便带着吕家的众多高手齐齐到来。

“发生什么事了？”吕梁面色仓皇，急急询问。

刚才那么大的动静传出去，吕家的高手自然有所察觉，待醒悟传出动静的地方是杨开居住之所时，再也不敢有什么犹豫。疯狂赶来。

一个两个都生怕杨开出了什么意外，如果杨家的公子在吕家出事，那即便有秋家做靠山，吕家这一亩三分地也完了。

以杨家的跋扈嚣张。只会毫不迟疑地将此地碾平。

事关家族存亡，吕梁怎能不紧张，怎能不仓皇？

问出话之后，众人的目光都齐齐朝杨开望去，见他平安无事。身上也没有什么伤痕，都是明显地松了一口气。

屠峰和唐雨仙也隐藏的极好，两人微微运转真元，让血气浮现在脸上，看起来容光焕发，根本没露出受伤的痕迹。

“没事。”杨开呵呵一笑，“本公子刚才让屠峰和雨仙两人过过招让我瞅瞅，不曾想动静闹的稍微大了些。”

“过招？”吕梁神色愕然。

杨开随意地笑了笑，道：“闲来无聊嘛，看高手过招也能解闷。”

听他这么一说。吕梁等人的神色顿时古怪起来，皆是眉头皱了皱。

目光在地面上的两个大坑上看了看，又看看布满在四周的裂纹，吕梁等人都暗暗心惊两位血侍的强大。

只是过招便弄出这么大的动静来，若真的生死之战，那该有多厉害？

爽朗一笑，吕梁道：“原来杨公子还有如此闲情雅致，倒是吕某等人轻率了，你们继续，我等告辞！”

“慢走！”杨开温文尔雅地笑着。还不等吕梁离开，又扬声喊道：“对了吕家主。”

吕梁眉头一皱，回过身询问：“杨公子还有何吩咐？”

语气神态间似乎已不见昨日的凝重和谨慎，反而还有些不耐的感觉。在不知不觉间，他的态度似乎有些了变化。

杨开并不在意，只是道：“吕家人杰地灵，此地也山清水秀，我与两位血侍想多住几天，不会给你们带来什么麻烦吧？”

吕梁微微有些意外。也没去多想，只是笑道：“杨公子能做客吕家，是吕家的荣幸，何来麻烦之说。”

“嗯，如此就好。”杨开淡淡点头。

吕梁再次拱手，领着众人退去。

等到他们离去之后，杨开才霍地一回头，看向几十丈之外的一处阁楼。

在那二楼处，秋忆梦正倚在扶手上，面上挂着一抹意味深长的笑容，好整以暇地朝这边望来。

四目相对，秋忆梦微微扬起光洁的下巴，颇有些示威的味道，她身边的骆小曼也是嘿嘿笑着，似乎发现了什么不得了的秘密。

杨开冲她们咧了咧嘴，领着两位血侍走进屋内。

厢房内，杨开也没避讳开两位血侍，只是自顾地换下湿透的衣衫。

屠峰和唐雨仙两人神色复杂，心情纠结，七上八下地等待着。

可等了半晌，杨开也没有要说话的意思。

换好衣服之后，便直接坐在了椅子上。

两人对视一眼，这才硬着头皮上前，一起半跪在地，沉声道：“我等有罪，还请公子责罚。”

杨开扫了他们一眼，神色淡漠道：“何罪？”

屠峰面色尴尬，沉声道：“因为我等的轻率鲁莽，耽搁了公子的行程！”

杨开在最后的时候跟吕梁说，要在这里多住几天，分明是想让屠峰和唐雨仙两人有个安全而稳定的疗伤空间。

这一节，无论是屠峰还是唐雨仙都心知肚明，也因为这一点，两人心中都生出一些感激。

杨家的公子，很少有人会这么体恤下属。他们的伤说轻不轻，说重也不重，但如果不及时养好的话，说不定会有什么隐患。

屠峰说完，杨开没吭声。

唐雨仙也道：“因为我们的事，让公子被吕家的人看轻了！我等有罪！”

吕梁前后态度的细微变化，也没能瞒过众人的眼睛。

他为何有那种变化，只是因为杨开说了一句，他闲着无聊，让两位血侍过招给他解闷！

血侍是什么人？是历代历年忠心耿耿守护着杨家的高手，为杨家立下过数不清的汗马功劳，也曾经用自己的性命拯救过杨家嫡系弟子的性命。

无论在哪一代，血侍们都用自己的鲜血留下过浓墨重彩！

杨家的繁荣昌盛，血侍功高劳苦！

血侍们的忠心和付出，有目共睹。

所以外界的人虽然不喜欢杨家，但都极其佩服血侍这个团体。

而现在，这个团体中的两人，居然只是为了给一个还未回到家族的公子解闷而大打出手？他们彼此间亲如兄弟姐妹，平日连吵架也不会，只是因为一道可有可无的命令而拳脚相向。

他们又不是猴儿，怎么可以耍来解闷？

杨开的纨绔和放浪形骸已经昭然若揭。

所以吕梁才会有那样的态度变化。

如果不是因为杨开把责任揽了过去，他也不至于被人看轻了。

这样的事情若是传扬出去，搞不好整个天下的人都会认为杨开是一团扶不上墙的烂泥巴，对他的未来影响极大。

刹那间，两位血侍便想了很多很远，所以屠峰和唐雨仙才感觉心里不是滋味，愧疚万分。

“还有呢？”杨开轻笑地望着他们。

屠峰和唐雨仙对视一眼，不知该如何作答。

“起来吧。”杨开笑了笑，“我知道，血侍只跪自己的主子，你们现在还没有完全认同我，这一跪就免了！”

两位血侍都有些脸红了。

杨开说的直白，但也是他们的心理体现。这一段路行来，杨开确实带给他们不少意外和惊艳，今天更让他们有些感激，但这距离臣服效忠还是有些距离的。

“待到哪一天，你们愿意跟着我了，再来跪吧。”杨开神色平淡。

屠峰和唐雨仙尴尬起身。

屠峰砸吧砸吧嘴，迟疑道：“可是现在吕家肯定已经不再看好小公子你了……”

“我说了，我对他们也没有什么想法，他们看好不看好我，与我无关！看轻了我，也是他们有眼无珠！”杨开嘿嘿一笑，话锋一转，神色冷了下来，道：“倒是你们两个，以后可不要再窥探我了。”

屠峰和唐雨仙两人神色微变，想起刚才加诸在身的天地之威，都不禁有些后怕。

两人知道，刚才的窥探让杨开心里有些不舒服了，当下齐齐重重点头。

开玩笑，那么恐怖的压力，两人若是再感受下去，恐怕真的会被压成肉泥，真是想不明白杨开怎么承受下来的。

“你们这几日就安心疗伤，什么时候伤好了，什么时候再启程回中都。”

“哦。”唐雨仙怔怔地应了一声。

自这一次的事情之后，吕梁似乎对杨开也不怎么上心了，吕家的高层一致认为，这一位杨家公子不足以成大事。

饶是吕梁精明睿智，也被杨开的伪装给蒙蔽了过去。

一声清脆的鹰啼，金羽鹰从空中盘旋落下，站在了杨开的肩膀上，用那弯钩般的鸟喙，亲昵地疏弄杨开的头发。

金羽鹰跟随杨开这段时间也没吃苦，在未来吕家之前，它自己外出捕猎食物。

到了吕家更是伙食丰盛，各种新鲜肉食供应着，也省去了捕食的麻烦。不过这家伙只吃活的，每次进食的场面都有些血腥。

杨开凝视着金羽鹰，沾了一滴万药灵液在手上，送进金羽鹰的嘴中。

这些日子，每一天杨开都会喂它一滴万药灵液，一段时间过去，金羽鹰似乎又神骏了一些。

不过杨开对这只金羽鹰还是有些想法的。

他很想知道它能不能进化到六阶的程度，如果能，什么时候会进化？(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十七章 别打扰了鹰儿进食

? 整个杨家，似乎也只有一只金羽鹰成功进化到了六阶，而那只金羽鹰才是所有鹰儿的头领！

当初为了让那只金羽鹰进化，杨家也是耗费了不少财力物力，最后运气使然，才成功让金羽鹰进阶。

从那之后，杨家的金羽鹰再没有进化到六阶过，随着时间的推移，付出与收获不成正比，杨家对金羽鹰的进化也没了想法。

反正杨家的强大也不是依靠金羽鹰的，这些鹰儿最大的作用就是侦查敌情和寻找嫡系血脉。

五阶还是六阶，对资本雄厚的杨家来说，真的没有多大区别。

但对杨开就不同了。

若眼前的这一只金羽鹰能进化到六阶，能发挥的作用也会直线上升，到时候就算面对神游境高手，它也可以放手一搏。

眼下这局面，杨开身边除了两位血侍需要降服，也只能打这只金羽鹰的主意。

夺嫡之战中，任何一点助力都可能会影响成败。

万药灵液，杨开自己每天也在服用，这东西长期服用可以让人脱胎换骨，洗经筏髓，对金羽鹰肯定也是有帮助的。

经过了这么多天，金羽鹰已经彻底依赖起杨开，这不单单只是奴兽印的作用，而是它神智颇高的缘故。

目光闪了闪，杨开伸手在金羽鹰身上弹了一指。

似乎有什么东西粉碎的声音响起，金羽鹰体内荡出一圈涟漪，涟漪扩散开，直接消失不见。

那是奴兽印被杨开解开的动静。

没了奴兽印，金羽鹰先是歪着脑袋看了看杨开，那一双明亮的眸子中似乎有些不解的意思，但它也没有什么排斥情绪，反而一如刚才，继续帮杨开梳理头发。

“嘿嘿！”杨开轻笑起来。

这一段时间的潜移默化，足以让金羽鹰在没有奴兽印的情况下也听从杨开的号令。

妖兽就是好对付啊。给它服用十几天的万药灵液，它便已经死心塌地，忠心耿耿了，而且它也不会暴露出杨开的秘密。

“该进食了！”杨开嘴角浮现出一抹诡异的笑容。目光示意了一个方向，抖手就将金羽鹰撒了出去。

双翅展开，金羽鹰飞起，在吕家专门为它准备的血食囚笼中，抓起一只豪猪。随即，直冲天际。

豪猪的体型不小，金羽鹰抓着它似乎有些没抓稳的样子，飞到半空中的时候，双爪一松，伴随着哼哧哼哧的声音，豪猪直接从空中掉了下来。

好半晌，那边才传来吧唧一声，似乎有鲜血飞溅的动静，金羽鹰盘旋了一圈。一头朝新鲜的血食冲了下去。

杨开缓缓起身，整理了下自己的仪容，仰首阔步，迈出院落，朝金羽鹰落下的那座宅院中行去。

……

吕家大殿。

吕梁正与吕家的几位高层商议要事，一个下人便风风火火地闯了进来，吕梁神色一怔，威严地喝了一声：“什么事？”

那人赶紧跪倒在地，惶恐道：“家主，大事不好了。斯长老的宅院里染上了血腥！”

“什么？”吕梁霍地就从椅子上站了起来，其他吕家高层，也是一脸惊容。

似乎发生了什么不得了的大事。

“到底怎么回事？”吕梁丝毫没有耽搁，急步从首位走了下来。一边往外冲，一边随手把那个下人提了起来，急急问道。

由不得他不紧张。

斯长老！吕斯！

吕家仅有的一位神游之上，站在这个世界巅峰的人物，也正是因为他的存在，吕家才能成为一等世家。

可以说。吕斯的存亡，直接关系着吕家的地位。

一般情况下，吕斯是不会走出吕家的，他只会坐镇在此处，威慑各路宵小。

而且，因为前几年吕斯晋升神游之上的时候出了点问题，所以他也不方便离开吕家，平时只会在自己的宅院内闭关，而那一片范围，也是吕家的禁地，任何人等都不得靠近，就算是吕梁这个家主，除非关系到家族存亡的大事，也不敢贸然去打扰。

但是如今，吕斯的宅院里居然染上了血腥！

这如何让吕家众人不担忧？

也怪这个下人没说清楚，众人一听到血腥两个字，都以为吕斯练功出了什么问题，导致自己受伤，才会有血腥。

等到那下人一五一十地将自己所见汇报上来之后，吕梁等人才微微松了口气。

心中又愤怒又是好笑，暗骂这下人慌里慌张的，说话也说不利索。

但……吕斯的宅院里掉下了一只豪猪，依然是个不大不小的事，万一惊扰到斯长老闭关，可不是闹着玩的。

据那下人所说，是因为杨家的那只金羽鹰进食时没抓牢，不小心让豪猪掉进了吕斯的宅院导致，他隔着院门远远地看了一眼，场面一片血腥。

那下人也不敢贸然进去打扰斯长老，这才不得不跑来请示。

“没你的事了。”吕梁听罢，将那下人松开，脚下也不停歇，依然带着众人急匆匆地朝吕斯住所赶去，面上隐有不悦之色。

其他吕家诸人也大多是这个表情。

四下里看了看，也没发现杨开和两位血侍的踪影，有人低声道：“家主，那杨家的公子为免也太没用了，连只鹰都看不好，居然还打扰到了斯长老！”

“是啊，得赶紧让他们走了才行。”

“可是人是秋小姐带来的，人家不走，你还能赶人么？”

“这等纨绔子弟，为什么秋小姐会与他同行？”

众人说起杨开，都是缓缓摇头，显然觉得这位公子实在不怎么样，徒具杨家嫡系的身份，真要是参与了夺嫡之战，只怕很快便会败落。

“都闭嘴！”吕梁沉着脸轻喝一声。

虽然他也不看好杨开，但那也不是吕家的人能够在背后非议的人，若是叫他和血侍听去了，只会招惹来无妄之灾。

吕梁这么一喝，吕家诸人也不敢再闲言碎语了。

不多时，众人便来到了吕家最为安静，最为偏僻的一处宅院前。

走到近前，所有人都是眉头一皱，神色错愕。

因为宅院的大门居然是大开着的，吕斯的这个院门一直都是紧闭，从来没人敢将其开启。

现在居然开着，这是什么情况？

吕梁屏气凝声，小心翼翼地，探头探脑往里面一瞅，当下气得脸色铁青，险些没昏过去。

只见本来片叶不沾，清净至极的宅院内，此刻多了一大滩血污碎肉。

隐约可见那只豪猪的惨状模样，这只豪猪肯定是从高处掉落，落到地面后溅射出一大片放射性的血迹，连吭都没吭一声便直接死了。

杨家的那一只金羽鹰便在一旁大快朵颐，吃着新鲜的血肉。

而杨家的那位纨绔公子，居然象个乡巴佬，抱着膀子蹲在地上，饶有兴致，津津有味地关注金羽鹰进食！

脸上还挂着一丝若有若无的笑容。

吕梁直翻白眼，气得是七窍冒烟。

面对斯长老，吕家无论是谁，都得小心翼翼，根本没人敢迈过宅院的这个大门。可这位公子倒好，不但如入无人之境般地走了进去，还驻足停留，欣赏自己家的妖兽造成的斑斑劣迹，浑没把自己当外人呀！

这一瞬，吕梁竟莫名其妙地涌出一种耻辱的感觉。

就好似自己如履薄冰对待的宝贝，却被人长驱直入，信手拈走一样。

总而言之，心情无比奇妙。

“家主……”吕家诸人也呆了下，不知该如何是好了。

这么等着也不是个事，吕梁阴沉着脸想了想，硬着头皮走了进去，吕家众人一见家主都进来了，自己自然也不愿落后。

斯长老的院落，他们可是从来都没进来过。这次倒也托了杨开的福。

径直来到杨开身边，吕梁深吸一口气，俯下身子，抱拳轻轻地呼喊：“杨公子，杨公子！”

杨开似乎才察觉有人到来，连忙扭头望去，不禁好一阵诧异，就这么蹲在地上，大刺刺地回了一礼：“吕家主。”

吕梁脸上的皮肉微微抽了抽，也懒得去计较他的礼仪问题，正要说明情况的时候，杨开却是竖起一根手指，放在嘴边，神色凝重地“嘘”地一声。

吕梁微微一愣，低声问道：“怎么了？”

杨开无声地笑了笑，指了指前方道：“别说话，打扰了鹰儿进食。”

吕梁险些凌乱。

鹰儿，都什么时候了还鹰儿？这里是我吕家第一人的闭关之所，就算你是杨家的公子，就算那是杨家的银血金羽鹰，也不能与吕斯相比！

打扰了鹰儿进食？本家主还担心你在这里无所事事惊动了斯长老呢。

吕梁再怎么稳重睿智，此刻也有些想骂娘的冲动，连忙深吸几口气，面上挤出一丝比哭还难看的笑容，轻声道：“杨公子，这里不是谈话之地，能否移驾别处说话。”

“恩。”杨开深以为然地点头，“有什么话，等会再说，先让它吃饱了！”

吕梁身子一抖，微微踉跄了一下，这一瞬间，他真的真的要吐血了。

甚至生出一种……秀才遇到兵，有理说不清的错觉。

吕梁一贯引以为傲的口才此刻根本没能发挥出作用，面对杨开这样的榆木疙瘩，吕梁竟感觉舌头都打了结，“杨公子，杨少爷，我是说，咱们能不能先出去再说话？”(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十八章 吕斯

? 吕梁也是实在没有办法了。

跟杨开彻底说不明白呀。虽然他是吕家的家主，但人家杨开的身份也不低，吕梁纵然心中气恼也不好当场发作，只能这般温和地说话，期望这位杨公子能听懂自己话中的意思，与人方便，也与自己方便。

偏偏这个杨公子根本不是个明白人，似乎脑袋里面一根筋，一根肠子通到底，吕梁话中的意思那么明显，他居然还愕然地询问了一声：“为什么要去别处？”

吕梁额头上的青筋微微跳了一下。

压着心中的火气和郁闷，神色凝重道：“不瞒杨公子说，此地是我吕家一位高人的闭关之处，平日里无人会来打扰，我们这般说话，我怕会惊动他老人家，若是那样……呵呵。”

“高人？”杨开连忙站了起来，声音陡然提升不少，如炸雷一般响了起来。

吕家诸人脸色陡然变得难看无比。

这家伙……故意的吧？

杨开似是丝毫不知情，四下打量，兴趣满满，转了一圈，满面含笑地望着吕梁道：“有多高？”

“杨公子！”吕梁的脸色阴沉起来，轻哼一声，他实在是忍到极限了，“请自重！”

能把吕梁逼得说出这样的话，也实属不易。

若不是此地是吕斯的闭关之处，吕梁怎么也不可能冒着得罪杨开的风险摆脸色。

杨开神色一怔，呵呵笑了起来。

笑容倒是坦然，也没有什么别的意味，只是微微有些意外而已。

他是真没想到，这里是吕家的一处重地！

他知道这里肯定住着一位高手，要不然也不可能这么大费周章，让金羽鹰把豪猪丢下来，自己再借机跑到这里了。

但尽管知道这里有高手，杨开也是直到吕梁等人急匆匆出现的时候才晓得，自己恐怕触动了吕家不能触动的神经。

但事已至此。他也只好装疯卖傻，免得双方尴尬。

杨开并非不知进退之人，吕梁这些人一现身，他就意识到有些不对了。现在吕梁摆出脸色，他自然可以确定是何人在此处闭关。

吕家唯一的一位神游之上！

要不然，吕梁不可能这么紧张，这么慎重其事。

有意思，自己感兴趣的那件东西居然在这样的高人屋子里。这倒是有些难办了。

皱了皱眉头，杨开正在考虑是不是就这样算了的时候，旁边一座屋子的大门忽然大开。

吱呀一声轻响。

吕梁等人皆都浑身一颤，脸色肃然，连忙转身面向大门的位置，齐齐行礼。

“那位小友，进来说话吧。”屋内传出一个有些苍老的声音，声音平淡无奇，听不出喜怒哀乐，却让外面的一群人都露出惊容。

杨开目光闪了闪。呵呵一笑，也没客气，迈步朝那边走去。

吕梁眼巴巴地看着，一脸羡慕，也是缓慢跟上。

来到屋前，杨开顿住了步伐，回头看了吕梁一眼，示意道：“吕家主先请。”

吕梁苦笑不迭，连连摆手：“不敢不敢，斯长老只唤你一人。你且去就是。”

这么说着，便领人分散在门外，直挺挺地杵在那，神色一丝不苟。

杨开看了他一眼。知道他并不是在说什么客气话，微微点头，迈步走进屋内。

屋舍简陋，里面甚至连床榻都没有，只有桌椅，桌子上摆着一个紫砂壶。除此之外，再无其他的物件。

但杨开一进屋子，两只眼睛便散发出灼灼的目光，无比贪婪地盯着屋内老者屁股底下的一个东西。

目光肆无忌惮，丝毫不加掩藏！

屋内的老者显然就是吕家的最强者吕斯，吕斯的身形看起来有些单薄，发须皆白，气质上与凌太虚有些相似，却不及凌太虚的淡然和万事不萦于心。

不过总体来说，吕斯还是有那种高人独有的风范。

这是杨开迄今为止见到的第二位神游之上。

实力到了神游之上，似乎给人一种超脱于万物之外的感觉，这种感觉说不清道不明，玄妙无比。

任何一位神游之上，都是凌立在顶峰的高人。

而此刻，吕斯就盘膝坐在一块巨大的宝玉上，这块宝玉通体金黄，一道道华光在玉上流转不休，犹如鱼儿在水中欢快游荡。

这一块宝玉仿佛是天然生成的床榻，足以容纳一个人睡在上面。

吕斯就这么端坐在上面，一身气息悠长连绵。

宝玉中的能量及其内敛，纵然杨开站在它面前一丈处，也感受不到丝毫波动，但是杨开胸口处的阳源印却是突突地跳动不停。

阳源印，只会感应到阳属性宝贝的存在，有了这个东西，杨开就可以精准地去寻觅阳属性的天才地宝。

自进入吕家的那一刹那，杨开便已经察觉到这一大块宝玉的存在。

所以他才会跟屠峰和唐雨仙说，吕家有一样东西让他很感兴趣。但说到底他只知道那是阳属性的宝贝，却不知具体是什么。

现在一看，果然不负所望。

这么大的一块天然宝玉，若是全部吸纳进丹田，搞不好能让实力直接晋升一层。

丹田内的阳液自从在凶煞邪洞内挥霍过之后，便所剩不多。若是阳液耗尽，杨开不知道傲骨金身内的邪恶能量是不是会全面爆发出来，从而影响到自身，而且阳液耗尽，种种依靠阳液才能施展的手段也无法发挥。

所以这段时间，杨开最想做的便是补充阳液。

但阳属性的天才地宝难寻觅，纵然回到杨家，杨家也不会给他提供任何帮助。要参与夺嫡之战的公子，所有的人才和物资，全部都得靠自己积累。

现在碰到这么个大好机会，他怎会轻易放过？

只是万万没想到，自己觊觎的宝贝，居然是一位神游之上的床榻！

杨开的神色顿时变得古怪起来，心里琢磨着该开出什么样的条件，才能让他心甘情愿地让出来呢？

而且，这还是空手套白狼，越发增加难度。

一时间，杨开心里也彷徨起来，不过表面却是不动声色，依然直直地盯着人家屁股下的宝玉。

吕斯自杨开进门之后便在看他，初始神色淡然，古井不波，片刻后，忍不住讶然失笑，道：“小友的意图这般明显，果然是有备而来！”

杨开总算收回贪婪的目光，嘿嘿笑了一声：“献丑了！”

自己的种种手段和小心思，在一位神游之上高手面前，只怕早就已经被他看穿了，事到如今，杨开也不会去狡辩什么。

一边说着，一边盘膝在吕斯面前坐了下来。

屋外，吕家的高层们个个都支起了耳朵，屏气凝声，想听听屋内两人到底在说些什么。

“杨家的公子，果然不凡。”吕斯微微点头，面露一丝赞赏之意，“到底是大世家出身，这等气韵和沉稳，可不是吕家能够培养出来的。”

杨开咧嘴一笑：“前辈谬赞了，吕家其实也不差。”

吕斯笑了笑。

自己好歹是一位神游之上，除非中都八大家的公子来了，其他任何人见到自己，恐怕多少都会有些拘谨小心，但眼前这个年轻人却是丝毫不以为意，一进门便把目光咬在自己屁股下面，根本没把自己放在眼中，若不是见过大世面，若不是大世家出身，哪会表现这么沉着镇定？

“你为它而来？”吕斯单刀直入，手指了指自己下面。

“是！”杨开坦然承认，“并非有所预谋，只是临时起意，嘿嘿！”

“怎么会需要它？”

“就是需要，而且很需要，急需！”杨开神色严肃地道。

“老夫明白了。”吕斯微微点头，忽然一笑：“虽然明白，但也不能给你。”

“这一点我明白。”杨开并无失望之色，显然早就预料到了，坐直了身子，道：“所以我想跟前辈谈谈条件。”

吕斯玩味地望着他，道：“就算你是杨家的公子，老夫也不想，更不能跟你谈什么条件，所以你注定要失望了。”

杨开摇头：“前辈说的未免太武断，世间万物，只要它是个东西，就有能让前辈忍痛割爱的价钱，只看我能不能出得起了。”

吕斯还是摇头，坚定无比。

吕家一众人等在外面竖着耳朵倾听，听了一会儿，个个都神色怪异起来。

屋内一老一少说的话虽然一字不落地听进去了，但听着云里雾里，越听越迷糊。

怎么感觉这位杨家的公子似乎盯上了咱家什么宝贝一样？

有所预谋？

还临时起意？

忍痛割爱的价格？

这到底是要买啊，还是要抢啊！

吕家一群人面面相觑，一脑袋的雾水。

屋内，吕斯呵呵一笑：“杨公子就不用白费力气了，我叫你进来，也并非要跟你说这个。”

“前辈当然不是要说这个，这一节我心里清楚。”杨开微微点头，咧嘴一笑，道：“但我就看上你这宝玉床了！”

吕斯还没什么表示，屋外听到这句话的吕梁却是面色陡然一变，语气恼怒，扬声插嘴道：“杨公子，斯长老座下的那阳晶玉床是我吕家最重要的一样东西，任何人都不得打它的主意。”

今天三番两次被杨开气得火冒三丈，吕梁都硬生生地忍了回去，但现在一听他看上的东西居然是阳晶玉床，吕梁再也忍无可忍，当下便轻喝起来，语气也相当直接干脆，大有杨开再敢这样便要翻脸的架势。(未完待续。)(未完待续。)

第三百七十九章 条件

? 忘记说了，今天在家。。。。会有三更

****************

吕梁的口气强硬无比，杨开听在耳中却是神色不变。

吕斯将他的反应看在眼中，也是暗暗点头，知道面前这个杨家公子并非不讲理之人。

轻轻地笑了笑，杨开随意道：“既然吕家主这么说，那咱们就先不提这个阳晶玉床。”

屋外，吕梁轻哼一声，脸色稍霭。

只要你不打咱们家阳晶玉床的主意，什么都好说。

“斯长老，若是不介意，咱们说说你，怎么样？”杨开歪了歪脑袋，好整以暇地望着吕斯。

即便是到了神游之上，吕斯也不免微微有些愕然，手指了指自己的鼻子道：“说老夫？”

“恩。”杨开神色自若地点头。

“杨公子尽管说，老夫洗耳恭听。”吕斯呵呵一笑，也露出感兴趣的神色。

一个年轻人，居然在自己面前云淡风轻地夸夸其谈，还大言不惭地要说道自己，这可真是有意思。

自从晋入神游之上，已经很久没有人敢在自己面前这么随意了。

一时间，吕斯也不禁好奇，想知道杨开会说些什么，会不会放出什么厥词。

“那晚辈就冒犯了。”杨开嘴上这般说着，脸上却没有丝毫要谦逊的神色，随口道：“斯长老如今已到神游之上，登临了这个世界的武道巅峰，除非那些同为神游之上的名宿们来与你为敌，可以说世间鲜有敌手。”

吕斯微微一笑。

“神游之上是个什么样的境界，我不清楚。但是我知道实力到了这个程度，已经很难借到外力了，无论是灵丹妙药，宝典秘籍，恐怕都无法让斯长老的实力更进一步！想要提升实力，似乎只能依靠自己对武道的感悟。堪破天地的束缚！”

吕斯终于神色凝重起来，微微有些诧异地盯着杨开，心里也不清楚他是怎么知道这一点的。

杨开察言观色，将他的表情收入眼底。自信一笑：“可是自始至终，斯长老你都坐在这玉床之上，未曾移动过分毫。而且，是长年累月地坐在上面！”

“是。”吕斯轻轻点头。

“你这么做，不外乎两个原因。一个便是要借助这玉床修炼，增强自身，可是我刚才也说了，实力到了你这程度，已经借不到什么外力，所以这个原因可以排除！”

“杨公子说的武断了吧。”吕斯呵呵一笑，“老夫现在的实力确实借不到什么外力来增强自己，但完全可以凭借这玉床巩固修为啊。”

“不不不，斯长老你修炼的不是阳属性功法，所以坐在这上面。跟修炼无关！”杨开笃定道。

吕斯不禁动容，狐疑地望着他：“你怎么知道我修炼的不是阳属性功法？”

实力到了他这个地步，一身气息内敛，不释放真元即便是神游境顶峰的人也看不出什么端倪，杨开凭什么这么肯定？

杨开咧嘴一笑，也没去解释。

吕斯讶然，不再否认，道：“杨公子说的不错，我坐在这上面，确实与修炼无关。”

杨开正了正身子。洒然笑着：“那便只有一个解释了，斯长老你之所以会一直坐在上面，乃是为了……疗伤，或者……与疗伤有关的事情。”

吕斯的眼眸微微眯紧。屋外吕家众人更是屏住了呼吸，大气都不敢喘上一口气，心中一股凉意划过，暗暗惊叹杨开的眼光居然毒辣如斯！

吕斯是吕家身为一等世家的保障和根本，但他身有顽疾之事却是吕家最大的秘密，这个秘密若是传扬出去。说不定会引起什么风波。

别的不说，单说附近的一个一等世家，恐怕就会大举来犯。

似乎并未察觉吕斯眼中的危险光芒，杨开继续一脸淡然地侃侃而谈：“斯长老你虽然气息内敛到了极致，但依然还是有一种若有若无的虚弱感，而且真元在体内流淌的时候，并非那么连绵不绝，时而有一些顿涩感，若是我没猜错……斯长老你的经脉有些郁结吧？”

吕斯双眸中闪着精芒，一霎不霎地盯着杨开，神色无常，心中却是掀起了滔天巨浪！

面前的这个年轻人，确实只有真元境七层的水准！

但是他的目光，却远比一些神游境高手要毒辣精准！他的看法和推测，与自己现在的身体状况并不差多少！

吕斯的神色渐渐古怪起来，外面的吕家众人也是一脸惊骇莫名！

似乎是不得了的秘密被人家知道了一样。

杨开却是呵呵笑了起来，好整以暇道：“若是其他人敢在长老你面前这么说，大概马上就是个横尸当场的结果。”

“不错！”吕斯重重点头，“为了吕家的安宁，死上几个人不算什么大事！”

“但我不同对不对？吕家不可能也不敢杀我。”杨开继续说着，一脸不知死活的表情。

吕斯讶然失笑，吕梁等人也是无奈摇头。

“现在我知道了吕家最大的秘密，斯长老觉得该用什么来堵住我的嘴巴呢？”杨开笑望着他。

吕斯神色怪异，头一次感觉在一个年轻人面前有些束手束脚的，杨开身后的背景和他本身的身份，实在让吕斯有些头疼万分。

“杨公子有什么要求直管提，但这阳晶玉床是绝对绝对不能割爱的。”吕斯心中后悔死了，早就知道这小子有些图谋不轨，自己还一时好奇把他叫进来说话，却不想搬了石头砸了自己的脚，真是流年不利，遭贼惦记！

杨开的眉头皱了皱，吕斯这么说，他也知道这阳晶玉床对他的重要性了。

这一大块宝玉，最起码也是玄级品质的天才地宝，里面蕴藏的阳元之气精纯雄厚，吕斯借助那温和的阳元之气，化解疏导经脉内的郁结，自己真要是拿走了，恐怕吕斯也命不久矣，吕家也不可能善罢甘休的。

沉着脸想了想，杨开抬头道：“斯长老这种情况，没有其他的化解办法么？”

如果能让吕斯不再借助阳晶玉床疏导经脉，那自己还有可能让他割爱。如果没有其他的办法，那杨开也只能放弃。

“有的。”出乎杨开的意料，吕斯听他这么问，居然点了点头。

“哦？什么办法？”杨开顿时看到一丝希望，急问一声。

“需要一枚玄丹！”吕斯笑眯眯地望了杨开一眼，“如果你能帮老夫找来这枚玄丹，老夫就可以将这阳晶玉床白送于你。”

他说的这么轻描淡写，但杨开也知道，那肯定不是什么普通的丹药。

“玄级丹药？”杨开苦笑一声。

“不错，而且是玄级中品丹！”吕斯补充道。

杨开一脸无奈，玄级中品丹，普天之下能炼制这种丹药的人屈指可数，不说炼制的成功几率，就是材料也不好找。哪一颗玄级中品丹，不是价值百万两以上？

不过……这样的玄丹也并非无人能炼，杨开所知就有两个人可以。

箫浮生和夏凝裳！

箫浮生是天下最顶尖的炼丹师，可以炼制出玄级上品丹！

而夏凝裳当初可以炼制玄级下品丹，这么长时间过去了，实力肯定有所增长，现在炼制玄级中品丹对她来说应该也不算难事。

似乎是看出杨开的纠结，吕斯又笑了：“老夫再退一步，炼丹的材料，老夫帮你凑齐，你若能找人帮老夫将玄丹炼制出来，阳晶玉床照样送你！”

“当真？”杨开神色一喜。

吕斯不禁怔了怔，心中有些不太妙的感觉，暗想怎么这小子看起来，似乎很兴奋啊！非但没感觉到有什么棘手，反而还一脸的跃跃欲试。

难不成他认识什么炼丹大师？

不过吕斯好歹也是一位神游之上，说出去的话泼出去的水，自然不可能收回，点点头，正色道：“当真！”

“哈哈哈哈！”杨开忍不住大笑起来，“那好办了，斯长老你这阳晶玉床怕就要改姓了。”

见他这么自信，吕斯终于动容，竟是有些迫不及待地询问：“杨公子有办法？”

“有，有，自然是有！”杨开连连点头。

吕斯不禁有些呼吸急促起来，他这几年因为体内经脉的问题，一直被困在这一块阳晶玉床上，鲜有外出的时候，说起来他是一位神游之上，受人敬仰，但苦楚唯有自己知道，他根本就是一个被困在这间屋子内的可怜人。

如果真能得到那一枚玄丹，吕斯就可以脱困而出，相比较本身的自由来说，一块阳晶玉床纵然宝贵，也算不得什么了。

艰辛地吞了口口水，吕斯压制着声音的颤抖，询问道：“杨公子可是认识什么高人？”

杨开嘿嘿一笑，点点头道：“我曾在药王谷云隐峰上待过一段日子！”

吕斯神色微微一变，外面的吕家众人也是有些错愕。

好半晌，吕斯才问道：“云隐峰？箫浮生？”

“恩。”

吕斯的神色顿时变得古怪起来，上下打量杨开，皱眉道：“杨公子不是在说笑吧？”

“自然不是说笑。”

吕斯的神色越发怪异，好半晌才缓缓摇头：“并非老夫不信任杨公子，只是……箫大师门下似乎只有一个徒弟，而且还是个女子，更何况，老夫两个月之前也曾亲自去过云隐峰，并未在那里见过你啊。”(未完待续。)(未完待续。)

第三百八十章 我保你丹成

? “两个月之前？”杨开皱了皱眉头，“两个月之前我还在苍云邪地呢，你自然见不到我，我在云隐峰也就只待了两三个月就离开了。”

顿了顿，狐疑道：“斯长老既然去过云隐峰，怎么没让大师帮你炼丹？”

吕斯苦笑：“当时药王谷百废待兴，箫大师也正焦头烂额，听他那弟子说，似乎在研究什么东西，老夫倒是有幸登临了云隐峰，却连大师的面都没见到。”

说起这些，吕斯脸上没有丝毫尴尬，只有无奈之色。

这便是箫浮生！

纵然他实力不是很强，纵然药王谷只是个二等宗门，但吕斯这样的高人去了，箫浮生也是可见可不见。

而吕斯却也不敢有丝毫怨言，言语口气间依然也尊称箫浮生为大师！

“这样啊……”杨开怪怪地笑了笑，开口道：“我若是能让大师帮你炼制那枚玄丹呢？刚才的话是否算数？”

“你？”吕斯神色莫名地望着他，缓缓地摇头，“大师那等人物，怎么会听你的？”

外面吕梁也插嘴道：“杨公子，有些大话可不是随便能说的。”

杨开淡淡地望着吕斯，也摇头：“大话不大话，试一试便知。我虽然在云隐峰上待的时间不长，但请大师帮我炼枚玄丹还是可以做到的。”

吕斯一愣，目光灼灼地盯着杨开，眼睛一霎不霎。

外面吕梁等人也是惊骇莫名，他们都知道箫浮生的大名，更清楚他如今的地位，吕家第一人前去都吃了闭门羹，杨开凭什么能让箫大师帮他炼一枚玄丹？

那是一枚玄级中品丹，可不是没档次的丹丸。即便是箫大师炼制，也颇费心神和时间。

“过了这个村可就没这个店了，斯长老可得仔细考虑。”杨开笑吟吟地望着吕斯。

吕斯的神色阴晴不定，显然内心也是及其纠结，不知该不该信杨开。

按道理来说。杨家的公子没必要欺骗自己，但他只是一个年轻人，年轻人喜欢吹牛摆谱，也是正常的。

皱眉沉思了好半晌。吕斯才忽然道：“并非老夫不信任杨公子，既然你敢这么说，那想来与箫大师的关系也不浅。”

杨开不可置否，神色淡然。

“杨公子也在云隐峰上待过一段时间，那老夫便冒昧问几个问题。”吕斯显然是想验证下杨开说的是不是真的了。

“斯长老只管问就是。”

吕斯见他没有什么慌张之色。也是微微点头，沉吟一下道：“箫大师有一位弟子，杨公子可曾与她见过？”

杨开失笑道：“斯长老没打听下那弟子姓什么？”

“似乎是叫董轻烟，乃是董家的千金小姐。”

“董家与杨家有联姻，董轻烟是我表妹！”

吕斯顿时愕然，这才猛地回想起这一茬，惊声道：“原来那个人就是杨公子！”

“哪个人？”杨开疑惑了一下。

“老夫前去云隐峰时，曾听人说过，箫大师大半年之前设下考验，收取门徒。共有一男一女成功通过，那女子便是董轻烟，而那个男子据说是董家小姐的护卫……现在看来，那人哪是什么护卫，分明就是杨公子你！”

“是！”杨开也没否认，颔了颔首，“不过我与大师并非师徒。”

吕家诸人将这话听在耳中，齐齐动容。

万没想到，杨开与箫浮生之间居然还有这样一层联系。通过了箫浮生的考验，那便是箫浮生的弟子了。有这么一位炼丹大师罩着，即便他在杨家的夺嫡之战中失败了也没什么大问题呀，日后永远都是前途似锦。

吕梁目光闪烁着，似乎觉得该重新审视一下杨开了。

吕斯此刻心中已有八成的相信。但还是保险地问出最后一个问题：“老夫在那云隐峰住了几日，有幸从董小姐手上见到过箫大师正在研究的东西，敢问杨公子，大师研究的那是什么？”

杨开神态悠然，随意道：“一个阵法！”

能让箫浮生研究的焦头烂额的东西，肯定是与炼丹术有关。

应该就是杨开当初离开云隐峰时。托夏凝裳转交给箫大师的那个炼丹灵阵。

吕斯心神一震，终于确定杨开与箫浮生之间的关系确实非同一般，否则也不可能知道这些信息。

“应该是这样一个阵法！”杨开一边说着，一边随手在地上画出一个灵阵。

吕斯连忙屏住呼吸，聚精会神地望着，这个阵法玄妙复杂，让人看在眼中却是不明其意，纵然吕斯曾经见过一次，也只能回忆出一小半的内容，根本想不起全貌。

但杨开此刻却仿佛信手拈来，随意地将完整的阵法画了出来，显然对此已经烂熟于胸。

“就是这个！”吕斯连连点头，第二次见到，还是看不太懂，闭上眼睛去回忆，也回忆不起太多的内容。

画完之后，杨开随手将灵阵抹去，抬眼望着吕斯。

此刻吕家的这位高人终于不敢再小觑杨开，心知那一枚玄丹恐怕真的要寄托在眼前这个年轻人的身上了。

神色紧张中带着一些期待之意，吕斯甚至有些小心地询问：“杨公子，那枚玄丹的事……”

“给我纸笔，我现在可以修书一封！”

“快拿纸笔来。”吕斯连忙对外面吆喝一声，老脸上浮现出一抹红润。

屋外众人正心绪起伏，听吕斯这么一喊，都是情不自禁地打了个哆嗦，吕梁连忙朝一人吩咐：“速去！”

那位神游境也是不敢有丝毫耽搁，身子化为一道青光直接从原地消失。

仅仅只是十息，便又返回，手上拿着笔墨，恭敬地走了进去，放在杨开面前，又恭敬地退出。

“杨公子请！”吕斯亲自将纸张铺开，又将笔墨沾好，递给杨开。

杨开微微一笑，拿起笔就写了起来。

吕斯眼巴巴地望着，一个字也不肯落下。

杨开的这封信写的很平淡，内容也如吕斯想的一样，请求箫大师为吕斯炼丹一枚。

写完之后，杨开直接递了过去，吕斯真元一转，将字迹烘干，小心翼翼地折叠起来，放在怀中，还慎重无比地拍了拍胸口，长长地呼了一口气。

这次再去，恐怕不用象上次一样吃闭门羹了。

“杨公子见笑。”做完这些，吕斯才有些尴尬地抱拳道。

“无妨！”

“还请杨公子在吕家多盘亘几日，老夫这就前去云隐峰，若是真能丹成，回来之后定将玉床送上！”吕斯诚恳道。

杨开皱了皱眉头：“这不行，我现在就要玉床，我还得回中都呢。”

吕斯顿时露出为难的神色：“可是这是一枚玄级中品丹啊，即便箫大师出手，也不一定能绝对炼成，万一炼制失败，老夫还需要这玉床的。”

他说的倒也是实话，虽然说箫浮生能够炼制出玄级上品丹，可是炼丹这种事，谁也不敢打包票，说不定箫大师哪一次状态不好就没炼制成功。

真到了那时候，玉床也没了，那吕斯哭都没地方哭去。

“这样吧，你再帮我带一个东西个大师，保证可以丹成！”杨开皱眉想了想，扬声对外面喊道：“谁身上有用不到的玉？”

屋外众人互相瞅了瞅，齐齐将目光定格在吕梁腰间挂着的一块羊脂白玉配上。

吕梁下意识地捂住了玉佩，瞪眼瞅着众人：“干什么？这是老夫的定情信物，佩戴多年了！”

“送进来！”吕斯一声吆喝，吕梁立马哑火。

走了进去，将腰间的玉佩取下，点头哈腰，陪着笑脸递给杨开问道：“杨公子，你要老夫的这块玉是做什么的？”

杨开咧嘴一笑，伸出接过玉佩，然后运起真元，狠狠地朝那块玉上拍下。

吕梁陡然心凉了一截，在他提心吊胆的注视下，那一掌正轰在玉佩之上，却没损它分毫，只是似乎有一些真元钻了进去。

凝神观望，吕斯和吕梁都心中惊叹，越看越是惊讶佩服。

两人何尝看不出，杨开这是在操控真元，往在玉佩中制造一些痕迹。

简单的来说，他是用这种方法在传讯！

传达一些不好用文字表达的信息！

但说起来容易，做起来可就难了，这得非常微妙而精准地操控真元，才能做到这一点。真元的输出少了不行，多了也不行！

好半晌，杨开才收回手掌，将玉佩递给吕斯道：“你将这个交给大师，我保你丹成！”

语气相当自信。

吕斯郑重接过。

杨开又咧嘴一笑，道：“不过这玉中的信息只能被窥探一次便会消失，所以斯长老这一路可得小心保管了。”

吕斯愕然，旋即摇头苦笑，心知他留在玉中的信息重要无比，不想让自己得知，才用了这个方法。

也不介意，吕斯凝重点头。

吕梁也在一旁眼巴巴地道：“斯长老，这可是我多年前与内子的定情信物，您可千万要带回来啊！”

吕斯瞪了他一眼，吕梁呵呵干笑，连忙退去。

“老夫能问一声，这玉里面是什么信息么？”吕斯不免有些好奇。

“还是一个灵阵，不过跟刚才的不一样，你带给大师，他知道是什么。”杨开轻轻笑着。

当初离开云隐峰的时候，杨开只从炼丹真诀中窥探到一个灵阵，别无选择，唯有将那个灵阵留下。(未完待续。)(未完待续。)

第三百八十一章 玄级中品的宝玉

? 依稀记得，当初留下的那个灵阵是有几率提升丹成品阶的阵法。

但如今杨开也洞悉了不少炼丹真诀的奥秘，现在让吕斯带过的，是一个可以提升炼丹成功率的灵阵，而且档次要比之前的那个高出不少，所以他才会那么自信。

以箫浮生的炼丹水准，再配合这个灵阵，自当万无一失。

“肯定能丹成？不会失败？”吕斯不放心地问了一声。

“绝对！”杨开郑重点头。

“万一……”

“没有万一！”

吕斯苦笑，真不知该说什么了。

杨开已经搓着手站了起来，笑吟吟地对吕斯道：“斯长老，事不宜迟，我觉得你还是赶紧去云隐峰要紧。”

“对对对！”吕斯被他这么一提醒，也是心头火热起来。

炼丹的材料早就已经备妥，虽然这些材料寻觅不易，可吕家的资本怎么也不是太弱，为了吕斯，自然倾尽全力。

吕斯倒也果断，说着便站了起来，从屋子里摸出一些玉盒，这些玉盒里都是盛放着收集来的药材。

打包好，才转过身，便看到杨开已经旁若无人地将他原本坐在屁股下面的那阳晶玉床抗在了肩膀上，笑得后槽牙都露了出来。

“斯长老，合作愉快！”杨开呵呵一笑，毫不客气，扛着玉床便大步走了出去。

吕斯张了张嘴，话到嘴边又咽了下去。

如今，也只能希望他说的是真的了。

吕梁等人正垂首等待，头一抬，正见到杨开霸气无双的造型，当场惊掉了一地的下巴。

这……这……

斯长老用来救命的阳晶玉床，就这么被人扛走了？再看看杨开身后，斯长老却是一脸无奈纠结地跟了出来。

吕家诸人无不惊骇莫名。

“诸位留步！”杨开呵呵笑着，冲众人招呼一声，然后仰首阔步。朝外走去。

活脱脱一个入室抢劫，满载而归的强盗。吕家这些主人们，只能眼巴巴地望着。

走没几步，便感觉被人拉住了。

回头一看。正见到吕斯一脸愁容地望着自己，期期艾艾，欲言又止。

“怎么了？”杨开顿时不耐烦起来，为了一个阳晶玉床，跟吕斯纠缠了这么久。实在是掉身份。

“杨公子，老夫最后再问一声，真的能成功吧？”他显然还是有些不放心，说这话的时候眼巴巴地望着杨开肩膀上的玉床，似乎拉着自己的初恋情人，怎么也不愿意撒手。

“你若不敢赌，那便把信还给我，我也不想做这种吃力不讨好的事情。”杨开面露不悦，冷哼一声。

吕斯顿时头疼起来，纠结了好一会。才狠狠地咬了咬牙，道：“老夫信你！”

“这就对了。”杨开轻哼着，“撒手！”

吕斯尴尬地收手，万分留恋地望了玉床一眼，这才不舍地撇开目光。

杨开大步离开！

待到他的背影消失，吕家一群人才万分担忧起来，吕梁连忙上前：“斯长老，这是不是有些草率了呀？”

“那你说怎么办？机会摆在我面前，难不成我要让它从指尖溜走么？”吕斯也是一肚子郁闷，说完叹气道：“就这样吧。是生是死，在此一搏！老夫且去几日。”

说罢，身子拔空而起，闪电般消逝。

待吕斯消失之后。吕梁才阴沉着脸想了许久，沉声道：“你们几个，亲自去监视下那位杨公子，看看他这几日会做些什么，可不要暴露了。”

几位高手神色凝重地点头。

……

吕家后院。

杨开雄赳赳气昂昂地归来，才一进门。便看到秋忆梦和骆小曼坐在院子中百无聊赖，屠峰和唐雨仙两人作陪。

待看到杨开之后，秋忆梦顿时愕然，无比惊讶地望着他扛回来的阳晶玉床。

“小公子！”屠峰和唐雨仙也连忙走了上来，他们两人经过这几日的疗伤，也已经痊愈的差不多，从外面上根本看不出受伤的痕迹。

“你从哪弄来这么大一块宝玉？”秋忆梦讶然失笑。

“吕家的宝贝。”杨开随意回应了一句，走到院落中的石桌前，将玉床放了下来。

“真好看。”骆小曼有些不太识货，走上前来摸了摸玉床，啧啧称奇，“还挺暖和，看样子可以睡在上面呢。”

秋忆梦却是神色忽然凝重起来，刚才只以为杨开从吕家拿了一大块宝玉而已，但现在凑近一看，这分明是一种能量及其内敛的天才地宝。

若是用来炼器的话，绝对能发挥出大用。

芊芊玉指在阳晶玉床上轻轻抚摸着，越是感受神色越古怪。

这宝贝……似乎档次不低呀。

屠峰和唐雨仙两人同样也在观摩，一边看一边脸色慢慢地就变了。

这么大块的宝贝，即便是在杨家都不多见，天知道吕家耗费了多少钱财，才弄来这东西。

“这是……玄级中品的阳玉？”好半晌，屠峰才脸色一变，确定下来。

听他这么说，所有人都是吓了一跳，脸色骇然。

玄级中品……这样的品质已经出奇的高了。在这个世界，所有的天才地宝，玄级上品是最顶级的，中品与上品之间，也只差距了一个小层次而已。

最为难得的是，这一大块阳玉似乎是天然生成，温热徐徐散发，用来当坐床榻之用是最好不过，即便修炼的不是阳属性功夫，长年累月坐在上面修炼的话，也会获得不少好处。

“真是玄级中品？”秋忆梦惊讶地望着屠峰询问，虽然她的眼力也不差，但比起神游境高手来说还是有些不如。

“是玄级中品。”唐雨仙也确定了，说完之后美眸中泛着异样的光芒，直直地瞅着杨开，“小公子，你真是从吕家弄来的？”

“当然。”

秋忆梦皱了皱眉头，喃喃道：“我记得吕家的神游之上吕斯在晋升的时候出了点问题，导致经脉不畅，当时我秋家的太上长老曾经告诉过他，最好是用阳玉制作成暖床，以温和的阳元之气疏通经脉，要不然时间久了，不但实力会下跌，甚至连性命都会受到威胁……难不成，这是吕斯的玉床？”

想到这个可能，秋忆梦芳心微颤。

杨开略有些惊讶地望了她一眼，道：“你知道的挺多啊。”

“真是啊？”秋忆梦当即捂住了嘴巴，怎么也不敢相信。

这下连屠峰和唐雨仙也震惊起来。吕斯，他们自然知道，作为有数的神游之上高手，早已闻名天下。

只是，众人怎么也想不明白，杨开到底是用了什么样的通天手段，居然让吕斯把堪比自己性命的玉床让了出来。

该不会……杨开把吕斯给干掉了吧？

“小公子……”唐雨仙神色怪异，望着杨开道：“你付出了什么代价？才从吕斯那换来这个的？”

秋忆梦和屠峰也是好奇地望着他。

先不说这玉床本身的价值无可估量，再加上它对吕斯的特殊用途，若杨开不付出些巨大的代价，怎么可能平安无事地将它扛回来？

“帮了他一个小忙，他就让给我了。”杨开淡然一笑，并未多说。

秋忆梦目光闪烁着，似乎是在沉思什么。而屠峰和唐雨仙两人显然对杨开的说法也不太相信，都是惊疑不定。

“哼，我自己去问吕梁！”秋忆梦见他不想多说，轻哼一声，得意洋洋地说道。

以秋家和吕家的关系，她去询问吕梁的话自然可以知道实情。

“随便你！”杨开无所谓地耸耸肩，反正也不是什么见不得光的事情，忽然满脸期待起来：“我们还在这里逗留几天再走，秋忆梦你们若是等不及的话，就自己先回中都。”

“我等你一起！”秋忆梦甜甜一笑。

杨开又扛着阳晶玉床，回到自己屋子，闭关去了。

“哼，神神秘秘！”秋忆梦轻哼一声，甩了甩衣袖，领着骆小曼朝外走，显然是真准备询问吕梁去了。

“秋小姐，问出来了，跟我们也说一声。”屠峰嘿嘿笑道。

“恩。”秋忆梦随口应着。

待到秋忆梦和骆小曼离去，唐雨仙和屠峰两人才对视苦笑。

“我发现，跟在小公子身边越久，越是看不透他。”屠峰低声道。

唐雨仙也深以为然地点头：“似乎每隔一段时间，他就能给人带来些惊艳。”

最初寻到杨开的时候，他便当着四位神游境的面痛下杀手，面不改色心不跳，盛气凌人的一面让屠峰和唐雨仙两人感觉颇合胃口，更栽赃嫁祸，逼迫他们和南家的公子自断一指，随后收服金羽鹰的过程让人刮目相看。

回到凌霄阁，他们才知道杨开与邪主居然同出一源。

在凌霄阁内，秋忆梦更是在言辞间大力推崇杨开，越发让人震撼莫名。

再到这里，感受他练功时，自己两人身受创伤，他却平安无事，而现在，他居然不费吹灰之力就从一个神游之上的手上拿了块价值连城的宝玉回来。

一桩桩一件件，哪一样不让他们惊叹？

屠峰和唐雨仙默默地计算了一下，从找到杨开到现在，满打满算不过一个月而已。

在这么短的时间内，他在有意无意之间已经展现出了无与伦比的手段，无形之中，两位血侍也不敢再小觑他分毫。

不提小公子的出身，单是他本人，似乎很不一般！(未完待续。)(未完待续。)

第三百八十六章 话里有话

? 就在中年人心神恍惚的那刹，杨开动手了。

两声兽吼，白虎神牛奔腾而出。

一柄赤红色的长剑拿捏在手上，劈手就是一道十几丈长的剑气迎面袭去，漫天的花瓣忽然自体内飞出，旋转着，锋利如刀，朝中年人激射。

紫色的幽光再一次荡开，神魂技大放异彩！

这一瞬间，杨开动用了一切可以动用的常规手段。

察觉到那恐怖至极的力量袭来，中年人怪叫一声，终于不敢再有丝毫大意，狼狈避开那一道剑气，却被白虎神牛纠缠，还没将两只兽魂打散，那裹着花香袭来的千蕊血海棠已将他全部包裹。

轰地一声……

中年人疯狂地催动真元，一道肉眼可见的气浪以他为中心朝外扩散，狂风卷起，风中蕴藏着他的力量，阻拦下千蕊血海棠和两只兽魂的攻击。

身子腾空而起，半空中一折，居然不退反进，朝杨开扑了过来。

到底是一位神游境三层，虽然短暂地被杨开用言辞影响心神，也被杨开抢了先手，但本能的战斗经验还是让他选择了最合适的战斗方式。

这个年轻人，无疑是很强很强的，拥有的战斗力，远超他真元境七层的水准。但中年人却敏锐地察觉到，杨开施展出来的神魂技似乎有些飘渺虚浮，并不象一般的神游境那么精湛。

严格来说，就是无根之木，无源之水。

尽管强大，却也不是那么恐怖。

究其原因，只是因为杨开现在只有神识，虽然可以动用神魂技，却没有识海的缘故。

若等到他识海形成，神魂技的威力才会真正地全部发挥。

中年人虽然不知道其中的缘由，却也做出了正确的选择。

只要抵挡住杨开的神魂攻击，那他说到底还是一个真元境武者。纵然手持上好的秘宝。纵然武技神奇精妙，可境界却比自己要差好几个层次。

未必就杀不了他！

恍惚间，中年人已经稳住了阵脚，双手结印中。一阵电闪雷鸣，似乎他的真元能够引动天地雷电的神奇力量。

咔嚓嚓……

一道道比大腿还要粗的闪电从空劈下，电蛇在空气中游离着，将杨开层层包裹。

他是追杀杨开四人中实力最高的一个，一出手便气势不凡。

杨开避之不及。被那些游离的电射缠绕，瞬间便举步维艰，甚至身子也酥酥麻麻的。

神色冷厉，体内的真阳元气透体而出，在体外形成了一个看似单薄的防御罩，阻挡住那些电弧的袭扰。

手上的修罗剑甩动，一道又一道的剑气凌厉劈去，那被推散的千蕊血海棠也重新聚集，见缝插针一般地朝中年人猛攻。

中年人也不敢藏私，连忙擒出一个小锤子。那锤子上电光闪耀，锤子入手，他整个人动用闪电的力量居然再一次加强。

两只兽魂奔袭过去，一次次地被他打出的闪电阻扰，进退不得。

两人一个在半空中，一个在地上，隔着不到十丈远，手段尽出，一时间居然拼了个旗鼓相当。

中年人眉头紧皱着，暗暗觉得不妙了。

这一次袭杀杨家的公子。冒了很大的风险，在他们的计划中，一击成功，立马远遁。即便杨家公子身边有两位血侍，他们也是不惧。

可万万没想到，这一位杨家公子居然厉害如斯，不但击杀了三个境界高于他的好手，还能和一个神游境三层打的有声有色。

他动用的两件秘宝，档次不凡。全都是天级上品的货色。

他的武技精妙，真元精纯，还会神魂技！

中年人百忙中估算了一下，自己至少也要花上半个时辰，才能将他击杀！这还是在最理想的环境中，不得有人干扰。

现在时间紧迫，对方哪里会给他半个时辰？更何况，这位杨家公子是不是还有底牌没出，中年人也不知道。

这一次，恐怕是栽了！中年人心中焦急。

正在此时，另一边的战场上忽然传来一声响彻天地的怒吼。

那战场中，包裹着三位神游境的云雾在这一吼中迅速退散，屠峰一身红光闪烁地显露身形，面上一片狰狞可怖，那脸上的疤痕也仿佛活了一般。

霸血狂术！

“雨仙，这里交给我了！”屠峰淡淡地说了一声，阴冷的目光盯得那三个神游境头皮发麻。

唐雨仙什么话都没说，身子一纵跳出战圈，迅速朝杨开那边飞去。

正在与杨开激斗的中年人眼见唐雨仙的身形飞来，哪还敢停留在此？

他不过是个神游境三层，在这次的计划中，只负责击杀杨家公子而已，与血侍交手，他还没那个资格。

仓皇间，手段尽出，阻扰了杨开片刻，头也不回地远遁。

他才刚离开，唐雨仙便已来到了杨开身边，急问道：“小公子，有没有受伤？”

杨开把手一挥，千片花瓣排成长龙，朝那人追了过去，却已追之不及，口上急速道：“把他抓回来！”

唐雨仙一愣，也没有丝毫迟疑，娇躯晃了晃，便在原地消失了。

不大片刻功夫，唐雨仙便提着那人飞了回来。

神游境三层，在唐雨仙面前，根本连提鞋的资格都没有。

一身真元被禁锢，唐雨仙看都没看他一眼，就将其丢在杨开面前。

这个中年人一脸灰败，惊恐地看了一眼唐雨仙，似乎直到这个时候才意识到血侍的恐怖。

惨笑一声，又将目光投向杨开，硬气无比道：“杨公子……你不会从我口中问出什么的。”

杨开咧嘴一笑，不慌不忙地朝他走去，待到他的面前，才居高临下地俯视着他，淡淡道：“我几时说过，要问你什么了？”

话音落，手上的血红长剑带出一道优美的弧线，真元被禁锢的中年人脸上挂着愕然的神色，一颗头颅滚落在地。

“知道我秘密的人，要么死，要么成为我的人！”杨开轻哼一声。

唐雨仙忽然身子一颤，有些惊恐地望着杨开，脸上的表情若有所思。

杨开这句话，似乎话中有话啊！

这中年人到底知道了小公子什么秘密？居然被他这么果断地就杀人灭口了。

自己呢？自己是不是也在无意之中知道了小公子的一些秘密？

正沉思的时候，杨开却是已经收起了长剑，淡淡道：“去帮秋忆梦和骆小曼一把。”

“哦！”唐雨仙愣愣地点头，不敢怠慢，再一次闪了出去。

杨开站在原地，眺望了一会，发现秋忆梦和骆小曼虽然不是敌人的对手，但也毫发无伤，对方显然是没有打算要把她们怎么样，只是留了两个人在那里阻拦她们而已。

唐雨仙过去的时候，那两人似乎还没意识到问题的严重，根本没反应过来便被击杀。

而另外一边，屠峰和那三个神游境已经不见了踪影，大概是对方知道事不可为，也不愿与施展了霸血狂术的血侍交锋，已经远遁了。

屠峰正紧追不舍。

片刻后，秋忆梦和骆小曼两人在唐雨仙的带领下，前来与杨开汇合。

两女的神色都有些紧张担忧，还有些后怕。

狐疑地望着杨开，秋忆梦道：“你怎么一点伤都没有？我不是看你被他们从天上打下来么？”

听她这么说，唐雨仙顿时担忧起来，上下打量着杨开，美眸中透着一股关切。

刚才杨开遭遇危险的时候，她正忙着缠住对方三个高手，根本无暇他顾，自然不知道这边的情况。

秋忆梦就不同了，事先就知道自己肯定没有生命危险，对杨开这边的关注自然更多一些。

“小公子你真没受伤？”唐雨仙期期艾艾地望着他，似乎怕他欺骗了自己。

“小伤，不碍事。”杨开随口应付一句，其实他连皮外伤都没有，不过刚才的处境那么凶险，如果说自己毫发无伤的话，只会更让他们猜疑。

“你这人……”秋忆梦神色凝重地缓缓摇头，“我是越来越看不透你了。”

望了一眼地上的三具尸体，唐雨仙也是一脸骇然。

虽然人已经死了，但她依然可以察觉到，这三个人，在境界修为上都比杨开要高出不少，甚至其中有一个还是神游境。

但杨开却在毫无外援的情况下，将他们三人全部击毙！

更与一个神游境三层纠缠良久！

“不说我，雨仙你怎么样？”杨开显然是不想在这个话题上多说下来，转头看着唐雨仙。

秋忆梦和骆小曼这才忽然醒悟，唐雨仙似乎受伤不轻。

一身衣衫都有些破损，嘴角边还有些未曾干涸的鲜血，体内的真元更是翻滚不停，明显受了些内伤，雪白的胳膊上，更有一道长长的伤口，鲜血虽然止住了，但衣衫却一片殷红。

以她的实力，若不是一个人去纠缠对手三人，也不会搞的这么狼狈。

最主要的就是时间太紧了，她不得不做出些牺牲，让屠峰施展出霸血狂术，自己好抽身去救援杨开。

真要是给出足够的时间，她与屠峰两人完全可以无伤打赢那三个高手，甚至击杀。

但事关杨开的安危，她和屠峰根本没有太多的时间去挥霍，所以纵然知道以一敌三不会讨好，唐雨仙依然义无反顾。

纵然知道施展了霸血狂术会透支生命力，屠峰也毫不犹豫。

血侍的忠臣，在这一战中被诠释的淋漓尽致。

“我没事，小公子不用担心！”唐雨仙面露感动之色，缓缓摇头。(未完待续。)(未完待续。)

第三百八十八章 乐意至极

? 杨开这么一提醒，所有人都忽然反应了过来。

“有断层！”屠峰沉声道。

“不错，就是有断层！”杨开微微颔首，“一个势力中的高手，实力应该是呈阶梯式分布的，他们既然有神游境一三五七层的高手，那必定会有二四六层的高手，刺杀杨家弟子事关重大，如果真是一个势力在搅风搅雨，肯定会将高手倾巢尽出，而不会留下些什么人。”

顿了顿，道：“屠峰和雨仙你们在与那三人战斗的时候，有没有从他们的招式中发现他们的宗属？”

两人都是摇头，屠峰道：“那些人很小心谨慎，一直没有动用特别的武技，生怕被我们看出端倪。但我总感觉他们不是不是很熟悉，因为彼此之间的配合并不是那么默契和亲密。”

“他们当然不熟，如果我没猜错，他们根本就不是来自同一个势力。”杨开冷哼一声，“没有哪个势力胆敢对杨家不利。”

“什么意思？”

“这些人……是好几个势力聚集在一起的，然后从中抽出一些高手，查探金羽鹰的动向，推测我们前进的位置，埋伏在此！”

秋忆梦闻言赞同地点头：“有些道理，这样的话，就可以解释他们的实力分布为什么会出现断层了。”

几个势力的高手聚集在一起，从中抽调出一些人，当然会出现这种情况。

“小公子观察仔细。”屠峰呵呵笑了一声。

杨开目光闪了闪，忽然怪异地笑了起来，望着他们道：“既然是几个势力聚集在一起的高手，那么绝对不可能只有这么一点点人。”

两位血侍的脸色陡然一变，惊声道：“你是说他们还有后手？”

杨开摇了摇头：“不！埋伏在我这一路的，就只有那些人而已……但你们有没有想过，除了他们之外，剩下的那些高手都干什么去了？”

几人怔怔地想了一会儿，悚然一惊，目光骇然地朝杨开望去。

杨开目光冷了起来：“看样子我那几位哥哥这一路也不太安宁。这是针对所有杨家弟子的部署，好大的手笔！”

如果杨开的推测是正确的，那这手笔确实太大了。几个势力的高手兵分几路，追查杨家弟子的下落。半道截杀。

而盘旋在杨家公子头顶上的金羽鹰便是给他们指明方向的明灯。

杨开这一次有惊无险，可其他杨家公子的遭遇呢？会不会有人真的在半道就被截杀了？

胆敢做出这样的事，那这个幕后之人，无论手段还是胆量都非同一般。

“你们杨家得罪的人太多，咎由自取。”秋忆梦冷嘲热讽一声。

“现在还不能断定是仇家所为。”杨开缓缓摇头。“夺嫡之战牵扯太大。”

秋忆梦愕然地望着他，似乎已经看出他心中所想。

“家族会查明的，我们不用多想了。”杨开忽然又淡然一笑，长身而起，迈步朝一旁走去，道：“屠峰和雨仙你们过来。”

两位血侍神色一凛，赶紧起身追了出去。

秋忆梦和骆小曼两人一起撇嘴：“神神秘秘！”

走到一旁的黑暗中，杨开才定住步伐，转过身望着两位血侍。

屠峰和唐雨仙两人心中都是七上八下，不知道杨开把他们唤出来是干什么的。今天的事情他们心中愧疚，虽然暗下决心在接下来的路上一定要小心谨慎，但事情毕竟已经发生了。

小公子该不会要训斥我们吧？屠峰和唐雨仙一声不吭，满心不是滋味，黑暗中，脸皮都红了。

“伤势如何？”正当两人猜疑之际，杨开忽然开口问道。

屠峰愣了下，万没想到杨开居然开口问的是这个，听到杨开那关切的询问，和唐雨仙两人心中都不禁泛起些涟漪。

连忙道：“身子有些虚。大概只能发挥出六成的实力。雨仙比我好一些，但也有些内伤，想要恢复，恐怕也要几天。”

说完又赶紧补充：“小公子放心。我和雨仙就算是拼了性命也会将你安全护送回族！”

唐雨仙嗫嚅道：“我们不会再那么轻率大意了。待回到中都，自会向家族请罪！”

杨开微微点头，也没说什么，过了一会儿才伸手递出两枚丹药，道：“一人一颗，现在当着我的面服下去。”

两位血侍怔了怔。不知道杨开为什么说的这么郑重其事，但他们也知道杨开不可能害自己，当下也没有犹豫，便接过丹药送进了嘴中，吞入腹内。

似乎只是一般的疗伤丹，顶多也只有地级上品的档次！两位血侍品味着丹药，立刻就能判断出档次，心中狐疑，怎么小公子给人的感觉就象是拿出来什么不得了的灵丹妙药一样？

心中诧异，面上却没表露分毫。

杨开就算给他们服用的是凡级丹药，那也是他的一片心意。

“你们可以当我是在拉拢你们，也可以当我是怕死，这一路回去，还得依靠两位守护，所以……我也希望你们能早点恢复。”杨开呵呵笑着说道。

两位血侍心中更奇怪了，只是一枚地级上品的疗伤丹，怎么能让自己早点恢复？小公子在打什么哑谜？

两人都是暗暗摇头，心中不解。

“回去吧，打坐吸收炼化药效，可别浪费了。”杨开挥了挥手。

“是。”屠峰和唐雨仙两人应了一声，转过身，走出没几步，忽然又顿住步伐，两人对视一眼，彼此都看出眼神中蕴藏的意思，连忙转过身，面对着杨开。

“怎么？”杨开疑惑地望着他们两，不知他们还有什么想说的。

“小公子……”屠峰一脸肃容，正色道：“这一次夺嫡之战，若是家族允许血侍参与，那我和雨仙，希望能追随小公子左右，以效犬马之劳，还望小公子不嫌我们实力低微！”

杨开眼睛一眯，直直地望着屠峰，好半晌才呵呵笑道：“乐意至极！”

屠峰和唐雨仙两人面露喜色，连忙半跪在地，恳切道：“那属下两人就在血侍堂中恭候小公子大驾！”

“我会去的。”杨开郑重点头。

屠峰和唐雨仙这才起身退去，遵着杨开的嘱咐，赶紧盘膝坐地，运功炼化药效。

望着两人打坐的方向，杨开心绪起伏，好半晌才微微一笑。

终于把这两个血侍给搞定了！

这一路行来，虽然有些刻意的手段，但更多的却是不经意的表现，种种神奇和诡异，确实征服了屠峰和唐雨仙，让他们动了效忠之心。

尽管这一次夺嫡之战，血侍到底参加不参加还是未知数，但杨开也得未雨绸缪才行。

若血侍真的被允许参加了，那自己这边很快就可以多两位强大的助力。

而屠峰那一声属下也是喊的言辞恳切，无丝毫不服之意。

这是两位血侍第一次在杨开面前自称属下，也就意味着他们是真的有心来协助杨开参与夺嫡之战。

抬头看看星空，杨开欣慰地笑了起来，对这一次夺嫡之战，也是充满了期待。

一夜安宁。

第二日天明，屠峰和唐雨仙两人先后从打坐中睁开了双眸，彼此对视一眼，皆都对方的眼中看出了浓浓的喜悦和惊诧。

这一夜的打坐恢复，两人的伤势居然全部好转，原本预计最起码也要十天半个月才能恢复的创伤，只是一夜的时间就已康复完全。

回想起昨夜炼化吸收那颗地级上品疗伤丹时发生的种种诡异和神奇，两人都有些如坠云端，不明所以。

那分明就只是一颗地级上品丹，放在平时，两位血侍连看都不会看上一眼，若不是杨开给他们的，他们哪里会服用？

两人本身怀里就有天级上品的疗伤丹。

可就是那么一颗让他们不以为然的地级上品丹，在炼化之后，忽然诞生出一股澎湃到让人不敢相信的神奇药效，那些药效游走在经脉血肉之中，不但将他们这一次受到的创伤全部抚平，甚至以前战斗中留下的暗伤，也都已好转。

血侍，天生就是为战斗而培养出来的，每一位成长起来的血侍，都经历了大大小小几百场生死之战，可以说每一位血侍的身体内，都留有暗伤。

这些伤势并非丹药能够治疗的，唯有配以药物，再长时间地潜心静养，才有痊愈的可能。

但身为血侍，哪有潜心静养的时间？

屠峰有暗伤，真元运转的时候，腹肋下会有些微微刺痛之感，只是他已经无视这种微妙的疼痛。

唐雨仙也有暗伤，每到愤怒时，心口处都会酸涩，那是曾经中毒后没清理干净的缘故。

这些暗伤很微妙，并不会影响他们的战斗力，也不会影响真元运转，但两人都知道，现在的他们不会被暗伤影响，但随着时间的推移，早晚有一天，会死在这微妙的暗伤下。

可是现在，两人分明清晰地感觉到，以往战斗中留下的暗伤全部消失不见。

这岂是一枚地级上品丹能够做到的？

刹那间，两人都已明白，小公子怕是在那两颗地级上品丹中藏了什么东西，所以才会有这种神奇的作用。

而那种未知的东西，必定价值连城，必定稀有无比！

一时间，两位血侍的愧疚和感激愈发浓郁了些。(未完待续。)(未完待续。)

第三百九十一章 杨诏

? 又出了点意外，更新晚了……

**********************************

化龙池，有鱼跃龙门，化身为龙的寓意。

这是杨家的一处重地，也是杨家的一处宝地！

化龙池内的池水也不知有何玄妙，对武者大有裨益，据传浸泡在其中可以洗经筏髓，易胎换骨。一个武者若是能在其中泡上几天，实力必定会增长一些，自身的资质都可能会提升。

一个武者的资质是成长的根基，是基石，资质决定了一个武者能成长起来的高度，一般在后天很难改变，除非服用一些及其特别稀少的天才地宝。

而杨家的化龙池，便有一点这样的功效。

从来都是杨家人争相哄抢想要进入的地方。

但即便是杨家的嫡系弟子，想要进入化龙池中也不容易，必须得经过族内长老院审核，让长老院觉得这个嫡系弟子有投入的价值，才会被放行。

而那些杨家的外姓人员，就更难进入化龙池了，除非立下了什么不得了的功劳，才会被恩赐一番。

“小公子，我和雨仙都去过化龙池，那可是好地方啊。”屠峰闻言，略有些兴奋地悄声道。

“是啊，我那次保护梅小姐受了重伤，险些丧命，幸亏梅小姐托五爷说情，才以那些许功劳进入化龙池，不但伤势稳定下来，实力也有所精进。”唐雨仙也点头道。

杨开何尝不知道化龙池的宝贵和功效？乍一听胖子尹天游这么说，也是不禁苦笑连连。

当年在家中的时候，因为自己先天不足，父亲杨应峰好多次向长老会申请，想让自己进化龙池浸泡一番，看是否能弥补自身的不足。

但无论杨应峰申请多少次，统统都被长老会驳回！

一个废人，何必去浪费化龙池的功效！

导致父亲杨应峰每次在看到自己的时候。都有愧色，似乎觉得是他身有顽疾，才让自己先天不足，那一段时间。母亲董素竹也是终日黯然神伤，以泪洗面。

父母二人时常会去接领家族的任务，劳心劳苦，只为挣取一些功劳，藉此让杨开有机会进入化龙池。

但是无论他们怎么努力。每次都无法达成心愿。

“下次一定有机会的。”每次从长老殿回来，杨应峰都是同样的一句话，似乎在安慰自己，也似乎在安慰杨开。

他眼中的愧疚和黯然之色，至今依然历历在目。

当年父母那么努力都没能达成的目的，却不想今天长老会居然主动开放了。

那他们当初的努力和拼搏，又是因为什么？

想到这里，杨开的心绪微微有些起伏，目光闪了闪，轻轻点头。

尹天游的笑容一直堆在脸上。拱手道：“小公子，事不宜迟，现在是否出发去化龙池？”

莫名其妙地，杨开心里居然生出一种排斥的感觉，皱了皱眉头，还未说话，一声清脆的鹰啼忽然在头顶上响彻起来。

听到这声鹰啼，众人都不禁抬头朝天上看去，神色齐齐变得古怪。

杨开肩膀上的金羽鹰也是扑腾着翅膀，忽然窜了上去。眨眼间便飞到高空。

“今日可是双喜临门，又有一位公子回来了！”尹天游大笑着，他在这里等了好多天，可一直没等到哪个公子回族。没想到今天一下回来两个，自然让他振奋。

话音没落，通道的那边便行来一队人马。

为首的是一个大约二十五六的青年，双目炯炯有神，生得英伟不凡，他骑在一匹踏云驹上。闲庭信步般地朝这边行来。

在他的身后，同样是两位血侍跟随。

在两位血侍身后，居然还有好几个实力不错的高手。

隔着不远的距离，杨开和那青年的目光在半空中微微交汇了一下，后者双眸闪了闪，微微有些意外地望着杨开。

旋即，露出笑容，冲杨开轻轻地点了点头。

杨开也点头示意，算是打过招呼，看到他的面容，杨开也知道他是谁了。

杨诏，族内嫡系子弟中排行第二，是大伯杨应豪的儿子。

而大伯杨应豪，正是杨家现在的家主！也是因为他在与苍云邪地的大战中受创，所以族内才会提前召回在外历练的子弟。

和杨开的默默无闻不同，杨诏以前虽然从未公开于世人面前，但家族的大部分人因为杨应豪的关系，都是知道他的存在，也知道他的面容的。

杨开与他也见过几次，不算熟悉。

胖子尹天游在看到杨诏之后，神色立刻就凝重了不少，连带着他身后的那些人也都屏气凝声起来。

不管杨诏本身的实力如何，不管他在夺嫡之战中的表现怎样，就说他是现任家主的儿子，也不能怠慢了。

“小公子……”尹天游倒是个玲珑人，先跟杨开打了个招呼，态度恭敬。

“你忙你的。”杨开淡淡点头。

“谢小公子！”说完，连忙整了整衣衫，待杨诏来到近前时，赶紧将刚才与杨开说过的话又重复了一遍。

杨诏自始至终都端坐在踏云驹上，八方不动，听完尹天游的汇报之后只是轻轻点头：“我知道了。”

说完，目光一转，微笑地望着杨开道：“是开弟吧？”

“二哥！”杨开微微抱拳，咧嘴微笑。

“果然是开弟！哈哈。”杨诏放声大笑，上下打量了杨开一眼，道：“都说女大十八变，我看男大也是十八变啊，几年不见，二哥险些都认不出了，这哪里还是当年那个弱不禁风的小子，分明是丰神俊朗的年轻才俊，不愧是我杨家的人！”

言辞间，颇有些以杨家主人身份自居的味道。

“二哥过奖了。”杨开似乎没听懂，只是神色淡然地回了一句。

两人说话的时候，杨诏身后跟着的那几个好手都在打量杨开，片刻后不禁露出有些不屑的表情，似乎有些看不起杨开的样子。

唯独只有那两个血侍。面不改色。

这一点，屠峰和唐雨仙也是一样的，血侍忠于杨家，杨诏和杨开都是杨家的公子。他们自然不会也不能对任何一人表现出喜恶的态度。

倒是察觉了那些陌生人的不屑，屠峰和唐雨仙两人都不禁眉头一皱，有些脸色阴冷地朝那几人望去。

那几人顿时脸色讪讪，赶紧收敛了表情。

杨诏的目光闪烁了下，微微有些诧异地看了一眼屠峰和唐雨仙。似乎没想到他们两人居然这般维护杨开。

即便是他，在这一路行来，也没得到两个接他回家的血侍的高看，那两个血侍，只是在平淡地完成护送的任务，连一句话都不曾和他多说。

一番对比，杨诏立刻意识到这其中恐怕有些不太寻常。

杨开似乎颇得这两个血侍的喜欢呀！这是为什么？

将疑问按在心头，杨诏也没表现出什么，只是淡淡道：“开弟这一路难道是飞回来的？”

他见杨开等人连匹坐骑都没有，自然而然地会这么想。

杨开不可置否地点点头。

“那这一路可辛苦了。”杨诏感同身受地唏嘘一声。说完居然翻身下了踏云驹，径直走到杨开面前，亲热道：“开弟若是不介意，咱们一起去化龙池如何？顺便这一路上也让二哥听听你这几年在外面的风光事迹。”

“好啊。”杨开闻言一笑。

“走！”杨诏也是大笑，走出没几步，忽然回头道：“对了，你们先去府上等我，三五天我大概就回来了。”

那几个陌生人一起点头。

那两个血侍倒没什么反应，他们只负责将杨诏安全送回族内，到了这里。已经算是完成任务了，自然可以回到血侍堂。

“两位，一路辛苦了。”杨开也冲屠峰和唐雨仙微微一笑。

两人异口同声道：“小公子保重！”

这般亲热的态度不禁让杨诏和另外两位血侍频频侧目。

等到杨开和杨诏离去之后，四位血侍才互相看了一眼。也没说话，同时飞身而起，朝血侍堂飞去。

待到半路的时候，那两人中的其中一个才开口道：“屠峰，怎么看你跟雨仙的样子，似乎对那位小公子挺上心啊。是不是他有什么特别的表现？来跟我们说说。”

血侍们彼此之间都是很熟悉的，在外人面前他们不会表现出来，但没人的时候自然就毫无顾忌了。

屠峰缓缓摇头：“没有啊，只是小公子为人比较和善。”

尽管不是外人，屠峰也不会傻到去出卖杨开。因为在这里的人，说不定什么时候就成为杨开的敌人了，现在说他的好和优点，到时候只会害了他。

那人显然不相信屠峰的话，闻言一阵猛撇嘴。

“倒是你们呢，接回来的那位二公子怎样？”屠峰岔开话题，反问了一句。

那两人神色淡然，先前问话之人道：“没什么太特别的，表现中规中距吧。”

四人忽然对视一眼，都心照不宣地嘿嘿笑了起来。

大家都知道，对方在说鬼话！但尽管知道，也都不会去戳破，现在这个时候，无论是哪个血侍，都绝对不能出卖公子们的信息。就算是家主和长老会的人来问，他们也不能说。

血侍，就是血侍，是忠臣的代名词！

杨开和杨诏两人此刻正闲庭信步般地朝化龙池所在的方位走去，沿路行来，两兄弟也是只谈在外面这几年经历的繁琐之事，对宗门和自身所学闭口不说。

两个人都知道，这是兄弟，也是敌人！搞不好什么时候他就会给自己下绊子，使阴招，然后一棒子打到你万劫不复！

夺嫡之战，是兄弟内战，也是斗智斗勇！(未完待续。)(未完待续。)

第三百九十四章 谁拉我我扎他小人

? 魂淡啊，这几天看笑傲江湖，正看的爽着，居然没更新了，太畜生了。

************************

离开杨家已经有五六年了，当年离开的时候，还是个不能修炼的普通人，而如今回归，却是已到真元境七层。

恍若隔世！

杨开心中对家中二老也甚是挂念，碍于族规却根本无法回来探望，再加上上一次董轻寒告诉他，母亲为了跑出来偷偷见他，结果被家族发现，杨四爷以身相替，挨了三十大板，更让杨开牵挂不已。

也不知这几年，二老如何了。

心绪起伏着，一路急步离开了化龙池禁地，才刚离开那一片云雾，便看见两道身影杵得笔直，静静地站在那里，冲着禁地处翘首以盼。

各自互相望了一下，全都愕然地怔住了。

杨开根本没想到，二老会守候在此处，毕竟自己回到家族才不到半日。若无人传信的话，说不定二老还不知道自己已经回来了。

杨应峰和董素竹也是没有想到，儿子居然会这么快就出现在自己面前。

导致各自都还没回过神。

之前四爷说，杨开进了化龙池，最起码也要一两日才能出来，那也是尽可能地高估杨开的资质。

从屠峰那里，他们已经得知了杨开如今的修为，也知道他摆脱了当年先天不足的困扰，可对于杨开的资质如何，他们心中也是没底。

估算在化龙池内停留一两日，资质肯定不算好，但也正常。

万万没想到，不过半日功夫，杨开就从化龙池里走了出来。这么短的时间，说明杨开的资质很有问题啊。

三人互相望了一下，旋即，杨开就笑了。似乎这些年从来没有绽放过这么安心，这么畅快的笑容。

董素竹的嘴巴陡然就鳖了，眼泪水簌簌地往下掉着，一句话都没说。快步上前，一把将儿子搂在怀里。

但如今的杨开显然已经不比当年，这些年在外，个头长高不少，董素竹居然还矮了他半截。不得已，只能踮着脚尖，小手环过杨开的颈脖，将他的脑袋放在自己纤细的肩头上，一手摸着他的头发，一手放在他宽厚的背上。

张了好几次嘴，全被哽咽取代，泣不成声。

眼泪水滴落在杨开的肩膀上，温暖的感觉传来，嗅着那小时候让自己迷恋的香味。整个人的心神一片安宁，从未有过的放松彻底在身心中爆开。

远航已久的船只，终于回到了温宁的港湾。

杨开的鼻子酸涩起来。

杨四爷铁打般的汉子，此刻竟也是红了眼圈，悄悄撇了脑袋，使劲挤了挤眼。

“娘，我回来了！”杨开轻声呢喃着。

董素竹终于平缓了自己激动的情绪，一边轻轻地拍着杨开的后背，一边连连点头：“回来就好，回来就好！”

一连说了十几声。声音渐渐不那么颤抖了，说到最后，自己忍不住破泣为笑，这才将杨开松开。两只手捏着他的肩膀，就这么站在他面前，上下打量，美眸中满是喜悦之色。

长高了，长壮了，再也不是当年那个弱不禁风的小孩子。现在的儿子站在自己面前，竟让自己都有一些可以依靠的感觉。

想到这里，董素竹又开始流泪了。

人的成长，总是会伴随磨难，杨开变成这样，和他这几年在外面吃的苦脱不开关系。

杨开正想给四爷打个眼色，示意他过来安慰一声，却不想自己这位老爹居然把脑袋撇在一旁，斜着四十五度角仰望天空，似乎天上有飞鸟飞过，老神在在地背负着双手杵在那里。

眼角一片湿润！

杨开无奈，只能自己开口安慰：“好了，别哭了！”

“恩，让人看见了笑话。”董素竹轻轻点头，自己擦着眼泪，两只眼睛肿得跟水蜜桃似的。

杨开这才微笑地看向杨应峰。

四爷依然摆着姿势，八风不动。

“爹……”杨开轻轻地喊了一声。

也不知道杨四爷怎么想的，一个激灵，连忙转过头，居然一脸正色地冲杨开抱了抱拳，嘴巴张了下，赫然发现似乎有些不对啊。

自己这是在见儿子，又不是见同辈长辈的，抱拳作甚，难不成还要给他行个礼？

老脸刹那间涨得通红，不着痕迹地伸手弹了弹衣袖，弹去那并不存在的尘埃，又把双手背负在屁股后面，微微点头，一片沉稳之色：“恩，回来了？”

杨开吸了吸鼻子，顿觉这个问题有些无解，只能点头：“恩，回来了。”

“那就……回家吧！”杨四爷心神不定，大手一挥，当先离去，耳朵根都是红的。

杨开和董素竹对视一眼，跟在四爷屁股后面，都是抿嘴偷笑。

虽然杨应峰在见到杨开的时候没有太多的表示，但任谁都可以瞧得出来，此刻的他颇有些春风得意马蹄疾的感觉，连脚步都变得比以往要轻快不少。

四爷府上。

三人一路疾行，片刻便已回到家中。

四爷的府邸不大，但也不小，毕竟是上一代的嫡系子弟，府上家丁婢女也仅有十几个，比起旁的地方倒显得有些清幽。

进了府邸，沿路碰到的家丁婢女皆都恭敬地冲杨开行礼。

杨应峰连忙让人去准备菜肴替儿子接风洗尘，董素竹却是拉着杨开，直接奔到了他以前的卧室中。

推开那记忆中的房门，杨开缓缓走了进去，入目所见，与记忆之中并无半点不同，无论是里面东西摆放的位置还是格局，都没有丝毫变化，那桌椅床榻上，也是一尘不染，显然每天都会有人来打扫。

杨应峰鬼魅般地闪了进来，低声道：“你走之后，你娘经常回来这里，看着这里，就好像看到你还在家中。”

董素竹不着痕迹地拧了杨应峰一把。四爷皮糙肉厚，一声不吭，只是狐疑地看了夫人一眼。

“别听你爹瞎说，我只是偶尔来看看。”董素竹连忙道。

杨开微微点头。心中比谁都要清楚。这房间，恐怕不但是母亲会常来，就算是父亲，也是会经常光顾的。

整个屋子，都充满了家中二老思念的味道。

可以想象。杨应峰站在这里，长吁短叹的模样，可以想象，董素竹坐在床榻上，以泪洗面的凄楚。

五六个年头，一千多个日夜……

不为人父母，是永远无法体会到这段日子的难熬。

杨开心中激荡着，呼吸微微有些急促，却不知该说些什么。

“我去让人才酒菜送到这里来，咱们今天就在这里吃。”四爷发现自己好像是说错了什么话。赶紧又借故脚底抹油。

“我去帮帮忙，儿子你歇息一会。”

不大一会，下人们便将酒菜送上，所有的菜肴，全是董素竹亲自下厨烹制出来的，杨四爷更是拿出了珍藏多年，一直没舍得喝的好酒。

一家三口，这么多年来头一次坐在一张桌子上用餐，其乐融融。

须臾，四爷喝高了。酒不醉人人自醉。

再过一会，董素竹也喝得有些迷迷茫茫，唯独只有杨开还算清醒。

“今天就到此为止，明天我再来找你说话。”尽管心头有万般疑问。杨应峰也没在杨开回家的第一天问话，说着便摇摇晃晃地站了起来。

董素竹手撑着香腮，醉眼朦胧的，道：“你自己回去吧，今晚我要跟儿子睡，好久没带他一起睡了。”

杨开大惊失色。

四爷却是一脸平淡。闻言点头哦了一声，转身就朝门外走去。

“爹……”杨开连忙喊住他。

“怎么了？”杨应峰回头问道。

“你不觉得有什么问题？”杨开一脑袋黑线。

四爷认真至极地思考了一会儿，皱起眉头道：“有什么问题？”

杨开一把捂住了额头，心知二老恐怕是真的喝醉了，这还把自己当小孩子看呢？

现在说什么，他们怕是都听不进去，无奈之下杨开只能从外面唤来婢女，扶着董素竹回屋休息。

脚步声渐行渐远，董素竹的嘟囔声远远地传了过来：“别闹，今晚我要带儿子睡，谁拉我我扎小人咒他！”

以后绝对绝对不能让二老喝醉了！杨开心中暗暗决定。

第二日，天明。

杨开早早地就起来了，迎着朝阳练着傲骨金身诀，体内的真元游走不定，跳脱不已，似乎又有些将要突破的征兆了。

在吕家的时候，吸收了那么一大块阳晶玉床，这些日子又每天服用万药灵液来洗经筏髓，现在要突破的话，倒也算正常。

心绪平静，不悲不喜，顺其自然。

半个时辰后，一身汗水地收功。

吃完早饭，下人来通禀，四爷召唤！

杨开知道二老肯定是有很多话要与自己说，所以也没有太多意外，稍微收拾一番便急忙赶到了书房里。

不出所料，不但杨应峰在书房里等着，董素竹也坐在一旁，眼巴巴地望着门口。

看到杨开进门，董素竹连忙站起来，将他拉到身边坐下。

三人坐定，杨四爷干咳一声，看了看董素竹道：“你先问还是我先问？”

“你问吧，我要问的都是些鸡毛蒜皮的小事。”

杨应峰点点头，神色一正，沉吟片刻道：“我与凌霄阁的关系，你师公都告诉你了吧？”

“恩，都说了。”杨开颔了颔首。

“那你应该知道为什么我会让你去凌霄阁。”杨应峰轻轻吸了口气，“我问你，凌霄阁现在情况怎么样了？”

杨应峰也只知道凌霄阁在秋家高手的怒火中被付之一炬，凌霄阁几千弟子全部被遣散，而门中的高层却是下落不明。(未完待续。)(未完待续。)

第四百零一章 四爷英明

? 那管家将杨开走后发生的事简单地讲述一遍，杨开听在耳中，再加上自己查探所得，微微有些明白到底发生了什么。

待来到门外之后，再仔细感受一番，杨开赫然发现二老的真元都在凶猛运转，一身气势狂放奔涌，朝四周辐射，显然出了些变故。

不过夫妻二人此刻面对的情况稍有不同。

董素竹已经突破，不过一身气机还没稳定下来，而且体内的能量也没有完全吸收，只要她把那些能量吸收完毕，神游境八层的境界便能彻底巩固。

但杨应峰要面对的就有些危险了，四爷同样也突破了一层，可现在的他面临着要再度突破的征兆。

武者体内的桎梏就象是一把锁，每一次突破，都是打开一把锁，推开一扇门，任何一个武者，都是通过日积月累的修炼，才能打开这把锁，在这期间，可以服用一些天才地宝来加快进度。

但是万药灵液中蕴藏的庞大能量，不但让杨四爷在这短短的时间内打开了第一把锁，推开了第一扇门，并且还有要打开第二把锁的趋势。

接连突破两层，这是喜事，同样也是祸事。

杨开以前也经常连升几层小境界，但那个时候他的实力很低，连升几层并无什么危险。

杨四爷不同，他有顽疾，本身更是神游境三层，如今抵达神游境四层，理当好好巩固一段时间再精进修为的，可在万药灵液的作用下，他根本没有得到应该有的缓冲时间。

如果他对武道的理解不够，很有可能突破不了神游境五层，到那时候他体内庞大的能量无处宣泄，只会在体内爆开。

反之，如果他对武道的理解已经有了一定水准，这不但不会成为祸事，还会有巨大的好处。

关键便看他自己对武道的理解程度是否过关。

神识铺散开，种种念头在心间划过。杨开略显惊慌的表情微微镇定了下来，对那管家挥手道：“没事了，你下去吧，这里我来看着。这几天如果有谁来拜访的话，你就推说我爹顽疾复发，正在养伤。”

“是。”那管家微微躬身退去，对杨开的安排也是言听计从。

无形无质的神识一收一放，将爹娘所处的位置全部包裹。隔断了里面所有气息的外露。

如此一来，外面的人就察觉不到这里的动静了。

做完这些，杨开静静地站在屋外等待着。

他没有丝毫担忧，因为他对四爷有足够的信心。

如果不是因为当年的事，杨四爷的实力也不会这么低下，这些年来，他的实力增进确实很缓慢，但岁月的沉淀却足以让他感悟到不差于别人的武道理解。

而且，杨四爷本身的资质也不差，这么多年的厚积薄发。只是晋升神游境五层，对他来说根本不算大事！

只是杨开无论如何也没想到，二老居然会因为万药灵液弄出这样的动静。

半日后，屋内的两股气息，属于董素竹的那一股稳定了下来，应该是已经吸收完能量，巩固好修为了。

反倒是杨应峰的气势，一直在缓慢地往上节节攀登，似乎毫无止境。

又过了半日，这一股气势猛然高歌窜升。仿佛捅破了大天一样，扶摇直上九万里，摧枯拉朽中带着一股畅快的味道，天地间的能量一片紊乱。

杨开咧嘴微笑起来。屋内，也传来了董素竹压低的惊呼声。

那呼声中的欣喜若狂和兴奋之意溢于言表。

攀升到顶点的气势迅速回收，片刻之后，一切风平浪静。

“开儿进来！”杨应峰威严的声音从屋内传出，杨开捏了捏鼻子，迈步走进。

四爷的语气有些不太对。杨开估计自己得接受一番盘问了。这也难怪，万药灵液表现出来的作用太过逆天，二老怎会不起疑？

进了屋内，杨开只是嘿嘿笑着，看看这个，看看那个，一言不发。

董素竹又是好笑又是心疼地望着杨开，轻咬着红唇，同样不说话。

杨应峰皱了皱眉头，打破这份沉默：“你老实跟我说，给我们服用的到底是什么东西？”

杨开还没张嘴，四爷又道：“别说是用我给你的材料自己配置出来的药液，那些材料是什么档次我心里清楚，绝对不可能配置出这样逆天的宝贝！”

“四爷英明！”杨开脸色一肃，连忙拍个马屁。

董素竹险些没笑出来，杨应峰同样有些忍俊不禁，却依然板着脸，直直地望着杨开不放，一副不会罢休的模样。

“这些东西，叫万药灵液，乃是耗费了几千万颗档次不同的丹药，通过一些特殊的阵法运作，历经几千年时间才凝成的精华。”杨开沉吟了下，随口说了几句。

四爷夫妻二人，不禁动容，都惊讶万分地看着杨开。

几千万颗丹药，几千年光阴……

乍一听在耳中，有些天方夜谭。

但杨开的神色却告诉他们，这是真的。

难怪会有这么强大的效果。

时间和数量的沉淀积累，早已让这些药液超脱了这个世界的层次，恐怕这些东西杨开也得之不易。

想到此处，夫妻二人都有些心疼。倒不是心疼万药灵液的宝贵，而是心疼杨开当初为了得到这些药液的努力和经历的磨难。

“很贵重吧？”杨应峰深深地盯了他一眼，也没去询问这些东西的出处。

“多着呢。”杨开宽慰了他一句，又不免有些疑惑：“你们喝了多少？”

杨四爷不禁老脸一红，董素竹同样脸色尴尬。

好半晌，董素竹才伸手示意了那一下：“我就喝了一杯底，你爹他……喝了一整杯！”

杨开不禁呵呵干笑两声，他实在是没想到二老居然这么有胆色。

也怪自己没有说清楚药效，只是叮嘱他们每人一天一滴，但二老都以为万药灵液是用一些天级材料配置出来的，哪里想得到它的作用这么强大？

导致他们一个突破一层，一个突破了两层，倒也不是什么坏事。

“以后。可不能这么喝了。”杨开叮嘱。

二老一起点头，表情严肃。

这一次的突破可说是意外之喜，董素竹自不必说，突破到神游境八层。等于是免除了她好几年的苦修。

而杨四爷的获益更大，不但实力增进两层，抵达神游境五层的水平，就连紧附在丹田里的邪气，似乎也因为突破的动静有了些松动的迹象。

不敢怠慢。杨应峰当即选择闭关，以万药灵乳来驱除攀附在丹田内多年的邪气。

董素竹也要闭关来稳固眼下的修为。

四爷府邸刹那间变得安宁至极，只有杨开和家中的十几个仆人在活动。

金羽鹰每日会来一次，从杨开手上讨食。

五日后，杜成白来访，兴致勃勃地告诉杨开一个好消息，他要以一套玄级武技向家族换取一只金羽鹰的申请已经通过，让他赶紧去长老殿奉上武技。

这对杨开来说，确实是一个好消息。

唯独让杨开有些纠结的，到底是用哪一套玄级武技来换取金羽鹰。

他拥有的武技不多。玄级武技也只有两套而已，除了星痕，就只有九星剑派的万剑归一的，对敌之时也大多依靠真元的灵活多变和自身的反应。

武技在武者修炼之初确实能给人带来战斗力的提升，但到了杨开这个层次，除非是玄级的武技，其他档次的武技并不能从根本上改变他的实力，阳液和傲骨金身魔气的变化，已经足以胜任。

思来想去，杨开还是决定将星痕交给家族。

一来。这一招武技的弊端不小，在施展之时必须有充裕的时间准备，而且，就算外人习练过去。想要储备动用星痕的能量也是麻烦事，杨开不用担心别人会用这一招来对自己造成什么威胁。

二来，万剑归一是九星剑派的不传之秘，若是让别人知道杨开懂得这一招，势必会将他与九星剑派高徒武乘仪的死联系在一起。

九星剑派的实力不弱，杨开现在还不想与它为敌。

在杨家办事。只要你手头上有筹码，效率永远都很高，不象在别的家族里还要打通什么人际关系。

杨家整个家族，看重的就是利益。

到了长老殿，交付上星痕武技，那满头白发的长老立刻便给了杨开一道文书，拿着文书找到杜成白，那一只跟随杨开回来的金羽鹰便彻底易手。

从今以后，它将只属于杨开一个人，而不是属于杨家。

得到金羽鹰的当天，杨开便将它带到了竹节帮那里，让庞迟等人好生看养，以此来传递信息，也不用杨开再两头跑了。

三日后，杨家年轻一代的老大杨威回到中都，同一天，另外两位杨家嫡系子弟也一道归来。

再过两日，又有一人回归。

金羽鹰的嘹亮鸣啼响彻整个中都，似乎掀起了一阵涌动的暗潮，世人都知道，杨家的嫡系子弟已经回归的差不多了，距离夺嫡之战，已为期不远。

回到中都的杨家嫡系，都在频频与另外七家的公子小姐们接触，唯独只有杨开，八风不动，仿佛夺嫡之战与他没有关系一样。

而最受杨家子弟欢迎的，无疑就是柳家柳轻摇和秋家秋忆梦，迄今为止，两人受到的邀请次数多不胜数，但同样的是，两人都没有什么明确的表示要与哪一位杨家子弟站在同一条阵营上。

倒是据传，柳轻摇放出过一句话，谁能打得赢他，他便与谁结盟！

神游境三层的年轻高手撂出来的话，让杨家那些子弟不禁连翻白眼。(未完待续。)(未完待续。)

第四百一十章 血侍堂

? 听杨开这么说，杨镇不禁惊讶地看了看他，没想到他的要求这么高，点点头道：“我帮你备齐，自会让人送到你府上的。”

“有劳长老，告辞。”杨开颔首。

转身朝外走去。

“小子，在夺嫡之战中可别太早败北，那样老夫可会失望的。”杨镇的声音从背后传来。

“长老们试目以待好了！”

话音传来，人已消失不见。

“猖狂！”杨镇轻哼一声。

刚才去请程百炼的那个胖长老皱眉沉思了一会，开口道：“杨镇，这小子是在赌啊！搞不好会万劫不复。”

“夺嫡之战本就是一场豪赌！那些年轻小子们何尝没看到其中的机遇？但却没一个人敢做出这样的决定，唯独只有他敢！”杨镇的双眸中闪着精芒，轻轻点头：“短时间内虽然看不到成效，但至少他在血侍堂那边已经取得了先机。老四府上的这小子胆子很大，也有魄力，很有杨家的行事风范！”

杨开要选择那两位血侍，其中的得失，以这些长老们的精明和眼力哪里还看不明白？这样的选择，在夺嫡之战中，只要前期稳住了阵脚，不被人迅速击败，那么以后能收到的利益将会越来越大！唯一需要担心的是，前期别在那两个血侍伤势未好之时就被人给灭了。

血侍堂。

杨家一处很特别的地方，是血侍们平日居住的地方，即便隔着十几里地，也能清晰地感受到血侍堂中传来一股股无穷战意。

这些无形的力量好似能汇聚成一柄利剑，锋芒毕露，割裂苍穹。

血侍是天生的战士，是专门为战斗而培养出来的人才，他们的战意强大，是杨家的一块金字招牌，即便他们不在征战。诸多血侍身上的那一股杀伐之意也凝固如实质，弥漫在血侍堂周围。

杨开一路行来，在感受到这股让人心惊的气势时也是神色凛然。

屠峰和唐雨仙两人就恭敬地站在血侍堂们外，静静地等候着杨开的到来。在他们前面，还有一位身材魁梧的男人，背负着双手，一件随处可见的漆黑武士装，体魄雄伟。神色淡然，一头长发披在肩膀上，显得卓尔不群，眼神如寒星，慑人夺魄。

血侍堂堂主风胜，神游境顶峰的高手，为杨家立下汗马功劳，施展霸血狂术之后，甚至能与神游之上的高手一较长短。

在整个中都，也是鼎鼎有名。为数不多的强者。

自从昨天听屠峰和唐雨仙两人回来汇报过之后，风胜便对那位年纪最小的开公子有了些兴趣，曲高义和影九是他的手下，身为血侍堂堂主，他自然比较关心两人。

他想亲眼看看，那位愿意起用曲高义和影九的小公子，到底是什么样子。

这一天，等来了好几位杨家公子，但直到此刻，那位小公子也依然未曾现身。风胜却没有什么急躁之心，只是静静地站在那里。

屠峰心中暗暗焦急，虽然杨开昨天已经答应他和唐雨仙两人的请求了，也不会怀疑杨开话语的真实性。但说实话他是真不知道杨开到底有没有足够的功劳能把曲高义和影九换走。

如果功劳不够呢？

正焦急的时候，视野中忽然出现了一个身形欣长的年轻人，不紧不慢地朝这边行来。

“是他么？”风胜开口问道。

“是他，是小公子！”屠峰提在胸口处的一块大石终于落了下来，浑身一阵轻松，与唐雨仙两人对视一眼。会心微笑起来。

小公子果然是个可信之人！只可惜，这一次的夺嫡之战不能追随在他身边，想起这个，两人都深感遗憾。

走到近前，杨开抬眼打量着风胜。

目光如电，气息浓郁悠长，浑身的血肉里蕴藏了无与伦比的爆发力。

神游境顶峰！

杨开眼前一亮，只是一眼便瞧出了他的真实修为。这样的高手如果与自己对战，一招就能灭杀自己，实力境界上的巨大差距，不是秘宝和傲骨金身中的邪恶能量能弥补的。

穿着普普通通，但杨开却能明显地感受到，这人站在那里，并未运转什么功法，可天地中的能量依然源源不断地往他身上涌去，渗人他的身体内，时刻都在凝练真元，让他的真元变得精纯浓郁，比起旁人无疑要高上一筹。

不愧是血侍堂的强者！

杨开心中暗赞，杨家能够屹立这么多年不倒，独享中都八大家第一的名头，也不是毫无缘由的。

在他眼神游弋打量风胜的时候，对方也在暗暗地观察他。

穿着随意，不显华贵，比起一般的世家公子都要简约简单，这样的穿着无疑是更适合突发的战斗应变。年纪很小，大概只有十八岁左右，但实力已到真元境八层。神色冷静，双眸看似平常，却偶尔有些精芒闪过。

风胜的眼眸不禁微微一眯，神色肃然。

他从杨开的身上感受到一股杀伐之意，那气息浓郁，及其明显。

杀伐之意，他风胜身上也有，比起杨开也更胜更强。这种气息不是修炼能够获得的，唯有在杀人之后才会留下，而且是要杀很多的人才会造成现在的状况。

这位小公子年纪轻轻，居然杀了那么多人，看样子也不是个好招惹的对手，这才是让风胜在意的地方。

更让风胜感觉古怪的是，这位小公子体内似乎还有另外一股诡异的力量，这股力量牵动了他的杀伐之气，让他在那一瞬不禁生出一种毛骨悚然的感觉，似乎连自己一直压制在心间的暴戾气息也翻滚了下。

再仔细看去，却又感受不出来太多，只能察觉到他的真元……相当精纯！

暗暗摇头，风胜皱眉不解。

只是略一感应，风胜便知道眼前这位小公子不象他表面看起来这么简单，倒也没去太在意，只是淡淡道：“开公子？”

杨开微微点头，将目光投向屠峰和唐雨仙。

两人连忙上前，屠峰道：“小公子，这位是我们堂主，风胜！”

“原来是风堂主！”杨开招呼一声。

“既为血侍而来，那便请小公子出示长老殿签发的文书！”风胜伸手示意，杨开将那文书递了过来。

接过一看，风胜轻轻点头，一直古井不波的脸色似乎也有了些微妙的变化，道：“开公子请进吧。”

杨开迈步上前，屠峰和唐雨仙两人赶紧将他迎接了进去。

风胜却没跟进来，依然直挺挺地站在门口处。

进了血侍堂，屠峰才嘿嘿低笑：“小公子，我还从未听堂主跟谁说过一个请字！今日也有几位公子过来，但堂主连正眼都不瞧他们一下，看样子堂主对你印象不错。”

唐雨仙也是重重点头，似乎发现了什么不得了的事情。

“那我的面子可有点大。”杨开哂笑一声。

屠峰正色道：“不是面子，小公子愿意起用那两位兄弟，我血侍堂上下感激不尽！”

“有这么严重？”杨开讶然失笑。

刚说完，杨开的步伐便顿住了，愕然地看着前方。

前方，近二十位实力强大的血侍排成几列，个个都神色肃然，面露感激之色地朝这边望来。

为首一人，乃是血侍堂副堂主周封，同样是神游境顶峰的强者。

目光在血侍们中间扫了一圈，杨开面色微凛。

每一个都强大无匹，每一个都不动如山，无论男女，皆是强者中的强者，实力最低也有神游境五层之境。

但即便是神游境五层，拉到外面去也不比那些一等势力的神游境八层差。

杨家血侍，果然底蕴丰厚！

二十多双眼睛望过来，杨开也是在刹那间感受到一种无匹的压力，这种压力并非血侍们故意释放出来的，而是本身岁月沉淀战斗积累下来的气场。

所以弱者在强者面前，总是会畏首畏尾，缚手缚脚。

真阳诀运转，精纯的真元透体而出，这才稳住阵脚。

众血侍看的眼前一亮！

周封也是暗暗诧异，却没表现出来，只是神色凝重，抱拳道：“周封代血侍堂上下，感谢开公子！”

“谢开公子！”刹那间，吼声如雷。

杨开神色微动，这才知道屠峰并没有夸大其词。

他虽然早就知道自己这么做有得有失，却没想到得到的比自己想象的还要多。

“各取所需而已，不用在意！”杨开轻轻点头，目光绕过周封，投向他背后的两人。

这两人大概也只有不到四十岁左右，但全都是神游境八层的水准，他们两人的神色比起旁的血侍更加的凝重严肃，甚至那两双眼眸中，都生出了一种士为知己者死的味道。

两人站在那里，因为疼痛难忍，身体抑制不住地轻颤着，贴身穿戴的衣服上，处处可见殷红的血迹，仿佛身上点缀了一朵又一朵绽放的梅花，刺眼至极。

在他们的脚下，殷红的鲜血也已经流成一滩，空气中弥漫着一股淡淡的血腥味。但两人依然直挺挺地站着，其他的血侍也都未往血迹上瞧上一眼。

“你们就是曲高义和影九？”杨开看了他们一眼。

两人连忙上前，半跪在地。

“属下曲高义。”

“属下影九，见过小公子！”

杨开轻轻点头：“起来吧，既然是我的人了，那便用实际行动证明，我的选择没有错！”

两人一言不发，沉默起身，但那眼神却是相当坚毅，透着一股狠劲和执着。(未完待续。)(未完待续。)

第四百一十八章 你们会怎么选择

? 几个月前，吕斯上了云隐峰，将杨开给他的信函和玉佩交给箫浮生，箫大师立刻为他炼制了一枚玄丹，服下玄丹，炼化药效之后，吕斯彻底摆脱了以往的苦楚，真真正正地成为了一位神游之上。

回到吕家之后，吕斯当即将吕梁唤了过去，叮咛了一些机密要事。

斯长老到底跟家主说了什么，无人知晓，但族内的高层都可以感觉到，从吕斯那回来之后，吕梁便有些改变对杨开的看法了，也正是因为这个，他才那么爽快，让吕宋带着不少好东西前往中都来给杨开赔罪。

其中的弯弯道道吕宋不甚清楚，所以对自己父亲的话还是有些不太理解。

“这杨开要是在夺嫡之战中败北了，我还把那么多东西送给他做什么？”吕宋一边说一边摇头，怎么也想不明白其中的关节，喃喃不已：“不好办啊，不好办！”

他身边的那位高手闻言道：“少爷，要不咱们就先看看这个杨开在表现到底怎么样？反正老爷只是说要把东西送到他手上，也没说到底什么时候送过去。他要是今天晚上都撑不过的话，那到时候这笔物资用来做什么，都由少爷你做主，他若是表现的还可以，咱们就得听老爷的吩咐。”

“对，就这么办。”吕宋深以为然地点头，“要是他在夺嫡之战第一天就输了，那以后他在杨家也肯定没什么地位，这样的人我吕家不必去交好。”

“少爷所言极是！”那高手也点头。

战城西北角，杨开府上。

一间屋内，杨开神态懒散地坐着，有婢女奉上茶水，杨开端起抿了一口，挥手将其斥退。

那婢女临走之前，目光有些惊恐地望了曲高义和影九一眼。

两位血侍这几天的状态越来越不好了，尤其是那一夜被杨开打发出去收服中都北城区的小势力归来之后，身体越来越虚。伤势也不见丝毫好转，纵然服下了杨家特制的疗伤丹，也是起效甚微。

伤了根基了！

对这一点，无论是杨开还是他们本人都清楚无比。若不是伤了根基。以他们的实力和气血力，伤势多少也会好转一些。

此刻，两位血侍脸色煞白，全身都在冒虚汗，似乎体内有剧烈的疼痛袭扰。两人的脸色也是时而缓和时而狰狞，额头上的一根根青筋，如蚯蚓一般扎起，煞是恐怖。

普通人见到，自然会心生惊恐。

绕是如此，他们两人也如标枪一般，笔直地站在那里，一动不动。

杨开抬眼望着他们，目光中溢满了钦佩之情。

他本身也是定力极强之人，性情也相当坚毅。但如果设身处地的想，自己遭遇了两位血侍这样的待遇，恐怕也不会比他们做得更好。

最起码，跟随的公子似乎没把自己当人看，只想着在他们的生命力流逝干净之前压榨他们最后的价值，单是这一点，杨开就无法接受。

但两位血侍对杨家的忠诚，却让他们毫无怨言，不但没有怨言，甚至连脸色也没摆过。更对杨开忠心耿耿，让做什么便做什么，绝无半句废话。

感受到杨开投来的目光，曲高义和影九二人的神色越发一丝不苟。

好半晌。杨开才轻笑一声：“你们两个谁是曲高义？”

说实话，杨开还真不知道他们谁是谁，因为那天从血侍堂回来到现在，彼此间一句话都没说过。

两位血侍将这话听在耳中，脸色却是丝毫不变，个头比较高。身形看起来比较强壮的那个人连忙抱拳：“属下是曲高义！”

“那你就是影九？”杨开望着另外一人。

影九轻轻点头。两个血侍比较起来，影九这个人比较特别，因为他虽然是个男人，可生得及其精巧，身形欣长干瘦，嘴角边有两撇小胡子，看起来特别的精明，而且相对而言，他看起来比较沉默寡言，这人的性格，应该跟杨威一样，都是孤寡的人。

从杨四爷和董素竹的三言两语中，杨开也知道了这两位血侍的擅长领域。

曲高义最擅长的是迅速的爆发，他能在一炷香的时间将自己的一身真元和所有神识力量爆发彻底，一旦攻击施展开，那便是连绵不绝，根本不会给敌人丝毫喘息的时间，而在这一炷香的时间内，他在同境界武者当中，基本就是无敌的存在。

这个人，是整个血侍堂内最敢拼命的人！虽然他是神游境八层，但这么多年下来，神游境顶峰的高手他也战胜过不少。

即便是整个血侍堂，他的实力也算比较靠前的。

而影九却不一样，影九最擅长的是速度，来无影去无踪，隐匿的功夫相当出色，他的攻击出手，敌人连反应的时间都不会有。

有传言，杨家血侍堂中，最难缠的人不是堂主风胜，也不是副堂主周封，而是如影子一般的影九。

被他盯上的人，纵然逃到天涯海角，也逃不过他的追杀。

这两人配合起来，相得益彰，乃是让人闻风丧胆的一对血侍。

上次两人护送杨家年轻一代老四杨新武回族，被好多位神游境高手围攻，那一批敌人的力量，比杨开遇到的还要强大。

曲高义和影九二人拼命守护，无奈杨新武本身实力不济，这才没逃过厄运。

杨开忽然开口跟他们说话，曲高义和影九二人都是一头雾水，不知他有什么指示要下达，连忙疑惑地朝他望来。

“对我可有怨言？”出乎两人意料，杨开居然问出了这样的话。

说话的时候，杨开嘴角含笑，大有深意地望着他们。

曲高义连忙道：“属下不敢。”

“一点都没有？”杨开轻哼一声，“我要听实话。”

曲高义面色不禁有些为难，和影九二人对视了一眼，不知该怎么说。

在血侍堂的时候，两人听屠峰和唐雨仙说这位小公子多么多么和善，待血侍多么多么好，后来更是杨开在他们万念俱灰地时候起用了他们作为扈从。

有屠峰和唐雨仙两人的前言在耳，又有杨开义举在后，曲高义和影九二人心中自然感激涕零，暗暗决定要辅佐杨开闯出一番名堂，纵然丢掉性命也是在所不惜。

可跟他这些天，他连正眼都没瞧过自己二人，态度也是冷淡无比，更没有让他们有时间疗伤养息。

他们血侍虽然忠于杨家，但无论如何他们也是人！所谓士为知己者死，杨开这个主家如此不体恤属下，他们心中自然会难受。

“说吧。”杨开端起茶杯喝了一口，一脸严肃地望着他们。

曲高义这才抿了抿干裂的嘴唇，道：“我和影九二人本已穷途末路，是小公子在我们在危难的时候帮了我们一把！雪中送炭之情，属下二人铭记在心，所以无论如何，属下二人也绝不敢对小公子有怨言，只是……略有些失望！”

言辞恳切，神态肃然，显然是心里话。

杨开嘴角慢慢挑起：“是不是觉得我和屠峰他们说的不太一样？”

曲高义轻轻点头，这下连影九也应了一声。

“当然不会一样，因为我本就没想要选择你们！”杨开站了起来，“我想要的是屠峰和雨仙，毕竟大家都已经熟悉了。”

两位血侍神色一黯。

“不过一回生二回熟，我觉得我们现在也算熟悉了。”杨开微笑地望着两人：“最起码，我知道了你们心中的真实想法。”

曲高义和影九都是眼前一亮，默默地看着他，杨开这么说，等于是告诉他们，想要和他们交流了，这可是两人期望的事情。

“你们对杨家的忠诚，我不怀疑，对我的感激，我也不怀疑！”杨开扬眉，笑了起来，“但若有那么一天，我与杨家起了什么冲突，你们会做什么选择？站在我这边，还是站在杨家那边？”

两人闻言面色一变，都是惊悚地望着杨开。

“小公子说笑的吧？”曲高义皱眉询问。

“我认真的。”杨开一霎不霎地盯着他。

曲高义深吸一口气：“虽然我不希望发生这种事，但如果真有那么一天，我和影九依然会追随小公子左右！”

影九难得地开口说话，神色冷酷：“没有小公子的话，我们二人现在恐怕已经自废修为，归隐山林去了。所以我们这一身修为，是小公子的，小公子需要尽管拿去用好了。”

听他二人这么说，杨开终于咧嘴笑了起来。

他们之所以会这么说，一是因为杨开也是杨家人，他们不认为真会有那种情况发生，二也是因为他们自认为时日无多，就算真有那一天，他们也等不到了。

但无论如何，杨开也总算得到了自己想要的答案。

“我曾跟雨仙说过，知道我秘密的人，要么成为我的人，要么成为死人！”杨开的笑容诡谲起来，邪气十足，“现在你们有资格知道一点我的秘密了。”

曲高义和影九都是神色一怔，有些惊讶地望着杨开，不知道他到底在说什么。

“这两枚丹药，一人一颗，拿过去服下。”杨开伸手一抛，两颗丹药飞了出去。

曲高义和影九伸手接过，口上道谢，心中却是疑惑不迭。(未完待续。)(未完待续。)

第四百二十二章 那有两个老家伙

? 当初杨开告诉向南两家，要在三个月内在中都看到他们的诚意。

南家送来四口箱子的物资，也算是舍了血本。但是向家来了一批人，而且是向家二公子亲自带队，这就让杨开有些看不懂了。

不过在短暂的交流之后，他心中也有一些猜测，所以才会跟秋忆梦问问情况。

这位秋大小姐与自己不一样，常年生活在中都，对天下大势了解颇多，向家有什么内幕，以她秋家底蕴和手段，肯定是听到过一些风声的。

听杨开这么说，秋忆梦苦笑连连，这个男人的精明程度，实在让她有些难以招架。

“向家向楚你见过，那是向家的大公子，也是未来的接班人。这位向二公子据说是偏房所生，论地位在族中自然不及他大哥，但这个人很有资质，也很有修炼的天赋，是整个向家几十年来最出色的天才，你刚才跟他交手，应该也看出来了，这么年轻就有真元境九层的水准，可不多见。”

“恩。”杨开颔了颔首，杨家年轻一代中，也没有几个真元境九层，不过那是因为族内子弟在外历练，得不到资源的缘故。

但向天笑这个人，资质确实是没话说。

一等势力之中，也是有天才的。比如当初在那处异地历练中碰到的九星剑派高徒武乘仪，当时他就已经是真元境七八层的修为了，如果活到现在，未必就不能晋升神游，不过真的算下来，武乘仪的年纪要比向天笑大一些。

“向楚此人攻于心计，城府颇深，但他弟弟向天笑却是和他截然相反的两个人，这个向天笑心思比较耿直，为人直爽，再加上他的资质出色。在向家也是得到了不少长辈的喜爱。”秋忆梦微微笑着，“如此一来，问题就出来了。”

“关于继承人的问题？”杨开轻轻皱了皱眉头。

“不错，所有的大势力中。也就只有你杨家在选择继承人的时候是用夺嫡之战的方式来决定，其他的中都七大家，甚至整个天下的一等势力，基本上都是由嫡长子来接任家主族长之位的。”秋忆梦说起这些的时候，神色不禁微微一涩。不过很快又缓了过来，继续道：“只要这个嫡长子不是太差劲，这个位置一般是稳当的。因为继承家主之位的人并不是需要太强大的修为，只要能统管好整个家族就行。象你曾经见过的吕家吕梁，他也就只有神游境七层的修为，在吕家，比他实力高的人有一些，可他依然是家主，一来他有这个能力，二来他是当初吕家的嫡长子。我秋家以后也是这样……”

“而向家，向楚便是正统的继承人。可向天笑的出色表现，却让向楚意识到了一些危机，我听说……恩，仅仅只是听说，向楚经常耍弄手段来对付自己这个弟弟，而向天笑也没有反抗过。似乎对他来说，他并不想去争权夺位。”

杨开将这些话听在耳中，也证实了自己心中的判断，点点头道：“以向楚的个性。确实有可能做出这样的事。”

“这样一来，你就可以理解为什么向天笑会出现在你府上了吧？”秋忆梦微笑地询问。

“我知道了。”杨开一脸了然之色。

向楚忌惮自己弟弟的能力，正好杨开又在讹诈他，他便将自己的弟弟派到这里来协助杨开参与夺嫡之战。

一来。杨开在夺嫡之战中确实需要帮手，正是投其所好，这样的诚意可能比南家的四箱物资更有用，更实惠。

二来，向天笑在杨开这里，他只要在夺嫡之战中协助其他的杨家公子将杨开击败。就等于是跟家族证明自己比弟弟更优秀，这么做，他继承人的位子就稳当了。

向楚这一石二鸟，干得相当不赖。

很有可能，他还打算在夺嫡之战中，剪除那些跟随在向天笑身边的人。因为那些人，便是族中支持向天笑的班底。

“你觉得这个人可用？”杨开抬眼看了看秋忆梦。

杨开这般和善垂询，顿时让秋忆梦笑靥如花，心情愉悦道：“我觉得可用！不过到底用不用，还得由你自己决定。”

“先放放吧。”杨开不可置否，这个向二公子到底是不是真心真意来辅助自己还未可知，杨开向来是小心谨慎之人，不可能因为这些信息便去相信一个完全陌生的人。

日久见人心，路遥知马力，时间会证明一切。

“恩。”知道他会这么说，秋忆梦螓首轻颔，只是道：“不过我从向天笑那得到了一个对你不太好的消息，你要不要听听？”

“什么消息？”

“他大哥和南家的南笙，也在战城！”秋忆梦嘻嘻笑着。

杨开一点也不意外，神色淡然道：“选择了谁？”

“你二哥杨诏！”

“眼光不错！”杨开轻哼一声，“看样子今晚有得热闹了。”

秋忆梦也是微微一笑，可那神色却再无之前的紧张茫然之意，杨开既然要她今晚看好戏，她自然不再去担心其他。

“开公子还有没有事了？没有事的话，奴婢就先告退了！”秋忆梦笑吟吟地询问。

杨开神色古怪地瞥了她一眼，撇嘴道：“别调侃我，我担当不起。”

看到杨开脸色的尴尬，秋忆梦呵呵笑着，前所未有的畅快。

“不过还真的有一件事要你去做。”杨开神色正了正，又开口说道。

“什么事？”

“府邸外百丈，那颗榆树上，有两个老家伙，你找人给他们送两壶酒去。”

秋忆梦一脸愕然：“两个老家伙？什么样的人？”

“我猜是霍家的人，大概是来保护霍星辰的吧。”

秋大小姐眨巴了几下眼睛，一脸茫然，她不明白杨开为什么会这么肯定那里有两个人。

而且既然是来保护霍星辰的，肯定是常年跟随在那位中都狼霍公子身边的高手。那可是足有神游境八层的强者！

以他们的修为，怎么会被杨开发现了踪迹？

茫然归茫然，秋忆梦倒没觉得杨开这个猜测有突兀之处。

虽然霍正被自己儿子气得半死，但霍星辰毕竟是霍家独苗，现在孤身一人在杨开府上，防护力度强一些也无可厚非，如果真有两个人在那，肯定是霍正偷偷派来的。

秋忆梦满脸狐疑地退了出去，皱眉思量片刻，竟自己去拿了两壶酒水，殷勤地端着，朝外走去。

杨开府邸前百丈处，榆树顶上。

茂密的树叶遮蔽了霍家两位强者的身形，两人的呼吸均匀悠长，气息收敛到了极致，一圈圈朦胧的光晕笼罩在他们身上，以一种神奇玄妙的路线游走着，将他们两人完全淡化在空气之中。

即便有人站在树下朝上看，也不能发现他们的踪迹，除非用神识扫过，才能窥探到些许端倪。

此刻二人正百无聊赖地端坐在树干上打坐运功。

无影无形的神识，覆盖了整个杨开府，里面有任何的风吹草动，也瞒不过他们的探查，强横的神识时聚时散，随时可做出攻击。

所以纵然隐藏在这里，他们也不担心会有什么人对自己家少爷不利。

两人的神识这么放肆笼罩，自然隐瞒不了曲高义和影九二人，但两人并无恶意，曲高义和影九二人又要疗伤，对他们的做法也是睁一眼闭一眼了。

底下传来一阵悉悉索索的脚步声，初始的时候，两人并不在意，战城里现在也有几万人生活，杨开府的位置尽管偏僻，也时有行人路过。

但随着这脚步声越来越近，两个强者都不禁睁开了眼帘，互相看了一眼，微微奇怪。

这脚步声……似乎是冲着自己二人来的啊。

低头朝下看去，两人不禁大惊失色。

只见秋家大小姐秋忆梦，此刻正如一个丫鬟般，手上捧着一个托盘，盘里放着两壶陈年美酒，正面含微笑，一步步地朝这边行来。

待到树下，秋忆梦仰头看来，目光正对上霍家的一位高手。

这人心头一突，下意识地以为自己隐匿身形的武技失效了，可转眼一查探，那武技分明还有作用，而且秋忆梦的目光，有些空洞，应该只是正巧瞅着这个方向，并不是聚焦在自己身上。

她并没看到自己。

“天干物燥，两位前辈待在树上这么久，想必是口渴了吧，这两壶酒便送与两位润润喉咙，还望两位不要嫌弃。”

声音入耳，霍家两位强者面面相觑，旋即伸手一弹。

一道涟漪荡漾开，两人的身形突兀地呈现在秋忆梦的眼帘之中。

都被人这么点破了，两人也不好意思再藏下去，更何况，秋忆梦的身份也不一般。

看到两人现身，秋忆梦面上平静，心中却是对杨开佩服至极。

霍家两人轻飘飘地从树上纵下，站到秋忆梦面前拱手道：“见过秋小姐，有劳秋小姐了。”

一边说，一边将两壶美酒接了过去。

“两位慢用。”秋忆梦微笑颔首，转身就要回去。

“秋小姐留步！”其中一人连忙喊道。

“怎么？”秋忆梦狐疑地望向他。

那人皱了皱眉头，嗫嚅了好一会，才道：“我能不能问问，秋小姐你是怎么发现我们两人的行踪的？是杨家那两位血侍知会你的？”(未完待续。)(未完待续。)

第四百二十三章 我要出去一趟

? 霍家两位强者都以为是血侍出卖了自己的隐藏之处。

秋忆梦却是缓缓摇头，轻笑到：“那两位血侍正在疗伤，暂时无暇他顾，不过也不是我发现两位的，我还没这么大本事。”

“那……”

“呵呵。晚辈告辞了。”秋忆梦并不多说，只是微微一笑。

秋大小姐聪慧精灵，擅于舞弄心计，虽然在杨开面前她已有所收敛，但对旁人还是如此。

这个时候她也不去说破，给那两人留点神秘感，对杨开的好处只会更大。

等到秋忆梦离去之后，两人才望着手上的美酒，颓然叹息。

他们也知道到底是谁指点秋忆梦了，但他们实在想不到那个杨开居然有这么通玄的本领。

“这咋办？”其中一人眉头紧皱。

另一人也是面色难看，摇头道：“不好办啊，拿了人家两壶酒，今晚……”

“这位开公子，真够阴损的。”

所谓吃人嘴短，拿人手软，尽管只是两壶酒，可那是人家秋大小姐亲自送过来的，所谓礼轻情意重。到了今夜杨开府上有危险时，他们难道还能袖手旁观不成？

若是旁人来送酒，甚至是杨开本人来，两位强者都可以义正词严地拒绝，唯独不能拒绝秋忆梦。

“可是家主暂时还没让我们参与夺嫡之战，而且历年历代的夺嫡之战，其他的势力出动神游境七八层，甚至顶峰的强者都没什么，可八大家出动的高手都不会超过神游境五层，我们若是贸然出手被人给发现了……这老脸往哪搁？”

“要不把酒给送回去？”一人提议。

另一人点头道：“好，你送！”

“滚！”

送酒回去，那不是打秋小姐的脸么？这等蠢事谁会干？

“哎！”对视一眼，彼此都摇头叹息，两壶美酒，此刻比烧红的铁钳还要烫手。

没奈何。一人分了一壶，喝在嘴里也再无往日的香醇，只品尝到满嘴的苦涩和无奈。

时间缓缓流逝，日落月升。繁星点点，天空似是挂满了闪烁光芒的宝石，簇拥成群，美轮美奂。

白日喧闹无比的战城，陡然间平静了下来。

几万双目光。都在紧盯着战城内八大公子府的动向。

一道道若有若无的神识，交织在战城之中，监察四方，有实力强横的高手，更是将神识放肆铺开，全面洞悉周边的各种情况。

战城最中心，封神殿。

这是一座雄伟的宫殿，殿内，有八位白发苍苍的老人，分八角盘膝而坐。

八人都古井不波。各自运转功法，对外看似不管不问，实则八人的神识早就渗透了战城的每个角落。

这八人，分属中都八大家，每一个都是神游之上的顶尖高手！

杨家夺嫡之战在战城展开，天下大半年轻俊杰云集此地，几乎每一个参与夺嫡之战的都是各自势力的领军人物，事关重大。

所以每一次夺嫡之战开始之时，八大家都会派出一位神游之上坐镇在战城中，一来是负责监督夺嫡之战的胜负。二来也是负责守护那些参与夺嫡之战的年轻人。

如若不然，被苍云邪地的强者来此，一锅端掉，那损失可就大了。

这八人。都是百年多高龄，最大的那个甚至已经有两百岁了，真真正正的土埋半截脖子，向来是不问族内大小事务，也不问天下大势，只是自己修炼参悟武道。

他们坐镇在此。不会去干涉参与夺嫡之战，只负责监督胜负，守护战城不被奸人所乘。

谁赢谁负，他们也毫不关心。

实力年纪到了他们这种程度，他们也只想在有生之年，堪破神游之上的奥秘，这算是唯一的追求。

八大公子府，有人蠢蠢欲动，有人忧心焦虑，有人准备隔岸观火，坐山观虎斗，企图收那渔翁之利。

手上掌握的实力不一，心态不一。

夜色越来越深，八大公子府上却是毫无动静，让诸多翘首以盼的观战之人等得暗暗焦急。

杨开背负着双手，身形如剑，站在自己府邸的中殿上，凝视着悬挂在殿堂最上方的一面令旗。

在夺嫡之战中，这一面令旗也是个关键的东西。

想要在夺嫡之战中击败一位公子，有两种方法。

一种是直接擒拿住这个人，这样一来，这位公子便失去了继续夺嫡的资格。

第二种，便关乎着这一面令旗了。

一旦有人将这面令旗取走，那对应的公子也同样会失去夺嫡的资格。

而且，这一面令旗是必须悬挂在中殿正上方的位置上，不能被带在身上。

杨家历代的规矩如此，大概也是想让各位参与夺嫡的子弟多一种制胜的方式，也给各位子弟增加些夺嫡的难度和考校智慧的空间。

这一面令旗被悬挂在这里，对各位杨家子弟来说，就是个掣肘！

因为无时无刻都得派人来守护这面令旗，以防它被人乘虚而入，窃取丢失。

一方面要守护自己的令旗，另一方面也要去打别人的主意，夺嫡之战是斗智斗勇的战斗。

望着那令旗上大大的开字，杨开嘴角噙出一抹微笑。

身后悉悉索索，秋家大小姐秋忆梦，中都狼霍星辰，向家二公子向天笑三人联袂而来。

杨开现在手上掌握的助力，也只有这些，此刻尽数聚集于此。

“开兄弟，准备好把你的金羽鹰送给我了没？”霍星辰嘿嘿怪笑着，一副吊儿郎当的模样，打开折扇道：“我可先跟你说好了，等会要是有人来打你，我第一个投降，别指望我能帮你什么。”

秋忆梦冷冷地瞪了他一眼，“你再啰嗦，我现在就把你打残了丢出去。”

“喂喂喂，你是女人，不要这么暴躁行不行？”霍星辰一脸郁闷。

向天笑沉声道：“我向家所有人，你看要怎么布防，我配合就是。”

“随便你。”杨开看了他一眼，随口道。

向天笑皱了皱眉，一言不发，转身又走了出去，显然是去调派自己带来的那些人了。他带来的人实力算不得多高，虽然有四位神游境，但在真正的高手面前，恐怕还是有些不够看。

但今夜毕竟是夺嫡之战的第一天，别的公子手上也未必有多少拿得出手的力量可以动用，所以他带来的那些人还是能发挥出不少作用。

“都到这个时候了，该告诉我你到底要怎么做了吧？”秋忆梦笑嘻嘻地询问，“你隐藏起来的帮手，是不是也该露面了？”

杨开摇了摇头：“我没隐藏的帮手。所有你看到的人，就是我们现在的力量。”

“不是吧？”秋忆梦花容有些微变。

“这次不骗你！”杨开一脸正色。

“那该如何防守？”秋大小姐顿时有些慌了，两位血侍虽然强大，可现在能指望他们发挥多少战斗力？再加上向家的那些人，还有自己秋雨堂的人，似乎都上不了什么台面啊。

对方只要能出动两位神游境七八层的高手，就足以稳稳地拿下这里。

而现在能动用这等高手的杨家子弟，最起码有三人！

“你现在后悔还来得及。”杨开冰冷地望了秋忆梦一眼。

察觉到他的目光，秋忆梦黛眉微皱，忽然意识到什么，笑了起来：“不，我相信你。”

“嘿嘿，我可不相信你。”霍星辰一边笑一边朝外走去，“我先去找点鸟食，待会得了鹰儿得好好喂喂它才成。”

说着，便不见了踪影。

待到殿内只有两人的时候，杨开才忽然开口道：“我要出去一趟！”

秋忆梦陡然变色，惊声道：“出去？你想干什么？”

“你说呢？”

秋大小姐不可置信地望着杨开，小嘴微张，似乎觉得他是在开玩笑，可杨开脸上一片平静，哪有开玩笑的神色。

“你说真的？”

“自然是真的。夺嫡之战中，能拿下一个对手，得到的好处也是很大的，今夜是第一天，肯定有人会出局，这也是个机会！”

拿下对手若是没有好处，那些参与夺嫡的子弟也不会去贸然攻击别人了，这般费时费力，又要担心自己老巢的令旗别被人抢走的事，谁会干？

只要能擒拿住一位杨家子弟，或者夺取一面令旗，便可以此向家族兑换许多物资，以供自己所用。

“你疯了吧？”秋忆梦一边摇头一边匪夷所思地望着杨开，“你手上现在这点力量，连防守都不够了，还想主动出击？你倒是说说，你能带谁出去？我秋雨堂的人，还是向家的人？又或者是那两位血侍？”

前两批人，带出去也不起作用，后两个人若是带出去，那府邸便等于毫无防守之力，只会被人更加轻易击溃。

“我一个人！”杨开皱了皱眉。

“我不赞同！”秋忆梦气得酥胸起伏，咬牙怒视杨开。

杨开忽然笑了起来，凝视着她饱满的胸脯一眼，道：“我没要征询你的意见，只是跟你说一声罢了。我做事，不需要别人多嘴！”

秋忆梦神色顿时一苦，银牙咬得嘎嘣响。

好半晌，她才深吸一口气，道：“好，你既然这么决定，那我也懒得多说，只是你若今夜便败了，就当我秋忆梦瞎了眼，跟了你这样的男人！”

“女人，别说这种容易让人误会的话。”杨开冷笑一声：“再说了，谁胜谁败还不一定呢。”(未完待续。)(未完待续。)

第四百二十五章 血战

? 人群涌簇，个个都笑逐颜开，随着杨亢一群人朝东北方飞驰。

战城的面积虽然不如中都，可比起其他的城池来说，也算是个庞然大物了。如若不然，杨家也不会将夺嫡之战放在这里进行。

没有庞大的空间作为拉锯的战场，夺嫡之战根本无法进行下去。

杨亢那一群人飞得不紧不慢，神色一片轻松，飞驰中甚至还有闲心谈笑风生，好不自在。

差不多半个时辰，才抵达战城的东北。

老三杨铁府邸前，杨亢等人从容落下，那些跟随着过来看热闹的无聊之士也都急忙寻找到有利的位置，纷纷停住步伐，翘首以盼那边的动静。

杨开带着风云双卫也落在了一个不近不远的位置上，静待好戏登场。

“三哥，老五来了！”杨亢站在府邸外，面含微笑扬声喊道。

“既然来了，那便进来吧！”杨铁的声音从内传出。

杨亢微微一笑，领着大队人马从容而入，杨铁的声音虽然不疾不徐，但任谁都可以听出他语气中的隐藏的无力和落寞。

他在外历练这些年，没能得到像样的功劳，无法换取血侍的追随，身边没有血侍守护，也没得到其他势力的追随，单凭一个母亲娘家的助力，根本不足以成事。

秋忆梦当初的判断大致无误，老三杨铁，注定是会第一个出局的。

院落内，杨铁身形笔直地站在那里，身后站着两个神游境七层的强者，还有些其他实力不算太弱的武者，这些人，都是出自杨铁母亲的娘家，端木家族。

而端木家族，也是杨铁在夺嫡之战中，唯一的一份助力。

今夜能否平安度过，杨铁就要依仗端木家族的力量了。

反观杨亢。身边不但带着一位唐雨仙这等精通神魂技的强大血侍作为守护，还有八大家之一的高家作为盟友，文质彬彬的高让风带了两位神游境五层的高手在身边。

这两位是出身八大家的神游境五层，不能以平常眼光对待。放到外面，足以战胜一般的神游境八层。

除此之外，还有五六个神游境的高手，其他真元境武者几十，这样的实力对比。高下立判。

杨亢甚至只需要出动一半的力量，就足以将杨铁身边的助力全部牵制，到那时候，擒拿杨铁本人，或者夺取他的令旗都易如反掌，而这一人一物，都可以向家族兑换物资的。

杨铁目光平静地望着信步而来的杨亢，神色淡漠。

杨亢停在他十丈之外，两人对视片刻，杨亢才笑道：“三哥。大家兄弟一场，你听我一句劝，咱们和平解决，怎样？”

他显然是想兵不接刃让杨铁主动投降，如今他占据了绝对的优势，自然有资格说这样的话。

闻言，杨铁缓缓而坚定地摇了摇头：“我杨家人，从来只有战败，没有投降一说，纵然你是我兄弟。那也不成！”

“好，我知道你会这么说。”杨亢轻轻点头，脸上的笑容缓缓收敛，“换做是我。我也会这么说。既然如此，那就休怪五弟我手下不留情了。”

“你请便！”杨铁的神色陡然冷峻起来。

他身后那些端木家族的武者也在这一瞬间凝聚起真元，暗暗戒备。

就在这时，一直形影不离杨亢身边的唐雨仙忽然眉头一皱，低声说了一句什么。

杨亢的神色玩味起来，回头扫了一眼。朗声道：“七弟，既然来了，何不大方现身，偷偷摸摸的干什么？”

一声大笑传来，旋即一簇人马从夜空中飞驰而来，落进院落，与杨亢那一群人分庭抗礼。

正是杨家老七杨影和他的盟友们。

杨亢有高家高让风作为盟友，杨影有康家康斩作为盟友，身边同样也带了一位血侍守护，两方的实力纵然有些差距，也很微小。

看热闹的人群顿时振奋起来，杨家三兄弟齐聚于此，等会自然会有精彩好戏上场。现在就不知道杨亢和杨影，到底是谁能吃掉杨铁这块肥肉了。

“三哥，五哥，小七有礼了。”杨影落地，先是微笑地打了个招呼，一脸和煦生风。

“老七你不厚道啊，若不是雨仙察觉了，五哥我怕是要被你黄雀在后还不自知。”杨亢笑着摇头。

“五哥说哪里话，夺嫡之战，阳谋诡计无所不用，小七我只是悄悄地隐匿了片刻而已，我还担心在这看热闹的人群中会不会有其他兄弟存在呢。”

一边说着，一边与杨亢两人都往四周扫了一圈，目光警惕。

杨开头上包着帽子，面容遮蔽，闻言忍不住笑了笑，风云二人也是不禁生出一种被人戳破的感觉。

“应该没人会来了。”杨亢缓缓摇了摇头，“今夜大哥按兵不动，他是老大，对众兄弟都是礼让三分，今夜第一战他暂时没掺和。八弟现在有些草木皆兵，只会防守，不会主动出击的。”

老八杨泉虽然有一位血侍作为扈从，但他母亲的娘家只是个二等势力，能提供的助力不大，白天也没能拉拢到多少追随者，自然不敢更没那个实力去主动攻击别人。

而且他有血侍作为扈从，纵然只有一位，想攻破也不容易，第一夜也没人去打他的主意。

“至于二哥和老六，应该是带人前往另外一处容易攻破的地方了。所以此地，只有我们兄弟二人。”

闻言，杨开眉头一挑，嘿嘿冷笑几声。

老二杨诏和老六杨慎今夜去了另外一处容易攻击的地方，那除了自己的府邸之外，再无别处了。

就是不知道那边情况现在如何。

杨亢侃侃而谈，杨影哑然失笑，佩服道：“五哥的消息好灵通，小七佩服。”

杨亢摇了摇头，道：“先不说这个，咱们商量下三哥这里该怎么弄。”

“五哥的意思呢？”

“人和令旗，我们一人分一个，如何？”杨亢微笑询问，一点也没把老三杨铁放在眼中的意思，好似是要跟杨影二人瓜分什么物资一般。

杨铁的脸色不禁有些铁青，那些端木家族的强者们也是一脸愤怒。

杨影笑着摇头，从容道：“五哥，别怪小七我胃口大，三哥的人我想要，他的令旗，我还想要！”

杨亢愕然，不禁冷笑一声：“七弟你胃口果然大，那就看你有没有本事从虎口中夺食了！”

杨影的笑容也慢慢收敛，神色变得冷峻起来。

两兄弟互相对视着，方圆百丈范围内陡然鸦雀无声，空气似乎凝滞住了。

风雨来，城欲摧。

咻咻咻！

上十道威力不弱的神识力量忽然暴起发难，似乎是商量好了一般，杨亢和杨影带来的神游境高手们同时迸发了自己蓄积已久的神魂技。

无形的力量碰撞，有人闷哼一声倒退几步，有人乘势欺上，凶猛进攻。

各种武技和秘宝的华光，在这一刹那绽放，让人看得眼花缭乱。

唐雨仙守护着杨亢纵身飞到一旁，避开战斗的漩涡，而另外一位杨影带来的血侍强者，也守护着他飞到另一边。

两位杨家子弟隔着几十丈遥遥互望着，冰冷的目光碰撞，擦出一串火花。

作为夺嫡之战的关键人物，不到万不得已的时候，杨亢和杨影是不会自己出手的，一来这样做有危险，二来他们的实力也不高，就算出手，于大局也无碍。

而守护在他们身边的血侍堂高手，也在杨家的规矩牵制下不能主动出击。

血侍堂高手只负责被动反击，没人攻击他们和杨家子弟的时候，纵然局势再危机，他们也必须袖手旁观。

杨亢和杨影带来的武者们实力大致差不多，碰撞到了一起，一时竟是打的平分秋色，互有胜负。

作为东道主，杨铁和端木家族的武者们却是一身轻松，居然没人来找他们的麻烦。

冷眼旁观了一阵，杨铁冷哼一声：“真当三哥我一点准备都没有，你们也太小瞧人了。给我放箭！”

刷刷刷，四面的墙头屋顶上，诡谲至极地出现了一些人影，这些人手上都持着一把流转光晕的劲弓。

那劲弓造型张狂，一看便是档次不低的秘宝。

而那些手持劲弓的武者，每一个都最少有着真元境八层的水准，甚至有那么一两人，已到了神游境。

真元疯狂催动，无节制地朝那劲弓秘宝中灌入，只是短短的片刻时间，持弓的武者们全都脸色发白，似乎已用尽了所有的真元。

弦上利箭所指之处，人人自危，面色大变。

狂暴的力量在蕴藏聚集着，即便是在府邸外观战的那些无聊人士，此刻也不禁遍体生寒，头皮一阵炸麻，脊梁骨冷风嗖嗖，似乎被什么危险给盯上了。

刷……

刷刷……

六七张劲弓，弓弦颤动，弦上的利箭迸发出刺眼的光芒，如从天坠落的流星，带起一圈圈肉眼可见的光晕，轰然袭向那些正在酣战的武者们。

箭出，瞬息便至，编织成一片箭网，将杨亢和杨影的追随者们统统包裹在其中。

巨响声传出，天崩地裂，有血光乍现，碎肉横飞。

所有人的耳膜都在颤抖，刹那间失聪。

杨亢和杨影两人的眼眸抖动起来，不可置信地望着下方的能量爆发。

唐雨仙和另外一个血侍连忙运转真元，将杨亢和杨影周身守护。(未完待续。)(未完待续。)

第四百二十六章 夺令旗

? 好一会功夫，肆虐的能量才渐渐平息下来。

杨铁的府邸，被那六七箭掀飞了一半，险些被夷为平地！

地面上出现了一个个巨大的坑洞，坑洞旁有人灰头土脸地爬了起来，满地的断肢和碎肉，场面血腥无比。

夺嫡之战，不是小孩子过家家，那是真会死人的！

地面上那些碎尸烂肉，数以无计的石头，已证明了这个残酷的事实。

整个杨铁府，窒息般的宁静下来，只有一些断断续续的呻吟传出。

血腥味冲天。

四周的围观人群中，有不少女性武者都纷纷避过目光，捂着嘴巴，蹲下身子，躲到一旁干呕起来。

杨铁神色冷漠地注视着这一切，面上闪过一丝狠戾。

杨亢和杨影两人的神色却是陡然阴霾下来，他们根本没想到自己这位三哥在绝对劣势的情况下居然还埋伏了这么一手。

那些人埋伏在房顶围墙上，他们不是不知道，任何一个人的位置他们都清楚无比。只是他们没想到杨铁能弄到这种威力巨大的杀伐秘宝。

碎星弓，只有地级上品档次，可它却能无限制地吞噬武者的真元，用以一箭全部爆发出来。

箭出，弓裂，人伤！

六七把炼制不易的碎星弓在利箭离弦的那一刹便粉碎了，爆发出来的劲道甚至将持弓的武者们也统统炸成重伤，身躯千疮百孔。

可杨铁的目的也达到了。

他确实无力抵挡杨亢和杨影两人的袭击，但他在落败之前，却能狠狠地咬下敌人一口血肉！

我失败可以，但谁来打我，谁就别想好过！杨铁的碎星弓已经完美地表达了他的意思。

那一片箭网袭下，杨亢和杨影手下的武者们合计最少死掉十几人，其中甚至有两个是神游境，重创二十多，轻伤不算。

在这夺嫡之战最开始的时候。这样的损失也不算小了。

杨亢和杨影的脸色哪还会好看？望着底下的惨状，两人都是睚眦欲裂。

“给我杀了他们！”杨亢和杨影几乎都同时愤怒下达命令，下一刻，短暂的宁静被打破。那六七个射出箭只后被碎星弓爆裂炸伤的武者，连反抗的力气都没有，便被人冲上去一招毙命！

这些全都是端木家族的武者，端木家族虽然是一等势力，族内好手不少。可总不能将全族的力量都投入到夺嫡之战中来。

更何况，杨铁注定毫无胜算，所以端木家族这次来的人虽然不少，可也只是尽尽人事罢了，端木家主早就已经做好了牺牲他们所有人的心理准备。

所以纵然六七人被杀，其他人也是眉头都不皱一下。

“老七，五哥我觉得还是先搞定三哥这边比较好，你说呢？”杨亢的脸色阴沉着，望着站在那里一动不动的杨铁，沉声向老七杨影问道。

“正有此意！”杨影轻轻点头。

“人和令旗的归属。便各凭手段了。”杨亢轻哼，一声令下，带来的那些人齐齐朝杨铁那边攻去。

与此同时，杨影也下达了进攻的命令。

刹那间，两人的矛头都对准了杨铁和端木家族。

端木家族这次出动的武者中，最强的只有两位神游境七层，其他的都上不了什么台面，虽然用六七把碎星弓抢回一些颜面，但在这种正面碰撞中，根本占不到什么便宜。

那两位神游境七层的强者努力守护着杨影。节节后退，不到片刻功夫便被打的捉襟见肘。

而就在这个时候，杨亢和杨影两边的人马中，各有那么一个人。偷偷地脱离地战场，隐匿身形朝杨铁府邸的中殿奔去。

那里，是杨铁令旗悬挂之处。

杨铁虽然看到了，却无力阻拦，只能任由他们长驱而入，面上涌出一片不甘。

“准备了。”一直静观其变。没有什么动静的杨开忽然开口低喝一声，风云二人神色一凛，知道杨开总算要动手了。

扭头看了风云二人一眼，杨开笑道：“两位前辈的实力虽然不弱，但在这种人数较多的混战中，恐怕也讨不到什么便宜。”

风卫点头道：“开公子说的是，而且那些人中，也有几个实力不逊于我们甚至超过我们的存在。待会怎么做，开公子尽管吩咐，我与老云尽力配合就是。”

“跟着我就行，进去虚晃几招，不要恋战，打完立刻走人。”杨开低声叮嘱。

风云双卫是董家的高手，而且跟了董轻寒这么多年，要是死在这里，对董轻寒的打击可不小。

杨开带他们来是浑水摸鱼的，可不想他们以身犯险。

“好。”听杨开这么说，风云双卫都重重点头。

只是进去虚晃几招的话，倒没有危险，他们最忌惮的是杨家血侍堂的高手，但只要他们不攻击杨亢和杨影，血侍堂的高手自然也不会去打他们。

“再有，你们去帮杨影的人，攻击杨亢的人，千万别两边的人都打了。”

只打一边，会让杨亢带来的那些人造成这是盟友的错觉，虽然他们很快就能察觉，但杨开就要那稍纵即逝的机会。

如果两边都打了，只会吃力不讨好。

说话的功夫，杨铁中殿里忽然窜出来两个人，这两人一个属于杨亢阵营，一个属于杨影阵营，两人都是神游境五层的武者，其中一人拿着一面令旗奔逃而出，面上挂着一抹喜色，而另外一人却是急忙追赶。

显然是前一个人手脚快些，先得到了令旗。

杨亢看得眼前一亮，也顾不得底下的战局如何，连忙喝道：“到这边来！”

那拿着令旗的高手一听，急忙朝杨亢飞奔而来，只要将令旗交到杨亢手上，有唐雨仙的守护，基本就万无一失了。

“做梦！”杨影冷哼一声，带着身后的血侍便朝那人冲了过去。

“老七你留下吧！”杨亢大笑一声，纵身前去拦截。

杨影身后的那位血侍连忙出手帮忙，唐雨仙的神魂技轰然爆发！

刹那的功夫，杨亢和杨影便已交上了手，唐雨仙和另外一位血侍也酣战起来。

混乱之中，杨开已带着风云双卫，奔袭到了战场。

那么多双眼睛在盯着，自然有人发现了他们的踪迹，可这些人都是看热闹的，尽管发现了，也不会去提醒杨亢或者杨影，只是狐疑这三人到底是什么来历。

杨家两位嫡系子弟在单挑，血侍堂的两位高手也在单挑，那两个从杨铁中殿里跑出来的神游境五层同样也在单挑，剩下的其他人正在合力猛攻端木家族，企图擒拿杨铁。

整个战城已被分割成了四片。

端木家族的武者死得死伤得伤，只剩下四五人还在负隅顽抗，而那两个神游境七层的强者也是遍体伤痕，眼看不支。

杨开低声对风云吩咐一声，只身朝那正在争夺令旗的两个神游境奔袭了过去。

人还未到，神识力量已经全盘迸发！

诡异而恐怖的神识，忽然张狂地笼罩了整个杨铁府，如一座大山，当头压下。

所有正在战斗的人都不禁面色一变，出手的招式刹那间就变成了守招。

神游境顶峰的神识力量！

两位血侍同时分开，连忙守护到杨亢和杨影身边，四下打量，警惕万分。

而那两个争夺令旗的神游境更是身子一矮，险些跪倒在地，正惊恐到底是哪一位强者突然出手的时候，一道黑影已经冲到了他们面前。

两人都是冷哼一声，同时出手朝黑影攻去。

一道诡谲的紫色幽光荡开，如一枚石子被丢进了平静的湖面，泛起一层层肉眼可见的涟漪，轰然朝四周扩散。

“神魂技！”那两人惊呼一声，还不等他们反应过来，一股花香袭扰，一片片血红的花瓣裹着森冷的杀意，四面飞散。

猝不及防，两人同时中招，识海内陡然传来一股冰冷的凉意，冻得他们不禁打了个冷战，好歹他们实力不弱，神识也相当沉稳，纵然吃了杨开一招神魂技，也并未受创，反倒是紧随着而来的千蕊血海棠，逼得他们一阵手忙脚乱。

就是这稍纵即逝的功夫，杨开已经冲到了那位拿着令旗的高手面前，黑暗中露出一口白森森的獠牙，咧嘴狞笑。

那人看清了杨开的面容，不禁微微一阵失神。

再回过神的时候，手上的令旗已经被杨开劈手夺了过去。

“你……”这个高手眼珠子都快裂出眼眶了，杨家八位参与夺嫡之战的公子他自然认得，可他无论如何也想不到，会在这里碰到年纪最小的那个。

一时间竟生出做梦的感觉，疑神疑鬼，觉得自己是不是眼花了。

杨开却没给他丝毫喘息的时间，千蕊血海棠继续纠缠，本人却是纵上了高空，扬手把令旗抛了上去。

黑夜之中，一道金光闪过，伸出双爪精准地抓住了杨铁的令旗，转瞬消失不见。

有翅膀拍打的声音传来，渐行渐远。

那是金羽鹰！

“你白痴啊？”杨影阵营中的那位神游境五层高手忍不住怒骂一声，在他看来，刚才拿着令旗的对手分明就是没做任何反抗就被人把东西抢走了，又怎知对方心中的疑惑和震撼？

“是他……他他他……”那人自知理亏，一时也不知该如何解释。

反倒是守护在杨亢身边的唐雨仙，不禁眉头一皱，凝神朝着金羽鹰消失的方向望去，美眸中不禁泛起了一层异样的光彩，嘴角含笑，再望向罩住头脸的杨开时，唐雨仙的目光柔和起来。(未完待续。)(未完待续。)

第四百三十章 你也上！

? 中殿前，影九鬼魅现身，击毙三人之后又迅速消失，杨慎手下的那些人再也不敢造次，一个个回过头来，脸上挂着劫后余生的表情，将目光投向他，满是询问之色。

杨慎的脸色阴霾到了极点，一肚子恼火，也不敢再随便下达命令了。

杨诏却是眉头紧皱着，肚子里腹诽不已。

影九没有施展霸血狂术，却依然如此生猛，以他的伤势绝对不应该这样才是。他来之前也打听清楚了，影九和曲高义两个虽然是血侍堂中的精英，但重创之躯，随便哪个神游境六层都足以击败他们。

难道他的伤势真的已经恢复完全了？

或者是说用了什么特别的方法压制了伤情？

杨诏一头雾水，暗自揣测，好奇的要命。

再去看那曲高义，从始至终他也没说过一句话，身躯更没动过一下，除了偶尔转动下眼睛之外，这个血侍就跟死人一样。

可被四五个人包围之后，他的脸色却丝毫未变，淡漠如水。

杨诏忽然感觉头疼无比了。

虽然他和杨慎带来的人实力都不弱，但若是想在两位全盛状态下的血侍眼皮子下抢走令旗，也要冒很大的风险。

现在最大的问题，就是杨开府上这两位血侍到底能发挥多强的实力。

如果他们只是在故弄玄虚，杨诏还有信心在今夜让杨开出局，可如果不是呢……

沉吟了好半晌，杨诏才冷哼一声，道：“老六，看样子令旗你吃不下啊。”

杨慎脸色冰冷，不可置否。

“既然如此，那二哥就帮你一把。”杨诏凝视着下方，沉声道。

今夜的机会难得，杨诏也不想错失，纵然知道自己这个决定有些不妥。可也按捺不住心中的蠢蠢欲动。

“帮我可以，但是令旗的归属……”杨慎吃了一次亏，总算聪明了不少，晓得问个清楚。

“到时候再说吧。”杨诏岂会干赔本的买卖？现在杨开不知在哪里。如果贸然答应将令旗让出去，说不定什么都得不到。

杨慎皱了皱眉，也没去纠缠杨诏的出尔反尔，闷了好半晌才点点头：“行吧。”

手下一次性死了四个好手，杨慎也迫不及待想要赢得一次胜利来挽回点局面。

“那便上吧。”杨诏轻笑一声。把手一挥。

身后叶家叶新柔带来的两位神游境五层，向南两家的高手齐齐出动，杨慎同样朝自己带来的人打了个眼色。

一瞬间，两兄弟联手，十几位神游高手朝中殿逼近过去，同时还有一批真元境武者。

“喂喂，我先说清楚啊，你们打归打，可别把我搅进去了，本少爷只是看热闹的。”霍星辰嚷嚷了一句。主动朝后退出几步。

秋忆梦冷笑一声，一脚踹在他的屁股上，将他往前踢去，与向天笑两人跨前一步。

秋雨堂和向天笑的人马忽然在四周鬼魅一般现身，人数不少，当上得了台面的就不多了。

杨诏和杨慎带来的高手们怡然不惧，齐齐朝中殿逼近。

一直岿然不动的曲高义忽然怒喝一声，狂暴的真元透体而出，一股无形的气浪朝四周扩散，声如炸雷般响在每个人的耳畔：“想进中殿。过了我这一关再说！”

中气十足，哪有什么受伤的痕迹。

杨诏杨慎的那些人马本就被隐匿在一旁的影九弄的有些草木皆兵，听曲高义这么一吼，也不知是哪个心理素质差些。居然一道幽光就朝曲高义打了过去。

曲高义随手挡开，咧嘴狞笑起来。

血侍因为族规，只负责被动反击，在别人没攻击他之前，他根本不能有什么动作。现在被人打了，曲高义自然可以毫无顾忌地发挥。

身形忽然化为一道青芒。下一刻便出现在大群敌人的阵营中。

被喻为血侍堂里最敢拼命也最能拼命的高手，曲高义最精通的便是短时间的爆发！

他能在一炷香的时间内将自己一身真元和神识力量统统爆发个干净，涓滴不存。而在这一炷香时间内，基本无人能撄其锋芒。

一道道几乎是肉眼可见的神识力量自脑海中迸发，狂霸的神魂技骤然轰响四周，那双手结印间，一招招精妙而杀伤力巨大的武技出手。

刹那间，人仰马翻，一片混乱。

谁也没想到这个应该重创未愈的血侍胆敢冲进人群中发难，而且他的招式全是不要命的进攻，根本没有防守的意思。

三个呼吸的功夫，便有人倒地毙命，旋即又有人飞出，在半空中爆成一团碎沫，尸骨无存。

杨诏，杨慎，向楚，南笙，秋自若等五人，眼眸子骤然颤抖起来。

他们似乎没想到这一次战斗的爆发会是如此凶残。

反倒是跟随在两位杨家子弟身旁的那两个血侍，对视一眼，都是会心一笑。

以他们的眼力，自然看出曲高义已经恢复好了伤势，否则也不可能发挥出这么强大的战斗力。

怎么恢复的？白天见他的时候明明还是老样子，一个白天就能发生这么巨大的变化？这一点两位血侍有些想不明白。

曲高义的凶残和勇猛，真正地让敌人胆寒，死掉两个人之后，剩下的那些不禁都有些束手束脚，谁也不敢靠得他太近。

“怕什么，这么多人还拿不下一个血侍么？”杨诏眼见情势不对，猛地怒喝起来。

事到如今，他也没了回头路，要么不做，要么就做绝。

他已看出杨开的韬光养晦，今夜若不把杨开击败，这个年纪最小的弟弟将来必定会是他的一大敌人，甚至比老大杨威还要恐怖。

必须在今夜就将他给解决了！杨诏心头发狠。

他这一喊确实起了不错的效果，攻击曲高义的那些人都只是受到血侍堂高手大名的威慑，等到稳住阵脚之后，赫然发现血侍也并不是无敌的。

曲高义只攻不守的打法，虽然让他把敌人逼得手忙脚乱，更趁机杀了两人，可自己身上也添了不少伤痕。

更何况，他们人数太多，腾挪周转间完全可以避开曲高义的杀招，配合起来足以玩死这个实力强大的血侍。

除非他施展出霸血狂术，但无人支援他，他也没时间施展这一禁招。

一时间，众人神色大振，胆气旺盛，口中吆喝着，将种种武技秘宝之威全部催发。

只见十几道虹光，如彩虹一般从四面八方飞射而来，全部落向被包裹在中间的曲高义。

如此多的能量光束激射而来，曲高义纵是血侍堂高手也抵挡不得，刹那间身上便又多出不少伤痕。

但他一声不吭，依然在爆发着自己的真元和神魂技。

这样的打法，最终的结局无疑是曲高义死，但杨慎和杨诏的手下也必定会死掉一半以上。

秋忆梦的美眸闪烁，盯了一眼中殿口，又看了看杨诏和杨慎两人，心思急转。

影九现在不能出手，一旦他出手了，那么杨诏和杨慎两人，随便哪一个就可以带着血侍轻易拿走令旗。

他躲藏在黑暗中，才能成为杨诏和杨慎的掣肘，也是威慑敌人的一把利器。

影九显然也无比清楚，所以纵然曲高义被人围观，他也无动于衷。

但影九不出手，单靠曲高义一人，根本不足以战胜来敌，这一点，秋忆梦也知道。

眼下这局面，守令旗没什么问题，最大的关键便是血侍不能死，否则杨开手上掌握的力量便会大损。

“上去帮忙！”沉思了一会，秋忆梦轻喝一声。

秋雨堂的人瞬间出动，向天笑把手一挥，向家的那些武者也四面八方地涌了过来，向二公子更是身先士卒，挥出自己的秘宝大刀，勇猛冲上。

以他的实力，自然无法跟神游境过招，但杨诏杨慎带来的人中，也不可能全部都是神游境，还是有一些真元境的。

这些人，便是向天笑的目标。

杀一个少一个！

一见向天笑冲了上来，向楚不禁轻哼一声，目光中透着一丝鄙夷之色。

自己这个弟弟，资质确实不错，在族中也颇得人缘，但他就算再出色，也永远不可能当得了向家的家主！

就是因为一旦发生战斗，他都会第一个冲上去。

哪个家主会这么身先士卒，置自己的安慰于不顾？真要是这样，那这天下的各大小家族，恐怕隔几天就得换一个家主才成。

家主就得有家主的样子才成，家主就得坐镇后方，统筹全局，运筹帷幄。

冲在前头的，那是将，不是帅！

盯着向天笑的身影，向楚的目光渐渐阴鸷起来，眼眸中闪起了一丝丝寒芒。

“你也上！”秋忆梦扭头看着无所事事一脸笑容的霍星辰。

“我也上？”霍星辰瞪大了眼珠子。

“废话什么，你是霍家的公子，他们难道敢杀你不成？”秋忆梦娇叱一句，一把提起霍星辰的衣服，就将他朝混乱的战场上丢了过去。

霍星辰怪叫着，如从天坠落的流星，轰地砸在地上，将地面砸出老大一个坑。

秋忆梦冷笑一声：“没人敢杀你的，顶多就是把你打伤。”

“臭婆娘！”霍星辰一双脚麻了许久，才渐渐恢复知觉，咬牙暗骂一句，然后笑眯眯地举起双手，口上嚷嚷道：“你们别打我啊，我跟你们讲，我是霍星辰，我是霍家的独苗！谁打我我跟他没完！”(未完待续。)(未完待续。)

第四百三十一章 你安心去吧

? 说一下，明天要去一趟武汉，快一年半没回去了，正好同学结婚，回去看看。大概要三四天的样子，这几天的更新不会断，大概能保持两更。

*****************************

霍星辰嚷的及大声，这位放荡不羁的中都狼霍公子的大名，在场诸人哪个没有听说过？

听他这么说，酣战的双方都不禁翻了翻白眼，杨诏和杨慎的脸色更是一黑。

霍星辰杵在战场上，完全就是一个掣肘，谁打出去的攻击都得小心的避开他，那些激荡的真元也得别碰到他才成。

要不然真伤了这个人，以他的纨绔个性，肯定是要秋后算账的，到那时候，就算有杨诏和杨慎的保护，伤他之人恐怕也避免不了被报复的厄运。

在场的所有人中，也就只有同是出身八大家的人，有资格与他过招，将他擒拿，但战场这么混乱，杨诏和杨慎也没胆量亲自下去。

霍星辰的话还没说完，便有一个神游境三层的武者被曲高义打出战圈，正好一头撞在他肩膀上。

霍大公子当场就火了，扬手一个大耳刮扇了过去，口上骂道：“我草，老子都说我是霍星辰了，你还这么不长眼，碰坏了老子，你陪得起？”

这位神游境三层本就被曲高义打的气都喘不过来，一身气血翻滚不停，胸口激荡，又被霍星辰给当众扇了一巴掌，怨气怒火无处发泄，张口就是一汪鲜血喷出，软绵绵地倒了下去。

居然直接给气晕了。

“不长眼的东西！”霍星辰轻哼一声。

杨诏和杨慎的脸色愈发难看不少。霍星辰的做法太显流氓无赖，除了他之外，中都八大家的公子没人有脸面做出这样的事。

叶家的叶新柔娇媚的脸蛋上浮现出一抹苦笑，秋自若同样摇头不已。

众人都羞于此人为伍！

反倒是秋忆梦，笑吟吟地站在不远处。欣赏这霍大公子无赖的表演。

霍星辰如入无人之境，在混乱的战场中穿梭走动，任谁见他来了，都得退散避让。搞得霍星辰无聊至极，站在原地挠了挠脑袋，郁闷回头道：“秋忆梦，我可以回来了吧？没人跟我打啊。”

话都说到他那份上了，谁还敢跟他打？这可是霍家的独苗。不像其他家族都有最少几个可以传宗接代的后人。

“就在那杵着便好！”秋忆梦微笑答道，她忽然发现这个浪荡公子能起到的作用还不小。

“不是吧。”霍星辰顿时苦起一张脸。

外围，叶新柔的美眸转了转，柔声道：“二少爷，让我去把他擒回来吧。”

叶新柔的名气虽然不如秋忆梦，可好歹也是中都年轻一代的佼佼者，更有人将她与秋忆梦合称为中都两朵娇花。

而且她本身的实力也不弱，配以各种档次不凡的秘宝，足以与一般的神游境一层过招交手。

对擒拿霍星辰，她是有些自信的。别人不敢动霍大公子。不代表八大家的人不敢动。

杨诏闻言摇了摇头，面上一片凝重之色：“你不是他对手。”

叶新柔一怔，哑然失笑道：“二少爷小瞧了人呢，别看人家这样娇弱，其实我也有些本事的。”

杨诏微微一笑，大有深意道：“我自然清楚你的本事，也没有小瞧你，只是你小瞧了这位霍公子而已。”

叶新柔神色错愕，迟疑道：“你是说他……”

杨诏轻笑：“杨家子弟未回中都之前，年轻一代中最出名的有三人。霍星辰便位列第三，你以为他只是靠纨绔和好色才出名的么？新柔，你太小看霍家的底蕴了。”

叶新柔的脸色正了正，这才轻轻点头：“二少爷说得有道理。或许是因为我不喜欢这个人，所以才轻视了他。”

两人说话的当口，站在他们身旁的向楚却是不着痕迹地朝下方一位神游境高手打了个眼色。

这位神游境高手会意，悄无声息地脱离了围攻曲高义的战圈，有意无意地朝正与一个真元境顶峰武者战斗的向天笑摸了过去。

战场混乱，谁都没有心思去关注这样一个小细节。就连向天笑本人也是丝毫不知情。

片刻之后，这个神游境高手便已来到向天笑身旁不远处，眼中寒芒一闪，一股无影无形的神识力量爆发出来。

恰在此时，霍大公子也不知怎么回事，脚下一个踉跄，居然往左边移动了几步。

就是这么关键的几步，让他正好挡在向天笑的面前。

神识力量冲进他的脑海中，轰然爆发。

霍星辰的身上荡出一圈碧蓝色的光晕，那是他随身携带的神魂秘宝，发挥了防御的作用。

见到这一圈碧蓝色的光晕，霍星辰狐疑地看了看左右，正好对上那位袭击向天笑的神游境高手的目光。

似乎才反应过来，霍星辰不禁咧嘴狞笑起来：“他妈的，居然敢用神魂技来攻击本少爷，你胆子不小啊，幸亏老子身上带了一件神魂秘宝，要不然岂不是被你得手了？”

那人根本没想到会有这样的变故发生，当场便惊得神魂皆冒。

刚才有一个人不小心撞了霍星辰一下，便被他当众扇了一大耳光，现在自己用神魂技去招呼他，那下场还能有好么？

刹那间，额头上冷汗涔涔，连忙摆手解释：“霍公子，我不是有意的。”

霍星辰脸色狠戾，咬着牙道：“不是有意的？难道还能是无心不成？”

一边说着，一边就是一巴掌甩了过去。

那位高手本能地抬手挡住了霍星辰的巴掌，等挡下之后才意识到不对，脸色千奇百怪，精彩纷呈。

“我……霍公子，您大人大量，不要与我一般见识行不行？”

“什么都不用说了。”霍星辰狰狞地怪笑起来，“你是向家人是吧？今天本少不废了你，以后我就叫向星辰，给我站着别动。”

那人哪里还敢动弹。恨不得直接把自己扇晕过去，刚才要不是本能地挡那么一下，让霍星辰出一口气，恐怕也没现在的事了。

一嘴的苦涩。犹如吃了黄连般。

霍星辰转身在战场上找了一圈，也不知从哪具尸体上找来一柄利器，挥舞了几下，慢悠悠地走了回来，在那位高手面前站定。眼神如刀，闪烁寒光，上下打量着他。

“你自己说，我是一刀刀砍死你，还是一刀砍死你？”

纵然这位高手实力不错，此刻也忍不住有些心惊胆寒了，连忙将目光转向向楚，满是祈求之意。

向楚无奈苦笑，他虽然是向家未来的继承人，可向家只是一等势力。哪有资格与霍家叫板？

他根本不敢去招惹霍星辰这个流氓无赖。

看到向楚的苦笑，这位高手也知道自己今天难逃厄运了，咬了咬牙关，道：“霍公子你自己看着办吧。”

“吆喝，还挺有骨气的。”霍星辰大为意外，似乎没想到他居然一点都不反抗。

话才刚落音，他手上的利器便闪出一道寒芒。

闷哼声响起，那位站在霍星辰面前的高手一只臂膀齐肩被劈下，鲜血如喷泉一般涌出。

“哼，看你还有点骨气。废你一臂。”

那位高手疼痛难忍，却依然不敢反抗，运转真元减缓鲜血的流出，脸色苍白。咬牙切齿道：“谢霍公子不杀之恩。”

霍星辰大大咧咧道：“向家人嘛，就该被废掉一臂，还有那个什么南家的，统统都该如此，你们要是再不从夺嫡之战中滚蛋回家，本少爷就把你们的臂膀全砍下来。以后就改名叫独臂向家，独臂南家好了，哇哈哈哈！”

一阵猖狂大笑，向楚和南笙的面色变得铁青无比。

霍星辰这话显然是在嘲讽他们家四位高手当初被杨开逼迫的自废一臂的事。

这对向南两家来说，都是奇耻大辱。

无论是向楚还是南笙，此刻都忍不住拳头紧握，这一次他们跟随杨诏来找杨开的麻烦，可打了这么久，杨开居然一直没现身，反倒是他们的阵营被霍星辰用无赖的方法给破坏的一干二净，更有高手被他斩断一臂。

这比打他们的脸光还要让人难堪。

“二公子，还请为我们主持公道！”向楚咬着牙关，低声冲杨诏说道，语气中透着一股刻骨铭心的仇怨。

他是真被气到了。

杨诏眉头不禁一皱，说实话，他现在根本不想下去插手底下的战斗。一来曲高义还在发狂进攻，肆虐的能量让战场的每一个角落都不是很安全，二来杨开一直不现身，他不清楚这个韬光养晦扮猪吃老虎的弟弟打得什么算盘。

但向南两家是他的一大助力，这个时候要是没表示，只会让人寒心。

沉吟了一下，杨诏道：“好，本公子亲自去会会他。”

听他答应下来，向楚和南笙都不禁面色一喜。

下一刻，杨诏便与自己身边的那位血侍轻飘飘地纵入战场中。

一看他亲自出场，霍星辰连忙收敛了放荡不羁的神色，变得凝重起来，口上道：“二公子好雅致啊。”

杨诏轻笑：“旁人不敢跟你过招，我来陪陪你好了。”

霍星辰苦笑一声：“这不就完蛋了？”

回头望着秋忆梦：“美女，想办法救救我啊，要不然我就被二公子给擒了。虽然我想杨开输，可我不想被抓啊，这多丢人。”

秋忆梦身子一转，带起一片华光，稳稳地坐到了太师椅上，面含笑容道：“没事的，反正这里多你一个不多，少你一个不少，你安心去吧。”

“你怎么这么狠心？”

“最毒妇人心呀，难道阅遍花丛的中都狼霍公子还不清楚么？”秋忆梦笑如毒蛇。

霍星辰顿时无语。(未完待续。)(未完待续。)

第四百四十七章 抢人

? 借封推，求点推荐票和月票！！！！

******************

杨开身边没有血侍跟随，但是在场诸人，只要实力到了神游境八层，依然能清晰地感觉到，似乎冥冥之中有那么一双眼睛，正在紧盯着自己的动作。

影九！

这位神出鬼没的强大血侍，必定就潜伏在一旁，一旦有人胆敢对杨开不利，铁定会遭到他无情的袭杀。

几位公子身边跟随的血侍，立刻将这个发现报告了上去。

“都来了。”杨亢一脸的郁闷，显然不是很开心，本来他可以近水楼台先得月，现在好了，搞得整个战城的人都知道药王谷的人现身此地，引来一个又一个与自己争抢的敌人。

人群中，一双明亮的美眸忽然怔住，紧紧地盯着杨开的身影，一颗芳心刹那间被欣喜和激动溢满。

杨开的目光也投了过去，满眼的杀机和冰寒瞬间消失，取而代之的是无限柔和，嘴角微微挑起，露出一抹微笑。

被他这么一盯，夏凝裳顿时羞不可耐，明明很想看看这个师弟最近过得怎么样，有没有什么变化，但还是忍不住撇开了目光，脸颊绯红，芳心碰碰地跳动起来。

夏凝裳的娇羞绽放出一种别样的风情，尽管她一直蒙着面纱，尽管无人看清她的真面容，但所有人都不会怀疑，这是不是一个绝色美女！

她的美是那种及其含蓄收敛的美，因为面纱的存在不会引人瞩目，不会抢人风头，但正因为这种半遮半掩的朦胧，才更加地让人在意。

谁都想知道，那面纱下，隐藏的是怎样的一副绝世容颜。

杨开和她之间的眉目传情，自然没瞒过那些察言观色的人，刹那间。杨家几位子弟的神色变得难看起来。

和他们不同，老九似乎与这个女子有些瓜葛，这才是真正的近水楼台啊。

“杨师弟！”神态一直倨傲的秦泽，此刻居然也是满面笑容地冲杨开打了个招呼。变得无比亲和，而且这个称呼听在耳中，也让他们有些云山雾绕，不明所以。

“秦师兄！”杨开笑吟吟地回了一礼，目光投向前方的两位美妇。正色道：“香姨兰姨。”

两位美妇含笑应对，态度和善。

“梦掌柜！”

梦无涯轻轻点头。

将杨开与这群人打招呼的场景收入眼底，杨诏的眼帘，剧烈收缩了一下。

直到此刻，他才发现这两个美妇的身份也非比寻常，这两个美妇，似乎是传闻中一直住在云隐峰上，服侍箫浮生起居生活的那两个婢女！

几十年来一直隐居在云隐峰，从未下山，今日居然来到了战城！

传闻中。这两位美妇是手无缚鸡之力的普通人，但任谁见到她们都不敢有丝毫不敬。因为她们付出了自己最美好的年华，默默无闻地在云隐峰上照顾着箫浮生。如果没有她们的悉心服侍，可能就没有今天的箫浮生箫大师！

在箫浮生的眼中，这两位一定是举足轻重的人儿！

这样的人，怎么会来战城？是箫浮生的意思？箫浮生为什么这么做？

想到这里，杨诏不禁有些惊悚，再望向杨开，一双眼睛里满是忌惮之意。

杨亢杨慎和杨影也全都看出了场中的微妙气氛，药王谷的这群人与杨开这般亲和。显然是去投奔他的，如果是其他的势力，他们还可以得罪一下，以强硬的姿态将这些人拦截在此地。或者赶出战战城，但对药王谷，他们不敢有太大的动作，一时全都将目光投向杨诏，指望他能拿个注意。

杨诏何尝看不到眼前的局面，但就算这些人是药王谷的。就算不能得罪，这一次也必须得罪，要不然以后的局面只怕会越来越麻烦。

深吸一口气，杨诏朗声道：“秦前辈，药王谷从来都不会参与夺嫡之战，这一次为何会来打破平衡？还请前辈给晚辈们一个解释！”

秦泽面上涌出一丝不耐，冷声道：“二公子，秦某人说了，这一次敝谷中人来此，只是来学习炼丹之道的，并非要参与什么夺嫡之战，你们杨家人打生打死，与我药王谷有屁的关系。”

杨诏微微一笑，神态从容道：“既然是来炼丹，那便请前辈来我府上炼丹如何？一应材料，全部可以供应，甚至之前晚辈提到的七彩鬼婴花，也可以奉送给前辈。”

秦泽皱着眉头，神色不满道：“笑话，你府上有什么炼丹高人能让我药王谷众弟子学习取经？”

“我府上没有，难道老九府上就有？”杨诏的语气渐渐强硬起来，显然也是知道光靠嘴皮子不可能说动这些眼高于顶的炼丹师了，既然软得不行，那就只能来硬的！

说话间，杨诏更是冲其他几个杨家子弟打了个眼色，众人都心领神会，暗暗准备。

“有！”出人意料地，秦泽居然一口回应下来。

杨诏苦笑，不断摇头，暗想药王谷这群人找的借口太蹩脚了。

老九府邸这几日根本就没有招募炼丹师，而且就算他招募了，也没有哪位炼丹师能让药王谷的人拜师学艺。

神色渐渐阴冷，杨诏无奈摇头道：“前辈既然决意如此，那晚辈也无话可说，药王谷之所以受人敬仰，不单因为那里是天下精英炼丹师的汇聚之处，更因为药王谷几千年来事事保持中立的态度。前辈这一次既然要打破这个维持了几千年的传统，那便请恕晚辈们不敬了！”

秦泽叱喝道：“难不成你们还想动手？”

“无奈之举，还请前辈见谅！不过还请前辈放心，晚辈兄弟几个，定会小心注意，不敢伤及贵谷弟子的。”杨诏面色淡然，好话坏话全部说尽，先占一个理字，日后今天这事传扬出去，世人也不会指责他杨诏什么。

说话间，杨诏身后带来的一群高手齐齐朝前迈出一步。

与此同时，杨亢杨慎和杨影三人也是神色纠结地下达了命令，他们三个没有杨诏这种果敢的气魄，有些不太情愿去得罪药王谷，但事已至此，他们也没别的选择，只能暂时选择与杨诏联手对秦泽等人施压，暗暗祈祷这群炼丹师可别敬酒不吃吃罚酒，最好是大家各退一步，和平解决。

场内的气氛，陡然剑拔弩张。

看热闹的人群一个个都张大了嘴巴，暗暗惊叹杨家子弟的胆大妄为。

药王谷虽然上一次被苍云邪地袭击，损失惨重，甚至丹圣遗像都被摧毁，但那依然还是药王谷，这三个字有个无与伦比的分量。

从来没有人敢这么得罪药王谷的人，可是今天，有人开了先河！

“当我不存在么？”杨开一直在冷眼旁观，直到此刻才冷笑一声，睥睨四方，一脸的杀机腾腾：“想动我的人，问问我再说！”

杨诏轻轻摇头：“老九，虽然我承认你现在不弱，但只带这么点人就想在兄弟几个联手之下保住这群人，是不是有些不太现实？可莫要陪了夫人又折兵，提前出局了。”

杨亢，杨慎和杨影也立刻神色不善地朝杨开望来，满脸的蠢蠢欲动！

对药王谷他们投鼠忌器，但对杨开他们可是巴不得现在灭掉他。

“二哥尽管试试好了！”杨开神色从容。

杨诏的面色凝重起来，眼睛扫过杨开带来的人马。

只有两批，一批是霍家的人马，其中两位实力强大的神游境五层，不逊于一般的神游境七八层高手，另外一批是董家的，两位神游境七层，除此之外，还有几个境界不算太高的神游境，一批真元境。

影九隐匿在暗处，不知所踪。

这样的一群人虽然不弱，可在多方联手之下显然是处于绝对劣势，老九为什么还能这么淡定？

上次夜晚的事，让杨诏意识到杨开并非想象中那么好对付，这个九弟是及其阴险，擅于韬光养晦的人，行事手段往往也独树一帜，别具风格。

他不可能不做准备就带人来送死！

其他的助力呢？据自己打探出来的情报，这几日前后有十一批助力汇聚到他的麾下，这里只有两批，剩下的九批去了哪里？

想到此处，杨诏神色一动，不禁面露骇然，再望向杨开，赫然发现他的笑容中满是诡谲之色。

不敢再有任何犹豫，杨诏轻喝道：“五弟六弟七弟，咱们一起联手，今日就好好教一下九弟，该如何尊敬兄长！”

“但凭二哥吩咐！”三人一起点头。

各种武技和秘宝的光华在这一瞬间同时被催发，齐齐朝杨开带来的人那边笼罩过去。

四方人马联手，对付杨开这一边，刹那间董家和霍家的一群人便陷入了艰辛的境地中。

所有的神游境，齐齐将自己的防御秘宝祭出，拼尽了全力，也依然未能将攻击全部拦下。

霍星辰，董轻寒和杨开三人也是各施手段，在那爆发出来的能量风暴中寻找安全的位置。

一见杨开这群人疲于应付，杨亢诸人都不禁喜形于色，似乎想到今日就将杨开击败的场景。

杨诏却不会这么认为，有影九隐匿在旁，想擒拿住杨开实在太难，除非四位公子身边的血侍出动两三位，但那样一来，他们本身也会暴露在危险中。

“抢人！”杨诏怒喝一声，趁杨开带来的人手忙脚乱之际，将目光投向药王谷的炼丹师们。(未完待续。)(未完待续。)

第四百四十八章 他赢了

? 杨诏一声令下，诸多强者齐齐杀向药王谷众人聚集之地。

药王谷的这群人，除了炼丹之术精湛无比之外，自身修为并不怎么样，所以在那些强者眼中，他们不过是一群待擒的羔羊。

也没动用什么太强的手段，许多神游境高手只是大刺刺地朝那边飞去，人在半空便伸出一只大手，随手朝那些炼丹师抓去。

秦泽站在原地，无动于衷，一脸冷漠之色，似乎一点也不担心自己谷中的弟子会不会被人抓走，那三十位身穿白衣的炼丹师，也是处变不惊，镇定从容的不像话。

杨诏陡然感觉不到一丝不安。

炼丹师就算再高傲，在面对危机时也应该有一份本能的反应和惊慌，可这些人并没有这种表现。

为什么？

就在那些强者即将欺近炼丹师阵营之时，夏凝裳额头上点缀的那颗宝石忽然绽放出耀眼的光芒，旋即一个淡蓝色的光幕，呈半圆型扩散开，将所有药王谷的弟子都笼罩在其中。

诸多强者一时不差，撞在这一层光幕上，不禁感觉到一股惊人的弹性传来，齐齐往后跳去，皱眉打量。

“果然有防备！”杨诏早就知道药王谷的人不可能被轻松拿下，此刻见到这一层光幕倒也没表现出太大意外，只是神色越发坚定，挥手道：“打破它！”

如果这群人只是想依靠一件档次不错的防御秘宝来阻挡那些强者的步伐，显然是打错了算盘。

这一件秘宝确实不错，可那些武者也不是庸手。

武技和秘宝的光华再一次绽放，夏凝裳制造出来的这一层光幕果然岌岌可危起来。

但药王谷那些人的神色一点也不见惊慌。

杨诏的目光变得深邃，紧盯着药王谷诸人的动静，心中的不安越来越强烈，竟让他不禁生出一种立刻离开此地的想法。

就在那光幕迸出一道裂缝，眼看就要破碎的时候，半空中忽然亮起了繁星点点，在那星光摧残中。一个个光团忽然飞射出来，以匪夷所思的速度幻化成一柄柄利器。

这些纯粹由真元组成的利器闪亮至极，波动强烈。

咻咻咻……

所有的利器似乎被人用极大的力道投射出来，无数声刺耳的破空声响起。星光耀目。

如锋利至极的尖刀，一往无前，斩金碎石，无坚不摧！

所有人的面色都骤然大变，齐齐朝旁纵去。避开这些散发着惊人能量波动的攻击。

轰轰轰……

一道道真元利器被那些强者施展手段挡了下来，但那爆发出来的劲道，却让所有人都一退再退，实力稍微低一点的神游境，更是当场吐出一汪鲜血，面色煞白。

唯有只有神游境七层以上的人，才毫发无伤！

杨诏的目光立刻投向药王谷弟子中，那唯一的一个老者身上。

这个老家伙看不出什么来历，也没有出手的动作，但杨诏还是本能地看向他。不知道为什么，杨诏觉得刚才那一招就是他弄出来的。

而这个看起来人畜无害的老家伙，也给他带来了一种莫名而诡异的压力。

一招，仅仅只是一招，甚至还没有出全力，就将七八位神游境全部震退，这人到底有多强？

总不会是神游之上吧，药王谷怎么可能有这种高手？

那被击退的强者们也都神色骇然地面面相觑，他们根本不知道是谁在攻击自己。

所有人都惊疑不定，暗自猜测。

天空中的繁星点点忽然急速收敛。变成了一枚只有婴儿巴掌大小的星环，被那个蒙面女子收在手中。

“秘宝！”杨诏的眼珠子颤抖起来，不可置信地望着这一变化。

他以为药王谷的人群中隐藏了一位绝世高手，却没想到刚才的那一击。居然是一件秘宝发挥出来的功效。

绝对是玄级中品以上的秘宝，才能有这么强大的威力！

再望向那个蒙面女子，杨诏竟不禁生出一种颓败的感觉。

他是杨家嫡系，排行老二，但即便是他，也没有这等底蕴。这个女子，什么来头？

她前后祭出的两件秘宝都非同一般，谁知道她身上还有没有更多的秘宝？

杨诏的眼神犹豫，挣扎着，好一会才咬了咬牙，对跟在身边的血侍和叶新柔道：“我们走！”

“走？”叶新柔也正在打量夏凝裳，将自己与她做着比较，还没看出什么名堂，忽然听到这句话，不禁一愣。

待反应过来的时候，杨诏已经带着那位血侍悄无声息地离开了。

叶新柔急忙追上他的步伐，一脸不解地询问：“二公子，怎么这么容易就放弃了？这不象你的作风啊。”

杨诏还没回答，前方便闪出一个人，神色焦急地对杨诏道：“二公子，杨开府邸有大动静，前后九批人马倾巢出动，似乎只留下一个曲高义镇守中堂。”

“我知道的。”杨诏的步伐不禁加快了许多，脸上浮现出一抹苦笑和恨意：“老九果然有魄力，居然只留下一个血侍镇守府邸！他赢了！”

叶新柔不禁有些花容失色，这才明白为什么杨诏那么果断地离去，并非因为知难而退，杨家四兄弟联手，杨开就算再厉害，也不可能保得住那一群炼丹师。

如果事情继续这么进行下去，药王谷的炼丹师肯定会全部被掳走。

但肯定是要时间的，在这段时间内，杨开府中那九批人会去哪里？

如果去了杨诏府，府上的那些人能不能守得住令旗？

攻敌之必救，杨开轻而易举地就能化解眼前的危难。所以杨诏必须得走，不但杨诏要走，杨亢，杨慎杨影也要迅速回防！

因为现在谁都无法确定，那九批人会不会趁自己不在，去拜访下自己的府邸。

没人可以小觑这九批人的力量。

更何况，那个蒙面女子居然拥有一件玄级中品以上的秘宝，身份肯定不同凡响，在没弄清这女子的真实身份之前。杨诏不敢动她。

几乎就在杨诏得到消息的同时，杨亢，杨慎杨影也各自得到了手下人传来的情报，齐齐低呼一声。目光忌惮地朝杨开望去。

杨开咧嘴冲他们一笑，笑容中透着一抹狡黠和得意。

“二哥呢？”杨亢的目光扫了一圈，没发现杨诏的踪影，不禁呆了一下，旋即面色变得阴冷。因为他发现，自己似乎被二哥给抛弃了，心中顿时被郁闷给填满。

“老九你厉害，今日之事到此为止，下次五哥再教训你！”杨亢冷哼一声，把手一挥，带着自己的人马赶紧离开。

“九弟，领教了！”杨慎也面色愤愤地打了个招呼，同样赶紧撤退。

下一刻，杨影的人马也作鸟兽散。刹那间，原本的战斗平息下来，让那些看热闹的人迷茫至极，全都不明白为什么杨家这四个兄弟在占据绝对上风的情况，选择撤退。

不但他们不明白，药王谷的人同样没想明白，反倒是梦无涯，若有所思地看了杨开一眼，赫然发现这小子在这几年时间成长了不少，无论心智还是实力。似乎都有一个飞跃性的提升。

对于四兄弟的离去，杨开也并未阻拦，他带来的人不多，真打起来肯定没好处。梦无涯看样子也没出手的意思，杨开自然不会再去挑衅滋事，放任他们离去。

“诸位受惊了。”杨开走到药王谷众人面前凝重抱拳。

“无妨。”秦泽摆了摆手，“弟子们都没有损伤。”

杨开颔了颔首，目光转向夏凝裳，一脸从容。语出惊人：“小师姐，我想你！”

言辞诚恳，丝毫没有做作之意，仿佛只是随口将心里的话顺口说了出来。

夏凝裳怔怔地望着他，水盈盈的双眸中，立刻被惊喜和羞涩取代，也不敢答话，长长的眼睫毛抖动不停。

“喂，当着老夫的面，调戏老夫的弟子，这不好吧？”梦无涯额头的青筋直跳，一脸不满，虽然他也知道杨开前途不可限量，但一看宝贝徒弟对杨开的态度，就打心眼里郁闷。

“表哥想我没？”董轻烟跳了出来，嬉笑地问道。

“没有。”杨开摇了摇头。

董轻烟顿时噘起嘴巴，恨恨地瞪了杨开一眼，嘀咕道：“臭表哥，烂表哥，我讨厌死你了。”

杨开不以为意，微笑地望着诸人：“还是先跟我回府再说吧。”

四位兄长要回防，杨开同样也要迅速回防，府邸中现在只留了一个曲高义，大意不得。

药王谷这群人本就是跟着夏凝裳一起来投奔杨开的，现在自然没有异议，由他领头，一群人浩浩荡荡地返回。

望着飞在最前方，神色亲昵，一路说说笑笑的夏凝裳和杨开两人，蓝初蝶不禁流露出一丝苦笑。

似乎，自己以前也有和这位师弟打好关系，变得亲近的机会。

但是那个时候的自己，并没有把握住，在他最困难的时候，自己选择了抛弃他。

等到再回头，已经没有机会了。

之后离开凌霄阁，投靠了董家，蓝初蝶也不再想起凌霄阁的一切，但随着杨家夺嫡之战消息的传开，她却再一次听到了杨开的名字。

这才知道，自己当初丢掉的，是多么贵重的一块宝玉！

可笑自己那时候还以为是一粒沙尘。

“蓝姑娘。”在她身边的董轻寒忽然开口说话，声音低沉，“我表弟这个人，年纪虽小，但这几年在外，也是阅尽人生百态，再加上他的出身和本身实力，所以为人强势了一些，也相当记仇。不过只诚意足够，我想应该可以打动他的，他毕竟也是有血有肉的。”(未完待续。)(未完待续。)

第四百四十九章 禽兽

? 董轻寒的话传入耳中，蓝初蝶的美眸闪了闪，浅笑地望着他道：“少爷怎么想起说这些？”

董轻寒耸了耸肩：“随口一说而已。”

言罢，和一旁的董轻烟聊了起来，似乎真的只是随口一说。

蓝初蝶张了张嘴，有心想和董轻寒多说几句关于杨开的话题，却又抹不开脸面。

望着前方的人影，蓝初蝶缓缓摇头，知道这一辈子恐怕都没以前那样的好机会了。

半个时辰后，众人一起赶到府邸所在之处。

府内静悄悄的，不见一个人影，除了镇守在中堂外的曲高义和那些普通的婢女之外，其他人全被秋忆梦给带了出去。

杨开忙里忙外，安排药王谷的人进了大殿，让下人奉上茶水，连与小师姐多说几句话的时间都没有。

药王谷的人不会虚伪，也不会客套，再加上没把杨开当外人，气氛自然活络融洽。

一个时辰后，秋忆梦领着人马风尘仆仆地赶了回来，她带着那九批人也只是战城内四处逛了一圈，并没有真的去进攻谁，绕是如此，也足够威慑到其他的杨家子弟了。

杨开将自己的这些助力，一一介绍与秦泽认识，秦泽只是淡淡点头回应，并无太多表示。

炼丹师的倨傲可见一斑，这还是看在杨开的面子上，若是平常时候，秦泽只怕连见这些人都不愿意见。

秋忆梦赶紧着手安排药王谷这群人的住处，对秋大小姐，秦泽还是给点面子的，微笑地说了几句话，赞扬秋家后继有人，让秋忆梦笑得花枝乱颤，谦虚不已。

很快，一切都已安排妥当。

秋忆梦在忙碌的时候，杨开也在忙，这一次逼不得已强势出击。有些打乱了杨开本来的计划，所以今夜必须得布防一下，以免自己的那些兄长们心中不岔，联手偷袭。

一直忙到夜晚。才得了空闲。

正要去休息的时候，却被秋大小姐在阴影中拦了下来。

“干什么？”杨开望着黑暗中的一双美眸，疑惑询问。

“哼，我还想问你干什么去呢，走得这么急。”秋忆梦挡在前方。美眸上下打量着杨开。

“你管我。”

秋忆梦又哼了哼，语气怪怪地道：“你不说我也知道，是去找你那位小师姐吧？”

“是。”杨开坦然承认。

“早就看出来你们关系不一般。”秋忆梦心中略酸，撇了撇嘴，又问道：“是你师门的人？”

“不错，也是出身凌霄阁。”

“可是为什么我看秦泽那群人对她很恭敬？似乎比对你的态度还要恭敬，她也没多大年纪啊，奇怪，这其中是不是有什么内幕？”秋忆梦一脸疑惑，在安排药王谷那群人住处的时候。她亲耳听到秦泽与夏凝裳的对话，那分明是一个晚辈对长辈的恭敬态度，这让她感觉有些不太寻常。

“是有些原因，说不清楚的，等过些日子你就知道了。”杨开也没去解释。

“这应该是你计划中助力的一批吧？”

“在计划中，但我没想到会来这么多人。”

秋忆梦呵呵一笑：“三十位出身药王谷的炼丹师，还有一位是玄级的，杨开你真的发了。这消息要是传出去，肯定会有许多人来投奔的。”

杨开缓缓摇了摇头：“有好处，也有坏处。这一点你应该看得比我明白。”

秋忆梦颔了颔首：“你不想木秀于林，可是现在已经树大招风。以后怎么办，还要韬光养晦么？”

“为什么不？”杨开咧嘴一笑，“美女。你好像只看到药王谷这群人带来的轰动效应，没有去计算他们的战斗力啊。他们如今来投奔我，确实会让我的几个兄长忌惮，但是别忘记了，这一群人是没有多少修为的。等我那几位兄长冷静下来，想明白这一点。就不会再把他们当回事了。”

秋忆梦一愣，旋即点点头：“是的，我也被他们的到来带的有些兴奋，忽略了这一点。”

就算是有这批炼丹师的加盟，杨开这边助力的修为想要有质的提升，最起码也要三个月的时间，而且，这还得在材料供应充裕的前提下。

三个月，足够发生很多事。

更何况，他们的府上也是有炼丹师的，只不过那些炼丹师的整体水平无法与药王谷这群人相提并论。

真的计算下来，药王谷这群人最少要三个月才能让杨开这边的人马提升些修为，最少要六个月，才能拉开和其他府邸中武者们的差距。

今日的事，只能说杨家的那些子弟惊闻药王谷的炼丹师到来，心神震动，有些小题大做了。

秋忆梦沉思着，轻声道：“这么说来，药王谷的人加盟，其实对他们的威力也不算太大，至少短期内是这样的。”

不过随着时间的推移，药王谷这群人能发挥的作用将会越来越大。

“就看他们能不能想明白了。”杨开咧嘴一笑，黑暗中两排牙齿无比白皙，看得秋忆梦一愣。

皱了皱眉，秋忆梦忽然轻笑起来：“我发现，这几天你对我的态度有些不一样，没以前那么冷淡了。”

“是嘛。”杨开也怔了一下。

回想一下也确实如此，以前的秋忆梦太精明，处处算计，所以他也不想多亲近这女人，不过随着夺嫡之战的展开，秋忆梦脱离秋家加入自己的阵营，可能让自己有些认同她了，态度自然有些不经意的变化。

“是不是发现我的魅力，开始有些喜欢我了？”秋忆梦轻笑着，目光挑衅。

杨开望着她，嘴角慢慢挑起，什么话也没说，只是一步步地朝她逼近过去。秋大小姐顿时有些变色，左右看了看，赫然发现一个人影都没有，不禁往后退了一步，直接被堵在墙上。

下一刻，炙热的气息迎面扑来，杨开模样轻佻，伸出一只手撑在墙面，另一只手搭在她的香肩上，低头俯视着她。

两人的距离，只有不到一寸，迎面而来的压迫感让秋忆梦不禁有些惊慌。她发现自己在这里拦下他聊天，根本就是个错误的选择，刚才也不应该说出那种话来刺激他。

“你要干什么？”秋忆梦的呼吸不禁有些急促，目光闪烁，“左前五十丈，向天笑就带来埋伏在那，右边三十丈，是霍家两位高手的隐匿之处，我前方八十丈的屋顶，端木家有三人在那，我警告你别乱来！”

“嘿嘿！”杨开一阵怪笑，“你怕什么？咱们好歹也是盟友，我只是跟你多亲近亲近而已。”

“亲近也不用这样……你躲开点。”秋忆梦从未有这么焦急过，有些不敢去看杨开那满是侵略的目光，身子紧贴着墙面，根本无路可逃。

“我还可以更亲近些，你要不要试试？”杨开奸邪地笑着，诡秘而无声。

秋大小姐抬起眼帘，恨恨地望着他，心中一阵气苦，发现他眼中的狡黠和得意，顿时眼前一亮。

咬了咬牙，忽然微微一笑，主动伸出双手，水蛇一般地缠上杨开的颈脖，软绵绵道：“好啊，你来啊，我看你等会怎么有脸面去见你的小师姐。”

说话间，脚尖还垫了起来，挺拔的酥胸顶上杨开的胸膛，挑衅味十足。

杨开的眼睛眨了眨，旋即，伸手在秋忆梦的脸蛋上捏了一把，大笑着放开了她。

“玩玩还可以，但你别跟我认真，我吃不消的。”声音渐行渐远，待秋忆梦从震惊中回过神，杨开已经不见了踪影。

“禽兽！”秋忆梦委屈至极，伸手摸了摸自己的脸蛋，疼得要死。

这臭男人下手根本不知轻重，一点也没有怜香惜玉的想法。

委屈了好一阵，秋忆梦才盯着杨开消失的地方，神色一阵失落。不可否认，这个男人是迄今为止她见过最优秀最出色的男人，很有可能也是这天下间最出色的一位。

这样的男人，有足够的资格配得上自己，自己对他也是颇有一些好感。

但……秋忆梦不敢也不会对他有什么想法。因为这样的男人，是不会被自己束缚的。

与跟他在一起比较起来，秋忆梦更想看看，这个男人能走多远，最终又能站在什么样的高度上俯瞰着芸芸众生！

或许到了那一天，自己能抛弃一切，跟在他身边，但绝对不是现在！

夏凝裳的房门紧闭着，蒙着面纱的少女手托香腮，坐在桌子旁沉思回忆，四周的灯火忽明忽暗，犹如此刻她的心绪，起伏不定。

杨开白天的那一句话言犹在耳，每每想起，都让夏凝裳的芳心溢满甜蜜，那娇嫩的脸蛋上，一直洋溢着欢愉而羞涩的笑容，可惜无人有缘得见。

杨开从未跟她说过那样直白羞人的话。

想到深处，夏凝裳更是面颊通红，双手捂脸，暗觉有些不好意思见人。

在凌霄阁的那段日子，是她最甜蜜幸福的日子，可惜那样的时光并未持续多久。

房门忽然被打开，紧接着又被关闭，一道人影旋风般冲了进去，夏凝裳从沉思中惊醒，只来得及惊呼一声，便被来人打横抱起，坐到了床上。

刚凝聚起来的真元和神识，立刻散去，虽然没看到来人什么样子，但嗅到这熟悉的味道，夏凝裳就已经知道来人是谁了。(未完待续。)(未完待续。)

第四百五十六章 杨家来人

? 今天就两更吧，昨天被他们灌了点酒，回来晚了，估计吹了风，现在坐在这里有点冷，出虚汗啊。

********************************

四周赶来的人迅速飞散出去，过了一会儿，个个都返回，将情况汇总到秋忆梦那里。

“没有损失。”秋忆梦的脸色有些不好看，虽然没有损失这个消息让人很欣慰，但那人是如何进来的，就值得在意了。

不排除有内奸的可能，但这个可能很低，至少看杨开的脸色，并没有怀疑自己内部人做手脚。

这么说来，刚才那个人就靠自己的本事潜入了丹房附近，想到这里，秋忆梦微微有些变色。

杨开府邸现在汇聚了不少强者，其中不乏神游境八层高手，丹房的防卫更是重中之重，却依然差点被那个高手得逞，那人的实力又强到什么程度？

但他既然已经成功潜入，为什么又被人给发现了踪迹呢？秋忆梦有些想不明白了。

“影九，有没有看清那人什么样子？”杨开皱眉询问。

黑暗中传来影九的声音：“没有，属下甚至不知道他是男是女，什么修为。”

诸人不禁惊悚。论隐匿刺杀，影九才是行家中的行家，就连与对方交手一招的他都没窥探到半点信息，这个人可真够神秘的。

“不过依属下看，这个人的真实修为应该不是很高，否则也不可能接不下我的一记影舞杀。”影九沉声推断。

那人虽然成功遁走，但还是受了伤，地面上的血迹便是他流出的。

杨开轻轻颔首，沉吟了一会，才道：“那他要么是借助了秘宝的威力，要么是本身修炼的功法特殊！有意思，是谁招募到了这样的高手？”

这一次若不是自己和梦掌柜同时警觉，恐怕真会被那人得手。

他潜入丹房附近。用意很明显，肯定是想对药王谷那些炼丹师不利。药王谷这些人，如果真的在杨开府上出了事，那可是有大麻烦的。

“杨师弟。没旁的事，我就先回去炼丹了。”秦泽面色平静，似乎一点也没有劫后余生的喜悦，更没有险些置于绝境的后怕。

“恩。”杨开微微颔首。

等秦泽离去之后，杨开这才冷喝一声：“箫顺！”

“属下在！”一个个头不高。矮了旁人整个脑袋的神游境八层从人群中走了出来。

杨家血侍，也正是老八杨泉出局之后，主动来投奔杨开的那一位。身受重伤的他，在杨开的调理下，不过一两天便已痊愈。

“以后你常驻丹房！”

箫顺狞笑一声：“小公子放心，只要我箫顺还活着，就无人能靠近丹房！”

杨开轻轻点头，眸子深邃，遥望着那位神秘高手逃遁的方向，不禁冷笑一声。

看样子药王谷这群人还是颇让自己的几个兄长忌惮的。要不然他们也不可能派人来对付药王谷的人，只不过这人到底是谁的手下，胆子也太大了点。

东方一抹霞光普照，天快亮了。

出了这么一档子事，无论是谁都不太安心，秋忆梦立刻重新部署整个府邸的防御，忙里忙外。

杨开站在原地，看着地上的那一抹血迹，再回想刚才神识窥探到的场景，不禁缓缓摇头。他也没窥探出那人是什么修为，同样也不知道是男是女。

这个神秘高手所依仗的功法或者秘宝，果然有些神奇。

外面传来一阵急促的脚步声，杨开扭头回望。只见秋家秋雨堂的一个武者急匆匆地走了过来，待到杨开面前才抱拳，道：“开公子，杨家来人！”

“杨家来人？”杨开神色一凛。

“已到大殿，手持杨家长老令，说是请开公子移驾一叙！”

“我知道了。”

挥退那人。皱眉想了一会，杨开忽然朗声道：“各位都先准备一下，今天大概有事要做了。”

“哈哈，终于有动作了！”

“是啊是啊，来了这么些天，除了修炼就是修炼，都快憋死我了。”

“杨开，这次不管你要去干什么，可得带上我们才行。”

一群年轻男女，皆都摩拳擦掌，振奋不已，唯恐天下不乱的样子。

“再说吧，我还不知道详细情况呢，反正各位先自己准备准备。”杨开微微一笑，转身朝大殿的方向行去。

秋忆梦急步跟上，狐疑地询问：“你怎么知道会有动静？”

杨开轻笑一声：“如果我没猜错，家族应该是想加快夺嫡之战的进度了。自从我八哥出局之后，我们这剩下的六个人一直都按兵不动发展自身，这都快一个月时间了，这么平淡地持续下去可不好。”

“难道你们杨家还会命令你们主动出击？”

“不会是这么低劣的手段的，肯定有别的法子。”杨开皱了皱眉，他自己也是在猜测，家族具体会怎么做，他不清楚，只能等见到来人才知晓。

说话间，便已到了大殿。

殿内，有个人背负着双手正站在那里等待着。

扫了一眼，杨开神色愕然，连忙快步迎了上去：“爹？”

杨四爷回头，看到儿子大步而来，不禁微微一笑，轻轻地点了点头。

秋忆梦也表现得相当得体，盈盈行了一礼，娇滴滴地道：“秋家秋忆梦，见过杨四爷。”

杨应峰大有深意地望了秋忆梦一眼，面含微笑道：“秋小姐，客气了，你辅佐开儿，那便是一家人。”

顿了顿又道：“在开儿这里，让你受苦了。”

“伯父见外了，来帮杨开是侄女自愿的，并没有受苦。”

杨应峰更是开心，笑道：“开儿年幼，若有得罪的地方，大侄女要多多包涵才是。你要是在这里受了什么委屈，就直言告诉我，我来收拾他！”

“谢谢伯父！”秋忆梦甜甜一笑，“那以后就有劳伯父为侄女撑腰了。”说着。美眸盈盈，示威性地望了杨开一眼，大有你若再敢欺负我，我便告状的架势。

杨开听这一老一少在谈话间不经意就改变了对彼此的称呼。脸色不禁一黑，连忙叉开话题：“爹你怎么来了？”

“传家族指令！”说起正事，杨应峰神色严肃，手上举出杨家长老令，沉声道：“两个时辰后。战城正东方五十里外破镜湖边，会有一批秘宝出现！有意夺取者，速速前往！”

杨开听得眼前一亮，大为心动，秋忆梦同样美眸闪光。

武者的强大，最根基的便是本身的修炼，但除此之外，还可以借助外力。

外力的借助无非有三种，一种是丹药，第二种是秘宝。还有一种便是提升战斗力的秘法。

丹药这一块杨开已经无需多考虑了，有夏凝裳和药王谷的那群人，在丹药的提供上，杨开比任何人都要占据先机。

秘法是可遇不可求的，杨开现在在意的就是秘宝！

一个武者若是有高档次的秘宝傍身，也能提升自身的战斗力。

而且相比较起来，秘宝带来的提升更直接，更有效，更简单。

这一块，是现在杨开府的软肋。现在府上各大势力武者所用的秘宝，全都是自己带来的，每人顶多有个一两件，如果能再多出一批秘宝。那府邸上的实力便会直接提升一个档次。

和秋忆梦对视一眼，都看出了彼此心中的意动。

“指令我已经传达，去与不去，是你们这些年轻人自己的选择！”杨应峰微微一笑。

“为什么不去！”杨开挑了挑眉，“这批秘宝是家族贡献出来的吧？”

“不止杨家一家，中都八大家都有份。不过我们杨家出大头，其他七大家只是意思下而已。”

“有多少件？”

“整整一千件！”杨应峰竖起一个手指。

绕是杨开和秋忆梦身份不低，见识不浅，也忍不住有些呼吸急促。

一千件秘宝，现在府邸上汇聚的人马，顶多也只有三百人而已，如果能将这些秘宝全部囊入手中，等于每个人可以分三四件秘宝了，不过这肯定是不现实的想法。

“其中八成是地级秘宝，剩下的两成中，绝大多数都是天级的……其中，还有几件玄级秘宝！”

“那更要去抢了！”杨开嘿嘿笑了起来。

玄级秘宝，能发挥出来的作用太大了，如果不去抢的话，只会便宜旁人。

不过一出手就是千件秘宝，中都八大家的底蕴实在是非同凡响，虽然那些秘宝大多数档次不高，但这数量也委实够吓人了。

“伯父，还有没有别的可用的消息？”秋忆梦笑吟吟地问了一声，显然是想多打探点情报好占取先机。

比如说这批秘宝会以什么样的方式出现，又具体会出现在哪个位置？这些情报如果打探出来，那作用可就太大了。

“不用问了，家族既然放心让我爹来给我传达指令，显然是只会告诉他可以透露的消息。”杨开摆摆手。

杨应峰看了儿子一眼，暗暗点头：“不错，我知道的，都是些无伤大雅的情报，其他人那边也都一样，你们这些年轻人的起点是相同的，最后能收获多少，就全凭各自的手段了。”

“就是随口问问嘛！”秋忆梦也不以为意，在杨应峰面前特别的装乖卖巧，也不知是出于何种用意。

“既然如此，那就该好好准备准备了。”杨开的脸上洋溢出一抹风采，眼中一抹熊熊的火光燃烧，嘿嘿低笑着。

“爹你要是无事，便在这里多停留几天。”杨开忽然又转头冲杨应峰道。

杨四爷摇了摇头：“你娘记挂着你，我还得赶紧回去跟她汇报下你的情况。”

“那爹你自便。”

“去吧！”杨应峰挥了挥手。(未完待续。)(未完待续。)

第四百六十章 血流成河

? 等了一会儿，湖底中的阵法光芒再次亮起，殷红的湖水也显得有些阴气森森，看得人头皮发麻。

有了前两次经验，所有人都知道，第三批秘宝即将出现，对那马上就要到来的大战，看热闹的人们也是翘首以盼，各自寻觅好角度和位置，静待好戏登场。

杨开这边的人马得了他命令，尽管有些眼热地望着湖底，也不会有什么想法。

而杨亢等人那边，却都是摩拳擦掌，准备放手大干一番。

咻咻咻……

百道光芒再度激射，又是百件秘宝出现。

“上，谁敢抢就杀谁！”杨亢低喝一声，身边的人马迅速出动。

与此同时，杨慎，杨影也几乎下达了同样的命令，个个脸色狠戾，似乎与在这里的所有人都不共戴天。

但当这三方人马冲出去的时候，所有人都惊疑万分地发现，居然还有两方人马没有任何动作。

一边是杨开，另一边是杨威！

这年纪最大，和年纪最小的两个兄弟，似乎已经满足于刚才的收获，并没有想要继续争抢的打算。

“搞什么啊，他们两人怎么没动作？”围观的人叫嚷起来，六方混战才有意思，这一下少了两方，肯定不会太热闹。

“不会是怕了吧？胆子这么小还来参加什么夺嫡之战？”

“快上啊，愣着干什么，一群蠢猪，急死老子了！”

“他妈的，这么好的机会，怎么不把握？要不是老子宗门太差劲，也可以投靠一个公子，今天就能去抢夺秘宝了。”

……

叫嚷声传来，杂乱不堪，杨开愕然地望了杨威一眼，难得地见到他冲自己微微一笑。一脸我看穿你的意思。

“回来！”下一刻，杨诏也是眉头一皱，猛地朝自己的盟友们厉喝一声。

那些情绪激动，正准备大展手脚的武者们本已冲到半途。眼看着就能抢夺到一些秘宝，此刻听到杨诏的命令，哪里反应得过来？

有人行动迅速，立刻退回杨诏身边，有的人却不甘就此放弃眼前的机会。面露贪婪之色，伸手就将面前的秘宝抓起。

似乎是引起了什么不得了的反应，当那些武者们夺得秘宝的一瞬间，破镜湖正中央的上空，陡然爆发出一股杂乱不堪的能量波动。

轰隆隆，咻咻咻，咔嚓嚓……

火光摇曳，闪电雷鸣，冰雪覆盖而下，一道道惊人的剑芒爆发。一根根尖锐而突兀的冰棱诡异出现，一条条金色丝线漫天飞舞，如刀锋般犀利，无坚不摧，以百件秘宝所在之处为中心，茫茫多的攻击朝四面激射。

所有人都愣住了。

看热闹的人依然在叫嚷着，不知道杨开和杨威为什么没动作，抢夺秘宝的武者们，一门心神在防备别人，当这些攻击爆发出来的时候。叫嚷的声音嘎然而止，那些武者们也劈头盖脸被打了一个措手不及。

这些大多数是真元境的武者，根本没想到会有这种厄难降临。

真要说起来，这些攻击杂乱无比。而且每一道的攻击都不算太强劲，但让人吐血的是，这是无数道攻击一起爆发了出来。

积沙成塔，滴水成川，这些真元境武者哪里能抵挡得住？

只是一眨眼的功夫，围聚在最中心位置处的武者们被清扫一空。断肢碎肉齐飞，鲜血如雨水般洒落。

方圆二十丈的位置处，陡然出现一片真空地带，那里似乎被一个无形的黑洞给吞噬了。

离的稍微远些的武者，这才仓皇逃窜，再不敢原地停留，扭头回望，看到那凄惨的场景，面上一片骇然惊恐，眸中溢满悚然和劫后余生的庆幸之意。

现场一片宁静，只有尸体掉落湖水中传来的溅射声，刺耳至极。

“够阴险！”杨开目光一凛，冷声低喝。

那些突然爆发出来的能量，并不是抢夺武者们发出的攻击，而是那百件秘宝的原因。

这第三批秘宝，显然是早就被动过手脚，被强者们提前灌入了真元，只等有人抓取它们的时候，秘宝中蕴藏的力量便会激发，打那些武者们一个措手不及。

这根本就是一个陷阱！是杨家针对这一次抢夺秘宝武者们的陷阱！

前后两批秘宝出现，降低武者们的警惕心，第三批突下杀手……

“我们的人刚才若是冲过去……”舒小语面色有些发白，死人她不是没见过，在异地历练的时候，她也亲手杀过人，刚才更是亲眼见到近五十位武者在争夺秘宝的战斗中死亡。

但这么一瞬间就死了几十人的场景，依然让她觉得恐怖。

“开少，我对你佩服已经深到灵魂深处了！”霍星辰的脸皮抽搐着，刚才杨开下令说下一批秘宝他们不抢的时候，霍星辰还觉得他太过小心，但是现在来看，那哪里是什么小心，分明就是有所察觉。

刚才己方阵营的人若是冲过去，肯定也会损失惨重！

意识到这一点，霍星辰怎会不钦佩？不但是他，这边的所有人，再望着杨开，也不由露出一抹尊敬的神色。

“大少，你怎么知道……”另一边，孟家孟善衣面色微变，低声冲杨威询问。

杨威缓缓摇头：“我不知道，但是九弟不动，我们就不动，一切跟着他走。”

“你是说，你刚才是看杨开……”

“恩。”杨威点了点头，“老九生性谨慎，也多亏了他，要不然……”

孟善衣深吸一口气，再也不敢小觑杨开分毫。扭头看看其他的杨家子弟，杨诏一脸的庆幸和后怕，刚才他的命令幸亏传达及时，自己这边只损失了三个夺宝心切的武者，反倒是杨亢等人面色铁青，难看无比。

他和杨慎杨影的人马是最吃亏的，第三批秘宝出来的时候，一个比一个冲得快，那最中心位置爆发出来的攻击，几乎全被他们的人给承担了。

每一家都损失十几个人，受伤无数，其中不乏层次较低的神游境。

杨开和杨威的精明，越发显得他们的无能！这让他们不禁有些羞怒。

天空中浮浮沉沉的百件秘宝似乎在那一瞬间爆发出了全部的威力，此刻光芒暗淡，当前来抢夺的武者们退去的时候，全部朝湖面上落了下去。

但吃了刚才一次大亏，此刻再无人敢贸然接近那些秘宝。

“可以去抢了！”杨开眯着眼睛，淡淡地说了一声。

“还愣着干什么？”霍星辰一声低喝。

旋即，杨开这边的阵营冲出去近百人，只留下年轻一代的领军人物和一些神游境。

同时，杨威似乎也下达了命令，看样子是打定主意要跟杨开一起行动。

御空飞行在破镜湖上的其他阵营的武者们不是没看到这两方人马的动作，但此刻惊魂未定，主家也没下达命令，哪敢轻率出动。

杨亢等人的神色挣扎犹豫了好一阵，也没敢贸然下令。

没等那些秘宝落进湖水中，便被冲上来的武者们瓜分殆尽，再无之前恐怖而突然的攻击出现。

而出人意料地，这两方大有收获，凯旋而回的人马，居然也没爆发出什么战斗。

看到这一幕，杨亢等人的肠子都悔青了，杨诏同样面色不太好看，他也是顾忌有些多，要不然现在肯定能分一杯羹。

“开少！五十四件秘宝！”霍星辰清点了数量，兴奋至极地汇报，“而且全是地级上品档次！”

杨开轻轻点头，目光在杨威那边扫了一眼，道：“大哥那边的人马，以后不要跟他们发生冲突！”

“知道了！”众人齐齐点头。

刚才杨开看得明白，在抢夺秘宝的时候，自己这边有几个人攻击了杨威的盟友，但那些人只是防御，并没还手，看样子杨威是给他们下达了什么命令。

也正是因为这个原因，自己这边才多抢了几件。

这样看来，大哥似乎有意和自己结盟啊，否则也不会这般示好。

“开少，接下来怎么办？我们还是静观其变么？”霍大公子含笑询问。

杨开摇了摇头：“他们又不是傻子，刚才那样的好事，碰上一次就行了。下一批还是要抢，但是你们要面对的，不但有来自敌人的攻击，还有秘宝中被激发的攻击，全都小心点，有防御用的武技和秘宝，全部用上，别死得太快了！”

众人都齐齐点头。

刚才那一批秘宝之所以能杀死那么多人，完全是因为所有人都在警惕对手，根本没想到这些秘宝被动了手脚，猝不及防被那么多攻击密集打中，就算是神游境也吃不消。

这才仅仅是第三批秘宝出现，破镜湖中就已经多了百具尸体，等到一千件秘宝全部现身，那又该死掉多少人？

想到这里，无论是看热闹的人，还是参与其中的武者，全都有些不寒而栗。

杨家和其他七大家，这次的手笔太狠毒了些。

“开少，这些秘宝怎么办啊，太多了。”霍星辰一边咧嘴歪笑，一边询问，任谁都看出他笑容中的得意。

“端木家五位前辈照看吧。”杨开皱了皱眉头。

抢夺来的秘宝数量只会越来越多，这些秘宝五花八门，造型不一，有大有小，小的只有耳环大，大的却如砍刀标枪，带在身上肯定不现实，必须有专人照看才成。

为此抽调出去一批高手，也是不得以之举，杨开估计其他人也都必须这样做。(未完待续。)(未完待续。)

第四百六十二章 你胆子也太大了吧

? 董胖子眯眼望着挡在自己面前的白脸年轻人，冷哼一声，也不去纠缠，身形一晃便想从他身边绕过去，现在这个时候，还是抢夺秘宝要紧。

哪知对方却是不依不饶，脚步一错又拦截在他前方。

董轻寒轻笑，神色淡漠，不过身上的气息，却渐渐危险起来。

“既是杨开的盟友，那就别想从这里过！”那年轻人微昂着脑袋，态度有些不可一世！

“我道是谁，原来是吕家少爷。”董轻寒撇了撇嘴，面前这个人他曾经见过，正是当日带人又带物资前来杨开府投奔杨开的那位吕宋。

只不过这人没什么眼力劲，被秋忆梦一番怂恿，惹怒了杨开，被赶了出去，结果又被霍星辰带人爆捶一顿。

那一次的结怨，自然让吕宋将杨开给恨上了，在战城内养好伤之后便立刻寻了杨亢作为靠山，势要将杨开赶出战城。

在所有参与夺嫡之战的世家公子之中，有三个人是非常痛恨杨开的，一个是向家的向楚，一个是南家的南笙，还有一个就是眼前的吕宋。

这三人因为各种各样的原因，巴不得要杨开死无葬身之地。刚才在争夺秘宝的时候，这三家的武者，也都特别的针对杨开阵营的人马。

吕宋冷笑：“董少，说起来我与你无怨无仇，但你选择帮杨开就让我不爽，本少爷不爽，你也别想爽了，我劝你还是早早的离开杨开，免得招来杀身之祸。”

“你尽管试试！”董轻寒知道他想把自己拖延在这里，也懒得与他废话，说完之后肥胖的身子便悠然而动，如撕裂长空的一道闪电，快速，凶猛，干脆。

风云双卫左右守护。寸步不离。

吕宋面色一凛，冷喝道：“想走，没门，拦下他们！”

吕宋身边同样也跟了两位神游境七层。齐齐迎向风云双卫。

与此同时，吕宋的双臂上骤然释放出无数黑色光芒，整个人的脸色也变得狰狞起来。

这些黑色光芒透着一股让人不舒服的气息，一丝丝森寒的能量灌入手心，气势如虹。

瞬间。他的两只手掌上便出现了两团漆黑的能量球，如脸盆大小，杀气腾腾。

把手一扬，那两团能量球交叉盘旋，在空中划过一道蜿蜒的曲线，朝董轻寒笼罩过来。

吕宋虽然没什么眼力劲，但好歹也是一等世家的公子，这么多年修炼下来，总是有点手段的。

以他真元境七层水准，在配合秘宝发出的这一招。足以让很多人焦头烂额。

一旦被这一招笼罩住，那便如陷入泥沼之中，脱身不得。

董轻寒的修为比吕宋要高，但在双方秘宝的加持下，这点修为上的差距已经微不足道了。真要是打起来，董轻寒纵然能赢得吕宋，也必须花费不少时间。

而现在最不能浪费的，就是紧迫的时间。

望着两团袭来的能量球，董胖子深吸一口气，在这一口气之下。那略显臃肿的身体也微微收缩了一些，陡然变得丰神俊朗，神色凛然，口中轻喝。如春雷般的炸响骤然传出，一道道如弯月般的风刃，忽然出现，迎向那两团能量球。

激烈的能量碰撞在一起，彼此消弭无形。

吕宋面上露出一丝惊愕，一愣神间。董轻寒已经迅如闪电般从他身边窜了出去，那已经不胖的身体上包裹着风的力量，流转着风的奥秘，将他的速度提升到了极限。

没人知道董轻寒修炼的风系功法，这种肥胖之人给人的第一感觉就是行动不便，可是董轻寒此刻却是灵敏至极，如山林中飞纵的猿猴。

等回过神的时候，已经拦截不及。

但被吕宋这么一耽搁，那件神秘秘宝此刻已经被一个武者拿在手上了，所幸这人只有真元境八层的水准，也不知是哪家的子弟，被董轻寒上来一通猛攻，打的晕头转向。

意识到自己虽然与对方境界相同，却根本不是对手之后，此人心中一发狠，直接将那件神魂秘宝抛了出去。

也不知是有意还是无意，他抛出的方向，是看热闹的人群。

吕宋大笑着，反身就朝那秘宝追了过去。

董胖子恨恨地瞪了那人一眼，也顾不得与他继续纠缠，赶紧回撤。

那一件秘宝在空中带起一抹华光，渐渐地落到看热闹的人群上方。有了之前的几次经验之后，这些看热闹的人哪还敢再染指秘宝？纷纷左右散开，连碰都不愿意碰一下。

只有一男两女三人留在原地。

一个二十七八岁的青年，一对双胞胎姐妹花，三双眼睛愕然地注视着那飞过来的秘宝，都是心中苦笑不已。

依这秘宝飞行的轨迹来推断，如果不被人中途拦截下来的话，肯定会落到三人的头顶上，很可能会被砸个正着。

三人的神色犹豫了一下，却没象其他人那样离开。

很快，秘宝落了下来，果然就在头顶上方，被双胞胎姐妹花的其中一人伸手接住。

“你胆子也太大了吧。”那青年叫嚷一声，面色陡然有些发白，刚才那些企图染指秘宝的人，全都被无声无息的击杀了，前车之鉴后事之师，就算不躲，怎么也不能接住啊。

看热闹的那些人也都是流露出一丝惋惜的神色，这姐妹花生得妖娆妩媚，年轻貌美，如果真的因为这个原因被杀，那可太暴敛天物了。

这个大胆的动作同样被吕宋和董轻寒收入眼底，率先抵达的吕宋更是猖狂大笑，伸出一只手道：“姑娘，拿来，要不然你就死定了！”

董轻寒面色一冷，心中虽然焦急，却也无计可施，看热闹的人可不会管你是董家还是吕家，为避免杀身之祸，自然是会选择将秘宝送给先抵达的人。

如果这件秘宝真被吕宋拿到，那就很难抢回来了。

果然，那女子看了吕宋一眼，展颜一笑：“好啊。”

妩媚至极的笑容带着一股天然魅惑的味道，看得吕宋眼睛一直，在这紧要关头，他竟忍不住有些心神摇曳，气血上涌。

在他失神的同时，那女子已经将手上的秘宝扔了出去，速度快如流星，直接越过吕宋的头顶，朝董轻寒飞了过去。

董胖子正在焦急，猝不及防险些被砸个正着，本能地伸手一抓，将那秘宝抓在手上，不禁有些错愕地看了那女子一眼，旋即眉头皱了起来。

他觉得……自己似乎在哪里见过这个女子。

吕宋的脸色陡然阴沉下来，大手伸在半空中，却是一根毛都没捞到，这尴尬的造型，让他顿时有些恼羞成怒，厉喝一声：“找死！”

体内的真元陡然激荡，伸手就朝那女子抓了过去，面上杀机腾腾，毫不留情。

那女子却是一脸的风轻云淡，轻飘飘拍出一掌。

一掌出，风云色变，诡秘的力量交织成一片密不透风的屏障，不但将吕宋的杀招化解，甚至还将他打的凌空翻出好几个跟头，一身狼狈。

一片惊呼声响起，董轻寒也傻眼了。

没人想到，这个生得有些妩媚，看起来娇滴滴的女子，居然有这样的实力。

如此年轻，一招就能将一等世家的公子震退，这份本事可不是谁都能具备的。

“哼！”那女子面上露出一抹不屑和厌恶的神色，轻哼着，转身就闪进了人群中，另外一个女子和那青年也是无奈跟上。

吕宋心神震荡，甚至连找茬的心思都没有了。与董轻寒交锋，他就算占据下风也不至于这么无力，但那个女子显然不是一般人！她比自己和董轻寒都要强大。

神色复杂，吕宋的面色一阵青一阵红，体内的真元及其不稳定。

与一等世家出身的人过招，技不如人也就罢了，现在连一个无名小卒都不如，他自然觉得颜面受损。

怔了一会，正要发狠让手下人将那女子抓过来好好折磨一番的时候，人已经不见了踪影，顿时让吕宋生出一种挥出猛拳打在棉花上的无力感。

“吕宋，这件秘宝，本少笑纳了！”董轻寒扬了扬手上的神魂秘宝，面上挂着一丝得意的神色。

风云双卫也不再与对方的两位强者纠缠，立刻退回董轻寒身边。

“你等着！”吕宋口上发狠。

董轻寒神色一敛，森然道：“吕公子，我劝你还是离开中都，要不然早晚会死，得罪我表弟的人，可没什么好下场！”

“那你就看看，是他先死还是我先死！”吕宋毫不领情。

董轻寒微微摇头，不再与他废话，反身朝杨开那边飞去。

这边的战斗交锋，只是整个战场的一角而已，那神秘女子的强大表现也只是被一小部分人看到，但在焦灼的战斗吸引下，她很快便被人遗忘了。

唯有董轻寒，在飞回去的路上眉头紧锁，想了好一会也想不起在哪见过那一对双胞胎姐妹花，印象中似乎有这么两个人，可看着又面生，这让董轻寒觉得有些迷糊。

他更在意的，是那出手的女子的实力，居然比起自己还要强大！

第九批天级秘宝的出现，刺激的所有武者都热血上头，抢夺到现在，也仅有少数秘宝已经定下归属，剩下的依然在被疯狂争抢中，一旦有人拿到了秘宝，便会被无数人盯上猛攻，不得以只能撒手转移敌人的注意力，保命要紧，所以那些秘宝正以一种匪夷所思的速度在更换着主人。(未完待续。)(未完待续。)

第四百六十九章 小把戏

? 梦无涯的强大和诡秘，让三位血侍都感受到了庞大的压力，他们实在不知道，这天下间到底还有哪个势力，能走出这样的高手。

这不是一般的神游境顶峰，这是只差临门一脚便能突破到神游之上的绝顶高人！

三位血侍虽然嘴上什么都没说，但其实每个人都在暗暗猜测梦无涯的出身，却一直有些云山雾绕。

见杨开将自己带到这里来，影九心中也有些猜测，脸上却不表现分毫。

自己中的封元咒，是杨家太上长老皇九州动的手脚，就算梦无涯很强大，恐怕也无计可施。

毕竟皇九州是神游之上，而梦无涯只是神游境顶峰，其中的差距，相距甚远。

“梦掌柜。”杨开招呼一声，梦无涯只是轻轻点头，狐疑地看了影九一眼，不禁轻咦一声。

“被人禁锢了？”梦无涯微笑地望着影九问道。

影九漠然以对。

“梦掌柜，你有没有什么办法解除他身上的禁制？”杨开自己坐了下来，倒了杯水润润喉咙。

“我看看。”梦无涯也没推辞，冲影九道：“你过来！”

影九看了杨开一眼，得了杨开的允许，这才走到梦无涯身边。

似乎看出他有些不太乐意，梦无涯轻笑道：“放松，我知道你小子有些能耐，但是你现在就是个废人，警惕老夫干什么？”

一边说着，一边伸手搭上了影九的手腕。

屋内一时静谧下来，杨开手上端着水杯，放在嘴边，等待的有些心急，他不确定梦无涯有没有那种手段。

影九倒是一脸淡然，看起来他对梦无涯丝毫不抱希望。

“嘿嘿。”过了好一会儿，梦无涯才忽然怪笑两声，“有点意思啊，下手之人在禁锢之法上确实有些造诣。”

影九闷声道：“那是我杨家太上长老皇九州！”

“老夫管他什么皇九州皇八州。”梦无涯撇了撇嘴。“一概没听说过。”

影九还欲张嘴理论几声，却被杨开伸手制止了。

向来沉默的影九，会生出与人理论的念头，显然是因为心中极为崇拜皇九州这个人。不允许别人看低他。

毕竟，皇九州是唯一一个以血侍身份晋升为太上长老的，所有的血侍，都拿他当成了榜样和奋斗一生的目标。

梦无涯那话虽然是在称赞皇九州在禁锢之法的水准，但在影九听来。这个老家伙为免也有些太猖狂了。人家是神游之上，你一个神游境顶峰有什么资格评价皇长老？

“梦掌柜，你只说能不能？”杨开微微前倾着身子，沉声询问。

“能吧。”梦无涯一脸随意地答道。

影九眼眸一缩，愕然又震惊地看向梦无涯，似乎是没想到他给出这样的回答。

杨开却是暗暗松了一口气，说起来他并不确定梦无涯到底有什么样的神奇手段，可梦掌柜一直给自己神秘诡异的印象，神游之上，杨开也见过。吕斯，杨应豪，杨家的几个太上长老，全都是神游之上。

却远不及梦无涯给自己的感觉强烈。

在潜意识当中，杨开总认识梦老头有些深不可测，或许比一些神游之上还要恐怖。

得了他这样的回答，杨开心中顿时安定，他说能，那就肯定能了，无需再多问。

“你能解除？”影九颤声问道。他有些不敢相信，以为梦无涯在说大话。

梦无涯瞥了他一眼，微微颔了颔首。

“多久？”影九又问了一句。

说起来，封元咒他自己也并非不能解除。但却最少要两个月时间，持之以恒不懈的努力才行。

若是梦无涯也需要这么长时间，那还不如自己努力冲击禁制，也不用去麻烦他。

影九对这个口出狂言不把皇九州放在眼中的老家伙，并没什么好感，自然不愿去承他人情。

梦无涯竖起两根手指。

杨开眉头一挑。轻笑道：“这是两个月，还是二十天的意思？”

话虽然这么问，可杨开心里还是倾向于后一种可能，在他的潜意识里，梦无涯要用二十天时间化解封元咒的禁制，倒也算合理。

影九也狐疑地朝梦无涯望去，心中疑惑不解。

“两天！”梦无涯淡淡道。

杨开和影九齐齐动容，都流露出不可思议的神色。

杨开忽然发现，自己似乎是低估了梦无涯的本事，梦掌柜，绝对不止自己想象中的那么简单。

“前辈。”影九深吸一口气，神色古怪道：“不是影九小瞧你，只是你这话说的未免有些……”

“狂妄？”梦无涯轻笑一声，撇嘴道：“这禁制若是种在老夫身上，老夫弹指间就能把它破去，但现在是种在你身上，才不得不花两天时间而已，其实老夫对禁锢封印之法也是颇有研究的，这点小把戏算不得什么。”

小把戏……

杨开察言观色，赫然发现影九的脸皮微微有些抽搐的迹象，不免心中好笑，却不得不板起脸，轻咳一声询问：“梦掌柜，你真有把握……”

“不愿意试就滚蛋，老夫也没多余的时间来跟你废话，大门在那边。”梦无涯轻哼一声，斜了影九一眼道：“以你的本事，最起码也要两个月才能破去这禁制，自己多努力吧。”

影九再次动容。

两个月破去封元咒的禁制，这是他对自己能力的估算，可梦无涯只是一眼就看穿，这位高手的眼力很犀利啊。

皱了皱眉，影九才神色凝重地抱拳道：“还请前辈出手，刚才晚辈多有得罪，前辈海涵。”

反正也只是区区两天时间，两日之后，一切自见分晓。

影九其实也很好奇，这个梦无涯到底有没有他自己说的这么厉害。

“梦掌柜，你看……”杨开微笑地望着梦无涯。

梦老头不耐地摆摆手：“行了，你走吧，两天之后他会去见你的。”

杨开这才满意点头，吩咐影九稍安勿躁，转身走了出去。

重新回到隔壁房间，夏凝裳已经不知去向，应该是又返回丹房炼丹去了。

盘膝坐到床上，杨开从怀里摸出一物。

那是一缕青丝！

正是今日在破镜湖中从那抢夺第八件玄级秘宝的神秘高手身上斩下来的。

谁也没想到，这个神出鬼没，手段通天的神秘高手，居然是个女子！

明里暗里，一天之内已经和她交锋两次了，可杨开连人家的面都没照见，不禁有些心中郁闷。

这女子的速度太快，而且潜入的手段也有些神乎其技，在大庭广众众目睽睽之下，抢走了第八件玄级秘宝，杨开真不知道她到底是怎么做到的，尤其是如何承受了秘宝中的攻击和皇九州种下的封元咒，居然还能安全脱身。

柳轻摇是以献祭了一件玄级秘宝的代价，才破除了封元咒，可那个女子呢？

更让杨开在意的一点，是这个女子到底是谁招揽的手下。杨威，杨诏，杨亢，杨慎，杨影的神色和惊愕表情一一在眼前闪过，似乎对那女子的身份都是毫不知情，但不能排除他们其中的一人只是在演戏。

想了许久，杨开也没想出什么头绪，只能将之放到一旁。

手腕一番，面前出现了三件秘宝，这才是今日杨开最大的收获。

虽然抢来的秘宝有近两百件，可那些秘宝加起来，也没有面前的三件贵重。

一个巴掌长的小剑，入手森冷，是天级档次的神魂秘宝。

杨开细心地感受一番，赫然发现这件神魂秘宝足有天级上品的档次！不禁心中一喜。

神魂秘宝，本身就比较贵重，比起其他的秘宝也难炼制一些。

天级上品的神魂秘宝，论价值已经不逊于一般的玄级秘宝了。

不过神魂秘宝炼化起来比较困难，尤其是在自己还没生出识海的情况下，杨开把玩了一阵，将它放到一旁，继续去查探另外两件。

那两件秘宝中，有一件是自己看上的镜子，这一面镜子同样入手冰寒刺骨，但跟刚才那件神魂秘宝给人的感觉不同，那小剑的冰寒，是一种冷到灵魂的感觉，而这面镜子的冰寒，是足以冰封世间的彻骨寒冷。

往镜子中灌入真元，镜子的表面上华光一闪，杨开顿时发现了一个离奇的场景。

透过镜面，他看到了一座座巍峨壮阔的雪山，漫天飞舞的鹅毛大雪从天飘落，将那一座座接天连地的雪山装点的银装素裹，寒风凛冽呼啸，视野内一片白茫茫的干净。

咔嚓嚓……

整个屋子的温度陡然下降，冰寒的气息激荡得杨开体内真阳元气不由自主地抵挡。

玄级中品秘宝！

杨开刹那间心有所悟，不禁神色一震！

他不知道另外七件玄级秘宝是什么档次，但可以肯定的是，玄级中品的数量绝对不多，顶多也只有一两件而已。而自己提前看上的这一面镜子，居然就是玄级中品档次的。

一件玄级中品秘宝的价值，足以抵得上十件玄级下品。

这次可真是赚大了！

杨开有些心潮澎湃，真元收敛，镜子上的华光顿时消失，那连绵不绝的雪山场景也从镜面上隐没。

在没有炼化它之前，杨开也不知道这面镜子到底有什么作用。

放下镜子，杨开将目光盯上最后一件秘宝。

这是柳轻摇扔过来的那一件。

一面骨盾！(未完待续。)(未完待续。)

第四百七十二章 这下麻烦了

? 想起少主，中年人的神色就有些复杂。

其实说起来，自己与少主之间的关系在本质上并没那么和睦，第一次见面的时候，自己以神魂之体，企图夺舍他的身体，不曾想被他克制，种下神魂烙印，反被控制。

随后就过上了一段为人奴役的日子，那段时间，中年人表面温顺，忠心耿耿，实则无时无刻不想脱离少主的奴役，恢复自由之身。

但随着时间的推移，中年人也逐渐发现了少主身上隐藏的巨大潜力，虽然他的记忆并没恢复多少，可还是有眼力的。

少主，不同于一般的武者，他身上笼罩了各种各样的神秘光环，即便是与他日夜相处，朝夕相对，中年人也未能看透这些神秘之处，反而越来越迷惘，才让他渐渐地收敛了小心思，暗暗期待少主的成长。

再然后，在困龙涧下找到了这具魔体，少主更是很放心地让自己的神魂入主其中。

说实话，那个时候自己是有些担心的，担心少主猜疑自己，如果他不允许自己入主现在这具魔体，那自己真的很可能会记恨他，想法设法地摆脱他的控制。

所幸，少主允许了。

这让当时的自己感激涕零！

仔细想想，少主似乎待自己也不错，就为了这具魔体，自己也该多帮帮他，毕竟，自己的神魂中还有他的烙印，若是惹毛了他，只有灰飞湮灭一个下场。

打定主意，中年人神色坚定起来，不再迟疑。

不过……这么孤身一人过去，似乎有些不妥啊，万一少主问将起来，难不成告诉他自己在苍云邪地流连忘返，忘记刻在石壁上的约定了么？

皱眉沉思了一下，中年人连忙将自己浩瀚的神识力量散开。

本意也只是想看看附近有没有可以利用的借口，但当神识铺散开之后。中年人的神识力量竟陡然波动了那么一瞬，似乎在远方的某一处，有一个熟悉的神魂波动传了过来。

“咦？”中年人的神色不禁惊疑，遥望了那边一眼。忽然想起了什么，嘿嘿低笑一声，身形一晃，裹着一股黑芒，闪电般逝去。

百里外。一群人正在仓皇逃窜。

人数不多，也不少，足有三十人左右，但领头的一人也只有神游境四层而已，余下的也没几个神游境高手坐镇，大多都是真元境武者。

在他们四周，好些道身影正在急速飞驰，将这群人团团包裹，可也没有立刻下杀手，只是这么寸步不离的跟随着。

而这些跟在一旁的武者们。似乎也不是一批人马，共有好几批。这几批人马之间也在互相警惕。

“这些人可真够讨厌的，跟了我们十几天也甩不开！”人群中，一个面容俏丽的少女一边飞奔一边抱怨。

“这下麻烦了。”她旁边的一个男子苦笑一声，“这个样子我们怕是到不了战城的。”

“师兄，我们怎么办呀？”那少女焦急询问。

“走一步看一步吧。”那男子显然也没什么好办法，只跟在师门长辈身后飞驰。

两人说话的时候，另外一个神色清冷的女子靠了上来，这女子身段纤细苗条，腰身婀娜多姿。单看样貌，也是难得一见的美女，但让人感觉奇怪的是，这个女子的一双芊芊玉手。却是被白带缠绕着，根本看不见她那一双手是什么模样。

不但她如此，这一群人当中，有很多人都是用白带将双手缠绕住了，似乎那些人的双手上隐藏了一些不可告人的秘密。

“陶师兄，实在不行的话。我们就此分开吧。”那女子的一双美眸中闪烁着寒光，这些天被追逐下来，她也动了真火，“那些人的目标是我们鬼王谷，我们分开的话，他们就不会找你们宝器宗的麻烦了。”

陶阳闻言摇了摇头：“冷师妹，你想的太简单了。你真以为他们这些人是盯着你们鬼王谷去的？”

“虽然不全是，但我们也有一定的责任。”冷珊神色一黯，她不是笨蛋，自然知道那群人追着不放，更时不时地口出威胁之言，却没有直接攻击的最大原因是不想得罪宝器宗。

鬼王谷只是他们的名正言顺的借口而已。

这次，恐怕是做错了！

几个月前，夺嫡之战的消息传到苍云邪地，鬼王谷这些人自然也听到了风声。

和陈学书那些人一样，当冷珊听到杨开的姓名之后，也是有些疑神疑鬼，不知这个杨家最小的公子是不是自己认识的那一位。

后来经过多方打听，这才确认下来。

冷珊在鬼王谷的身份不低，当下便上言请求鬼厉允许她带领宗门之人参与夺嫡之战。

鬼厉拒绝了。

鬼王谷毕竟是苍云邪地的宗门，弟子贸然离开苍云邪地，肯定没什么好下场，中都杨家的夺嫡之战，他哪里敢参加？

不但拒绝，还将冷珊关了紧闭，责令她不到神游境绝对不允许出来。

后来，师兄沈奕和程英将她偷偷放了出来，三人集结了一批当初在凶煞邪洞内受过杨开恩惠的师兄弟，偷偷离开了鬼王谷，赶赴中都。

只为报当初杨开以一己之力，三番五次的救命之恩。那一次在凶煞邪洞中，如果没有杨开，这些鬼王谷的弟子早就死了千百遍。

但鬼王谷弟子的标志实在太明显了。

那一双惨白毫无血色的鬼手，一旦被人看到，就会知道他们出身邪宗，邪宗之人在外面游荡，被人杀了也就杀了。

所以众鬼王谷子弟便将自己的双手用白布缠绕了起来，虽然看着怪异，好歹也能隐藏下身份。

这批年轻人除了冷珊离开过一次苍云邪地之外，其他人根本没出过远门，出了苍云邪地，顿时如无头苍蝇一般躲躲藏藏。

最后想了想，沈奕决定先去宝器宗找陶阳，利用宝器宗的掩护，一起前往中都。

在他想来，宝器宗的陶阳等人，肯定也会去帮杨开的。

陶阳早就接到了杨开的信使传信，无奈说服不了宗门里的长辈，单靠他们几个与杨开认识的师兄弟，去了也出不上多少力。

鬼王谷众人抵达宝器宗的时候，陶阳正焦头烂额，看到冷珊和沈奕等人，大为欣喜，连忙安排他们在宝器宗悄悄地住了下来。

接下来一段时间，冷珊等人与陶阳每日软磨硬泡，轮番轰炸宝器宗高层人员，功夫不负有心人，终于说动师门长辈。

连忙出发。

才走出宝器宗，便被几批人马盯上了。

宝器宗外，每一天都热闹非凡，正如药王谷的情况一样，前来请求炼器的武者如过江之鲫，数不胜数，但这几批人马有些不太寻常，他们只跟踪，居然也不上来答话，让人非常在意。

被他们追踪了一天之后，宝器宗的一位神游境高人按捺不住，直言询问。得知这几批人马居然是杨家几位公子派出来，拉拢他们加入的说客。

药王谷的一群人已经被杨开收编，宝器宗这些精通炼器的高手自然就成了香饽饽。

无论是杨诏，杨亢，杨慎还是杨影，甚至是杨威，都各自派出人手。

陶阳等人哪会答应他们的拉拢？

拒绝之后，这群人也不着急，一边互相警惕彼此，一边不依不饶地跟随，摆明了就算我无法拉拢，别人也别想得逞的态度。

这么跟了几天时间，终于让那些人找到了机会。

鬼王谷的一个弟子不小心暴露了身份，顿时让那几批人蠢蠢欲动。

“伍先生，只要你能交出鬼王谷的那几个人，我等定不会与贵宗为难，毕竟贵宗炼器之术独步天下，说不得以后还要麻烦一二！”左侧的一批人马中，一个神游境六层高手笑眯眯地说道。

这句话顿时让其他人附和起来，都是点头称是，纷纷表明自己的态度，明里暗里地暗示，只要宝器宗能把鬼王谷的人交出来，就不会将他们勾结邪宗的事情传扬出去。

领头冲在最前方的伍岩轻哼一声，不愿搭理。

他何尝看不出这批人的用意？正因为看出来了，所以才万分鄙夷排斥。

“陶阳！滚过来！”伍岩一肚子恼火没处发泄，冲后面吆喝一声。

陶阳脖子一缩，立马屁颠屁颠地冲到前头，恭声问道：“师叔，有什么吩咐？”

伍岩嘿嘿冷笑两声：“你小子，长大了，胆子也肥了啊？鬼王谷的人你也敢接纳，你让师叔说你什么好？”

伍岩也是在前几天那个鬼王谷弟子露出马脚之后才知道他们的真实身份的。

要是早知道，宝器宗的高层怎么会让冷珊等人住进宗门里？

陶阳不以为意，嘿嘿笑道：“生死之交啊师叔，我和赵蓉师妹几个人上次去凶煞邪洞的时候，多亏了他们照顾，要不然师侄等人恐怕早就魂归西天了。”

伍岩一瞪眼：“照顾你的人不是杨开么？怎么又变成鬼王谷的人了，你到底哪一句是真话？”

“都照顾了，都照顾了！”陶阳一副没正经的模样，“再说了师叔，咱们宝器宗就跟药王谷一样，打开大门做生意，四海五湖皆朋友，什么邪宗正宗的，我们会在乎这个么？”

“哼！反正你惹出来的麻烦，自己给老夫解决了，要不然，这次回去之后就把你逐出宗门！”

“别啊师叔，我这不是正在想办法么？”陶阳顿时神色苦闷。

“你最好能想到办法。”(未完待续。)(未完待续。)

第四百七十四章 老夫姓地

? 那五批人才往后退出没几步，一阵桀桀的怪笑便传了过来，声音入耳，让每个人都不禁头皮一麻，难受至极。

“老夫……让你们走了么？”那中年人的一双眼眸闪烁着危险的寒光，声音低沉，阴森的气息蔓延，让人遍体生寒。

诸人的面色齐齐一变，陡然间难看无比，再也不敢轻举妄动。

“阁下还有什么指教？”之前说话的那人皱眉询问，一身力量暗暗催动。

“本来老夫今天的心情不错，也懒得大开杀戒。”那中年人好整以暇地笑了笑，一脸的轻松写意，“但你们这些人有眼无珠，鼠目寸光，投靠了不该投靠的人，与不该作对的人作对，那老夫就不能不管了。”

听出他话里的意思，对面五批人的脸色更加难看，那神游境高手更是冷哼道：“我等行事，无需阁下评论。阁下虽然实力强劲，但我们这么多人，难不成你还想赶尽杀绝？”

说话间，五批人渐渐地汇聚到一起，都神色凝重地朝中年人望去，摆明了一副共进退同生死的态度。

面对这样的高手，他们也是逼不得已，只希望对方见好就收，知难而退。

哪知那中年人非但不觉得有什么棘手，反而神色越发兴奋狰狞，连连点头：“不错不错，这么多人，总算可以好好杀一次了！”

说话间，神色一戾，双手张开，缓缓抬起，狞笑道：“血海封天！”

自他的背后，忽然闪现出一道血光，那艳红的血色如离弦之箭朝五批人马汇聚的地方激射过去。

所有人都没反应过来，猝不及防被那血光全数笼罩。

入目所见，一片猩红的世界，不但那天变成了刺眼的红色，脚下踩着的土地似乎也是鲜血浇注而成。不断地泛着脸盆大的血泡，爆裂开，炸得每个人身上都是鲜血淋淋，模样可怖。

泂泂之声不绝于耳。

宛若修罗炼狱！

“这是什么？”那五批人顿时惊慌失措。他们从来没见过这种诡异阴森的武技，一招打出，连周旁的环境都被改变了，慌乱中，齐齐运转真元。展开身法，秘宝加身，想要脱离这血红世界的束缚。

哪知地面上那些血水，似乎有一股股庞大的吸力，将他们牢牢地吸在地上，根本动弹不动。

己身所处的地面，仿佛变成了一片沼泽地带，越是动的厉害，陷得越是迅速。

“桀桀桀桀……”那中年人再次怪笑，一脸愉悦地欣赏着众人在血海中挣扎的丑态和无助表情。那一双狭长的双眸甚至都绽放出异样的光芒，显得兴奋至极，亢奋无比。

鬼王谷和宝器宗的人同样被惊呆了，全部朝血海那边望去，眼眸剧烈颤抖。

所有人都知道这个突然杀出来的中年人很强大，却没人知道他强大到这种程度。

仅仅只是一招，便让五批人马陷入了绝境之中，看他的样子，似乎根本没有动全力，只是率性一招打出来而已。

鬼王谷本身就是邪宗。修炼的武技和功法也是阴森诡谲的属性，但冷珊等人将自己宗门的武技和眼前这一幕比起来，依然是有些小巫见大巫的意思，看着那满目的血红。鬼王谷众弟子无一不觉得身体冰寒，神魂颤抖。

宝器宗的那些炼器师们更是面色发白，唯有伍岩，强忍着心中的悸动，有意无意地看了中年人一眼。

他赫然发现，这个中年人。似乎也不是什么好东西！

前后不过十息时间，那些被困在血海中的武者们便有了变化，这些人，无论实力强弱，无论修为高低，全部变得形容狰狞，一双双眼珠子里迸出血丝，瞪圆了，惊慌失措的神色从他们脸上消失，取而代之的无限的疯狂和杀戮气息。

似乎那血海中，隐藏的残暴和邪恶，将他们的本心给影响了。

“杀！”有人怒吼一声，将武技和秘宝的光芒笼罩向身旁的同伴，直接将这个同伴打成一具无头尸体。

杀杀杀！

五批人，全部都如入魔了一般，六亲不认，口上叫嚷着，不断地与身边之人殊死搏斗。

一具又一具的尸体倒了下来，流出的鲜血让那一处血海愈发艳红。

血腥气冲天而起。

那中年人却似乎在欣赏一出旷世大戏，眉宇间溢出浓浓的喜悦和开心。

断肢碎肉乱飞，积尸成山，血流成河。

宝器宗和鬼王谷的几个女弟子，忍不住摸出手帕，冲到一旁干呕起来，直把苦水都吐了个干净。

她们从来没见过这么血腥恐怖的场景，早已超出了她们的心理承受底线。

中年人扭头看了她们一眼，嘿嘿低笑一声，不再关注。

约莫半盏茶的功夫，被血海笼罩住的五批人几乎全部死了个干净，只剩下之前说话的那个神游境高手还在苟延残喘。

到底是实力最强的那一个，虽然只有神游境六层，但比起其他人，无论个人修为，还是修炼的武技都要精湛不少。

但即便活了下来，此刻的他，也不再是之前的那个他了。

这人一双眼眸赤红无比，犹如困在囚笼里千万年不得自由的猛兽，鼻孔中喷出炙热的气息，脸上无限杀机，凝视左右，只身立于血海之上。

他的神智已经被湮灭，现在的他，只是一具遵从于杀戮本能的行尸走肉。

“好！你活了下来，那老夫便绕你不死！”中年人抚掌大笑，双手挥动间，一道道玄妙神奇的印法打了出去，正中那神游境高手的身体。

随着印法的打出，这个神游境的身体似乎也变成了一个漩涡，疯狂地吞噬着旁边的血水。

这离奇的场景让鬼王谷和宝器宗诸人再一次动容不已。

随着血水的灌入，那个神游境高手的身体和面容也逐渐地发生了改变，身体一圈圈地庞大膨胀起来，面庞也扭曲无比，甚至在他的额头上，居然还鼓出一个大包。

好一会功夫，血水才全部灌入他的体内，而此刻再望向这个人，基本已经看不清他本来的样貌。

这个神游境高手一身血红，如烧红的烙铁般，面庞模糊，唯有一双眼睛散发着渗人的光芒。

伍岩为中年人这离奇的手段感到心神震骇，略微感应了下，赫然发现，那个原本只有神游境六层的武者，此刻居然散发出惊天的真元波动，而且他一身气息也变得暴戾狂躁血腥残忍。

“吼……”他仰天狂啸，野兽般的怒吼从他口中传出，天空中风云色变，巨大的云团汇聚在他头顶上，一道红光自他额头上的大包射出，击破苍穹。

“还算有点用处，不枉老夫以鲜血养你！”中年人轻哼一声，把手一张，那个神游境高手居然化为一道血光冲了过来，隐入他的手心中消失不见。

所有人都呆了。

中年人接二连三使将出来的手段，他们闻所未闻，见所未见，似乎根本不属于这个世界。

见识到这人的残忍和狠戾之后，鬼王谷和宝器宗的人顿时心中戚戚，不禁涌出一种刚逃离狼窝又落入虎穴的悲凉。

他杀那五批人，就如捏死一群蚂蚁般简单轻松，杀自己这些人还需眨下眉头么？

岂不料，等他收了那血光之后，居然一该之前的凶戾表情，和颜悦色地落下地面，笑望着众人道：“好了，杂鱼收拾干净，咱们出发吧。”

没有人敢动，每个人都忌惮又惊恐地望向他。

“恩？”中年人也察觉到氛围不对，讶然失笑：“怕我杀你们？”

伍岩不禁轻咳一声，神色尴尬，赶紧道：“不敢，阁下对我等有救命之恩，我等不敢妄自揣测。”

“放心，既然你们是去帮杨开的，我不会对你们动手的，我也去找杨开，嘿嘿！”中年人表情温和，顿时让不少人神色放松，话锋一转，中年人又怪笑道：“不过若是你们去帮其他的杨家公子，就休怪老夫下手不留情了。”

刚轻松的氛围，再次紧绷起来。

伍岩更是连忙道：“不会不会，我们正是要去投靠开公子。”

心中却是狐疑不已，杨家最小的这位公子，到底在外结识的是什么样的人啊！眼前这位，该不会是传说中的邪主吧？

人群中，冷珊迟疑了许久，这才壮着胆子走上来，凝视着中年人轻声问道：“多谢前辈刚才出手搭救，敢问前辈怎么称呼？”

伍岩的耳朵动了动，也连忙屏气凝声倾听着。

“老夫叫地……恩，老夫姓地！”

“原来是地前辈。”冷珊也不敢去深究，只是美眸狐疑，“地前辈，我们是不是在哪里见过？”

沈奕和程英等人不禁大惊失色，连忙悄悄地给冷珊打眼色。

这中年人一看就不是什么好鸟，手段凶残至极，比起鬼王谷行事还要残忍千百倍，师妹这是发什么神经，居然要去跟人家套近乎，避之都还来不及呢。

哪知那位自称姓地的中年人居然微微一笑，点头道：“不错，我们是见过。”

冷珊更迷茫了，黛眉紧皱，俏脸上一片不解之色：“那为什么我一点印象都没有，只是隐隐觉得前辈你有些熟悉。”(未完待续。)(未完待续。)

第四百七十六章 耗子见到猫？

? 陶阳本没抱什么指望，只是怕激怒了这个高手，才佯装虚心请教一番。

但在跟他谈了一会之后，陶阳不禁神色凝重起来，他发现，这个中年人在炼器之道上确实不专精，很有可能极少自己亲自动手炼器，但他掌握的一些手法和炼器知识，却是远远超过自己的理解和见知，都是些闻所未闻的东西，超脱了现在的炼器水准。

这下，不但陶阳震惊，就连之前有些不屑一顾的伍岩也终于正起脸色，侧耳倾听。

半个时辰后，伍岩终于按捺不住，参与进去，就炼器之道的问题，提出各种自己的观点，那地姓高手神色不变，风轻云淡地一一道来。

…………

战城，杨开府，小师姐的房间中，杨开深吸一口气，手上的那一面骨盾终于化为一道流光，没入他的体内消失不见。

炼化一件玄级秘宝，足足耗费了杨开五天时间，这还是在毫不间断的真阳元气的供应下才能做到，若是换做其他同水平的武者，想要炼化玄级秘宝，没有十天半个月根本不可能。

随着骨盾入体，杨开对它的构造和功能也瞬间了如指掌，皱眉沉思了一会儿，这才微微一笑，神色满意。

不愧是玄级档次的秘宝，能发挥出来的作用确实不小，如果用的好了，倒是一柄杀器。

之所以要优先炼化这个骨盾，而不是那一面镜子或者小剑，杨开自然是有自己的考虑。

镜子的档次比骨盾要高一截，炼化需要的时间肯定要长很多，而小剑是神魂秘宝，杨开自觉现在神识虽然强大，可毕竟没有识海，炼化期间肯定困难重重。

骨盾自然就成了他的第一选择。

骨盾入体，篆刻在骨盾中的法阵和玄级秘宝中的玄妙法则，也让杨开若有所悟。不自觉地，真元境八层的修为往前窜了一截。

杨开估计，自己若是再将那面镜子炼化入体，肯定能晋升真元境九层！

实力提升起来之后。想要突破当前的瓶颈，就不单单只是力量的积累这么简单了，更重要的是心性的提升和对武道的理解程度。

一旦后两者达到要求，力量的积累就会变得很轻松。

正在查探骨盾中的神奇和玄妙，杨开忽然感觉脑海中一股波动传来。忍不住神色一怔，猛地抬头朝门外望去，面上洋溢出一股浓浓的喜色。

“老不死的，终于现身了！”杨开咧嘴一笑，缓缓起身，打开大门走了出去。

“小公子！”影九鬼魅般现身。

杨开淡淡地瞥了他一眼，神识在他身上转了一圈，察觉他现在已经恢复如初，不禁满意点头，没多说什么。只是道：“自己修炼吧，暂时用不到你。”

“是！”影九的身形渐渐淡化在空气中。

心中其实也是有些惊讶，他没想到杨开对自己现在的情况一点都不诧异，似乎早就料到那个梦无涯能解除封元咒的咒印。

隔壁的房间大门忽然打开，梦无涯神色凝重地走了出来，遥望着虚空中的一个方向。

“有邪魔之气！”梦掌柜说话的时候有意无意地看了杨开一眼，“而且我感觉有些熟悉！”

“你见过。”杨开咧嘴一笑。

梦无涯的眉头皱了起来，眯起眼睛道：“是那个魔头？”

“不错。”杨开轻轻颔首。

当初在困龙涧下，梦无涯一招将地魔从杨开体内抓了出来，当时两人还在言语上有些口角争执。虽然梦无涯当时没把只是灵体的地魔怎么样，也具备压倒性的优势，但杨开还是敏锐地察觉到，梦无涯对地魔是有些忌惮的。

“既然是他。那老夫就不多事了，等他来了，让他来见我。”梦无涯淡淡地说了一句。

杨开愕然，还是轻轻地点点头。

“小杨开，别怪老夫多嘴，你最好小心点那个魔头。他没你想的那么简单。”

“我知道的。”

“另外，让他收敛些，战城里有八个高手在监视，他这一来，肯定已经惊动那八人了。”

杨开也不禁感觉有些头疼，中都八大家的八位神游之上坐镇战城，监察四方，地魔的气息根本隐瞒不了那八个人，虽说有自己的庇护，但他若是做出太出格的事，那八人肯定也不会坐视不管。

梦无涯说了几句之后，便又转身走进屋中。

杨开神色无奈，迈步朝外迎去，他倒很想知道，地魔这几个月都干了些什么。

而且，在他的感应中，来人不但有地魔，还有冷珊的神魂波动。

冷珊既然来了，鬼王谷的人肯定也来了，这倒是杨开没想到的。

路上遇到一个武者，也不知是哪个势力的人，杨开吩咐一声：“去把秋忆梦喊来！”

“是。”那人应了一声，赶紧去寻秋忆梦了。

待走大门口的时候，秋大小姐也及时现身，面上挂着一丝狐疑道：“做什么？”

“接人！”杨开回了一句。

“接人？”秋忆梦黛眉一皱，旋即喜形于色：“又有人要来投靠？”

“差不多吧。”杨开神色淡然地点头。

秋忆梦微笑地望着他，虽然不知他是怎么知道的，但他既然这么说，那肯定错不了，抿嘴道：“多来点人倒是好事，我们的实力也越来越强了。”

“这次来的人，有些不太一样，你得好好安排下，别让他们与府里其他势力起什么冲突，以后也得多关注关注。”

“什么意思？”秋忆梦没听明白，以往不管来什么人，杨开也没这么叮嘱过，无论来的是超级势力，一等世家还是二等宗门，杨开的态度都是一视同仁，不会看低人，也不会抬高谁，正因为他这个平等的态度，才让府上所有人都感觉自在。

但是现在，他居然要自己特别关注下新来的这批人，秋忆梦不禁疑惑，暗自猜想这批人跟杨开到底有什么不一样的关系，值得他这么叮嘱。

“他们来自苍云邪地，这么说你明白吧？”杨开看了秋忆梦一眼。

秋大小姐的脑海中，不禁浮现出两个女子的身影，一个是妖冶至极的成熟美妇，一个是嘴角流出乳白色液体浑身赤裸的少女，惊声道：“是那个女王带人来了？”

“不，是鬼王谷的人。”杨开摇了摇头。

秋忆梦一怔，这才螓首微颔：“我明白了。”

来自苍云邪地，那就是邪宗弟子。说不定跟府邸上的宗门势力以前有过什么恩怨，若是处理不好只会后院起火。

但是这臭男人什么时候跟鬼王谷又扯上关系了？

秋忆梦再一次为杨开的交友广泛而动容。

等不多时，府邸前方迎面走了一大批人马，足足有三十多人，看得秋忆梦神色喜悦，满面笑容。

杨开背负着双手，静静地站在那里，目光在领头的一个中年人身上扫过，不禁微微一笑。

再看看他的身后，那一次在凶煞邪洞中历练遇到的几个鬼王谷弟子，无一不在场。

不过让杨开感到诧异和兴奋的是，宝器宗的人，也来了！

自夺嫡之战开始后没多久，杨开便让竹节帮的信使往外传信了，小师姐接到信立刻便赶了过来。

宝器宗一直没有回应，至于府邸上的其他势力，全都是自己聚集过来的，并非杨开召集！

可是现在，陶阳等人终于现身，杨开也不禁落下心头一块大石，唯一让他感到奇怪的是，怎么这三批人是一起过来的。

更让杨开疑惑不解的是，无论是鬼王谷的人还是宝器宗的人，对领头走在前面的地魔态度恭敬无比。

地魔干什么了？杨开皱皱眉头。

这么久不见，地魔看样子也有些兴奋，领着众人快步上前，大庭广众之下也不好点破他和杨开的关系，只是抱拳道：“少爷，想死老……夫了！”

杨开冷哼一声：“我还以为你这辈子都不会来找我了呢！”

地魔顿时神色一讪，连忙道：“没有啊，老夫这不是赶过来了么，之前出了点意外，嘿嘿！”

“你的事等会再说。”杨开瞪了他一眼。

地魔如梦大赦，赶紧上前一步，站到杨开身边，笑容满面地打量秋忆梦一眼，暗暗点头，心中称赞这女娃长得也不赖，有资格给少主暖暖床什么的。

秋忆梦面含微笑，冲地魔行了一礼，虽然这人给她的感觉有些不太舒服，但毕竟是来帮杨开的。

反倒是鬼王谷和宝器宗一群人看呆了。

这一路走来，两派人马都彻底领教了地魔的强大和神秘，鬼王印的灵体被他吹了口黑雾之后，全部陷入沉眠中，眼看着就要进化。宝器宗的伍岩也不再有小觑地魔的意思，无论是神态还是言语，对其都相当恭敬。

但，这么神秘强大手段残忍血腥的一个人，在见到杨开的时候，居然给他们一种……耗子见到猫的感觉。

这是什么情况？

大家都想不明白了。

“杨兄，久违了！”怔了一会之后，鬼王谷众人和陶阳这才上前见礼。

“各位有心了。”杨开扫了众人一眼，“一路辛苦，路上没遇到什么不正常的事吧？”

说话间，往地魔那边瞥了瞥，他还真怕地魔干出什么惊天地泣鬼神的事来。

“没有没有，只是些小麻烦，幸得地前辈施以援手，我等才能安然无恙。”众人口径统一至极。

吃人嘴短，拿人手软，他们现在哪好意思将地魔的残忍手段透露出来？(未完待续。)(未完待续。)

第四百八十三章 他疯了？

? “小公子还有事，暂时留在封神殿中。”影九如实相告。

“封神殿？”秋忆梦不禁张小殷红的小嘴，语气中一片不可思议。

封神殿，她自然不会陌生，里面有八位神游之上坐镇，这件事，整个战城的人都知道。

但如果没有那八人的召唤，没人可以进入其中。

杨开去封神殿干什么？难道那八人有意指点下他？

秋忆梦不禁又想多了，面上涌出一抹喜色，暗暗为杨开感到高兴，轻轻点头道：“我知道了。”

他既然留在封神殿中，那自身安全是绝对没问题的。

沉吟了下，又问道：“那明天晚上……”

“小公子说一切由你主持。”

秋忆梦顿时轻咬贝齿，咒骂一声：“臭男人，又要当甩手掌柜。”

“话已传到，影九告退。”影九说完，便不见了踪影。

重新回到房间中，秋忆梦困意全无，连忙取出纸笔，将己方和敌人的助力，高手数量一一列举出来，深思熟虑着一切可能出现的情况。

清晨，诸多武者，神清气爽地走出自己的闭关之处，检验着自己新炼化的秘宝的威力。

上次在破镜湖中抢来的秘宝，全都已经被秋忆梦分发了下去，这些日子大家基本上都在炼化秘宝，直到今日才基本出关。

一夜未眠的秋忆梦连忙召集各大势力的领军人物，商议战事。

她并没有说得太详细，只是让被点到名的人准备一番，夜晚将会有行动。

听到这个消息，大家都有些摩拳擦掌，神色振奋。

“两位胡妹妹也一同去吧。”秋忆梦笑吟吟地望着胡娇儿和胡媚儿。

胡娇儿点了点头：“好。”

心中知道自己血战帮这次来的人不多，高手更是没几个，秋忆梦这般安排，显然是想让血战帮捞点功劳了。

冷珊却是有些不好意思道：“这一次我们鬼王谷怕是参与不了，我们所有人有一招武技暂时无法动用。”

“那就有劳诸位留守府中。”秋忆梦妥当安排。

“谢谢。”冷珊面露感激。

半晌之后。所有势力都被安排妥当，或留或出动，秋忆梦充分地考虑到了每一家的心情，让所有人都心悦诚服。

散去之后。众人全都回屋休整，养精蓄锐，只等黑夜的降临。

时间匆匆，夜色笼罩。

才刚经历破镜湖夺宝战没几天时间，没人想到在今夜会有人大规模地出动。

杨威府。孟善衣来到杨威房间外，轻轻地敲响房门：“大少，那边已经行动了。”

房门打开，杨威从里面迈步走出，双眸精光四溢，微微点头：“我们也动。”

“大少，我忽然觉得有些不太妥当。”

“什么？”

“九公子要去攻打五公子，我们负责牵制二公子，可是六公子和七公子那边怎么办？他们若是听到消息，难道不会趁虚而入么？”

“他们只要不是笨蛋。肯定会这么做的。”杨威轻轻点头。

“那九公子那边……”孟善衣说着说着，神色忽然振奋起来，“若真是这样，九公子就算能打下五公子，也会后院起火啊。”

杨威神色怪异地看了孟善衣一眼，笑了一声：“善衣，你似乎巴不得看到这场景啊，你很忌惮老九？”

孟善衣神色一讪，郑重点头，沉声问道：“大少难道你就一点都不担心？”

“担心有何用？该做的我都做了。如果真的技不如人，我也无话可说。”杨威缓缓摇了摇头，一脸淡然之色，“今夜老九如果动作够快。不让老六和老七反应过来，还能保证自己的后方无虞，如果慢了……肯定是会有损失的。”

孟善衣神色一怔，细细品味杨威的话，赫然发现他是说即便杨开动作慢了，也只是后方有所损失。而不会被彻底击败。

大少对九公子的评价这么高？

不过转念一想，有影九和那骨盾两件杀手锏，想要迅速擒拿杨亢，也并非不可能。

宁静安详的夜晚，似乎有一种紧张的氛围在悄悄地蔓延。

杨亢府。

杨亢正在潜心炼化自己新得手的玄级秘宝，这几日真元灌入下来，也颇具成效，只要再给他五六天时间，他便能将这件玄级下品档次的秘宝炼化入体，到那时候，他的整体实力将会上升一个档次！

有玄级秘宝傍身，即便面对神游境高手，他也敢放手一搏，可以说破镜湖夺宝之战的结果，让杨家几位公子的实力，在本质上都有了飞跃般的提升。

正努力炼化间，紧闭的房门忽然大开。

杨亢神色一怔，还没明白发生了什么事，就见到黑暗中一道细长的影子在眼帘中闪了几闪，似乎有两柄闪烁着寒光的匕首，舞出一片刀光剑影，朝自己笼罩过来。

肌肤一紧，本能地一股危机感降临。

“五公子小心！”唐雨仙的娇叱声在耳边响起，黑暗中爆出她精妙的神魂技的波动。

那细长的身影并未向杨亢下手，反而急速后退，退到了门口边。

月光笼罩下，杨亢看清了来人的容貌，顿时脊梁骨一阵凉意划过，头皮发麻。

“影九！”

影九咧嘴微笑，身形渐渐淡化，消失无踪。

下一刻，唐雨仙便出现在杨亢身边，凝声询问：“五公子，没事吧？”

杨亢呆了好一会，才渐渐驱散心中的悸动和惶恐，缓缓摇头：“没事，幸亏雨仙你察觉及时。”

刚才若不是唐雨仙那一招神魂技的阻拦，以影九的实力，早就擒拿住杨亢了。

这位神出鬼没，无影无形的血侍干起潜入刺杀这种事，实在太恐怖，令人防不胜防！

不过，刚才影九完全可以再试一次的，为什么他放弃了呢？而且他临行之前的笑容，也是耐人寻味。

怔了一下，杨亢忽然明白了，猛拍大腿道：“欺人太甚！”

血侍参与到夺嫡之战，是不能主动出击的，只负责被动防御。这也就是说，刚才自己即便走到影九面前，他也不可能把自己怎么样。

而他的攻击，显然只是摆个样子而已，并不会真的对自己下手。反倒是自己的反应，有些遗笑大方。

“影九怎么会平安无事？”唐雨仙眉头紧簇着，却是在思考另外一个问题。

破镜湖夺宝战中，杨亢带过去的屠峰也中了封元咒，直到此刻，屠峰也在闭关冲击封元咒的禁制，反倒是同样中了封元咒的影九，居然在这里现行。

“老九！”杨亢面色阴霾，没有去深思影九的事，反而对杨开恨之入骨。

就在此时，唐雨仙忽然面色一变，俏容失色：“五公子，好多人来了！”

“什么？”杨亢震骇出声，“什么人来了？”

“我感觉到了箫顺的气息！还有其他的高手，都是小公子府上的，看样子……小公子是要对这里下手了。”

“他疯了？”杨亢再也坐不住了，连忙起身，急匆匆地朝外走去。

老九这个时候发什么神经？大家都还没从破镜湖夺宝战中的损失缓过劲，而且又要炼化秘宝，他不好好呆在府上，干这种损人不利己的事做什么？

这个时候开战，既耽误了他炼化秘宝的时间，也耽误了自己炼化秘宝的进程，这么做对他有什么好处？

就算兄弟两人彼此不待见，也没必要这么针对吧？等到其他人将秘宝炼化入体，那几人无疑要占据优势。

正急步朝外走的时候，耳畔边便立刻传来了喊打喊杀的声音，或强或弱的能量波动袭来，顿时让杨亢意识到，杨开这次是来真的。

并非故弄玄虚，故布疑兵！

那些人，一来到府上，恐怕连客气话都没说一句便猛攻起来。

府邸外的上空，一大群人凌空而立，以秋忆梦为中心，将近两百人左右。

杨开府上的助力，除去药王谷和宝器宗两个特殊的势力之外，现在总共有十四家。

而这次出动的，除了秋家霍家之外，还有血战帮，董家，紫薇谷，问心宫，天元城，端木家族，总共八家。

秋家的力量其实并不算强，毕竟秋雨堂的人都不是什么高手。

而霍家只有两位神游境五层，血战帮也没几个神游境高手。除此之外，剩下的几家中，大多都有四五位神游境。

整体实力和数量，根本无法与杨亢府上的高手相提并论。

但……秋忆梦依然底气十足。

因为她这一次带来了两位血侍，更有一位阴森诡谲的神秘高手——地魔！

秋忆梦是不知道地魔有多大本事，但她可以肯定，这个人的实力比血侍要强！

有这样的三个人，拿下杨亢府只是时间问题。

所以在来到这里的时候，秋忆梦连招呼都没打，直接让人发起了攻击。

杨亢府上的武者们顿时被打了一个措手不及，在武技和秘宝的光芒绽放中，一片人仰马翻，只是一个照面，便损失了十几个人手。

反应过来之后，匆匆防御反击，但每个人都显得有些惊慌失措，不明所以。

杨亢没现身，这些人都等于没有主心骨，只靠高家高让风，根本无法主持大局。

“秋小姐，老夫五人请战！”端木家族的一位高手面上闪着杀机，沉声说道。(未完待续。)(未完待续。)

第四百八十五章 地魔出手

? 地魔打出去的那一道玄光呈现出暗红之色，犹如浓稠的鲜血。

玄光激射而来，夹带着血腥阴森残暴的气息，杨亢府上的武者不禁面色大变，纷纷出手抵挡。

但无论如何也挡不下这道玄光的攻击。

轰地一声，玄光打中地面，将地面砸出一个深坑。

“吼……”一声如困兽般的怒吼声传来，狂暴的气息陡然蔓延开，所有人都心神震动。

定眼望去，杨亢府上的武者们神色错愕。

只见那深坑中，不知何时站着一个人。这个人面容模糊，看不清鼻脸，整个人身上散发出滔天的血腥之气，那一双眼珠子也是赤红的颜色，骇人至极。

伴随着他的吼叫声，地面忽然泛起一个个巨大的血泡。

泂泂……

血泡爆裂开，将地面染红了，很快，大地粘稠浓滑起来，似乎大地深处有一口血泉，正在不断地往地面上喷吐血水。

“什么鬼东西？”所有人都觉得不妙，但没人认出这到底是什么，说他是人，却又不像，他的双眸中根本没有人类该有的情感，有的只是无限杀戮。

说他不是人吧，他却具备了一个人所有的特征，唯独额头上有一个巨大的鼓包，怪异至极。

“前辈，这是什么？”秋忆梦同样有些微微变色，尽管直觉上早就知道地魔不是好人，可见到眼前这一幕之后，还是发现自己有些低估了地魔的道德水准。

望着底下那个怪人，秋忆梦都感觉有些隐隐心中发寒。

“桀桀……这是老夫炼制的傀儡血魔！”地魔傲然答道，颇有一些为自己的作品而得意的意思。

秋忆梦抚了抚额头，不再多说。

那被称为血魔的东西已经大开杀戒了，地面上满是浓稠的血水，有着强烈的吸附性，所有被血水沾染上的武者，都发现自己无法逃脱，被死死地牵制在原地。

狂吼之中。血魔冲到一个武者的面前，只手裂天，将他爆成一团血雾，那血雾直接被血魔吸收进体内。让他的实力似乎再增强一分。

红色的身影闪动，不到十息时间，被血水纠缠住的武者死了个干净。

血魔依然没有停止杀戮的动作，他走到哪里，血水便蔓延到哪里。一旦被血水染上，神游境五层以下的武者，用尽全身数解也别想挣脱，等待他们的只有死亡一途。

“杀了他！”杨亢也发现了血魔惊人的破坏力，赶紧冲手下的高手们下达命令。

几位神游境六七层的高手不敢离血魔太近，祭出自己的秘宝，将平生最得意的武技朝血魔轰去。

血魔的速度虽然很快，也避开了几次攻击，但敌人人多势众，还是被接二连三的攻击打个正着。

这些人下手也是毫不留情。直接将血魔的双腿打碎，一头栽倒在血海之中。

“不堪一击！”杨亢看到这一幕，不禁冷哼一声，也放下了略微担忧的心，放任这样的怪物在人群中肆虐，先不提他的战斗力如何，对实力低一些的武者来说都是一种威慑。

“前辈……”秋忆梦也怔住了，她没想到地魔的这个傀儡卖相狰狞可怖，其实好像也不怎么样。

地魔却是桀桀怪笑：“等着瞧吧。”

话音刚落，那双腿被打碎的血魔居然用手撑着半截身子直了起来。而在他下身的断肢处，竟在疯狂地吞噬血海中的血水。

随着血水的吞噬，那断肢更是一阵蠕动不已，如雨后春笋。有什么东西从那里冒了出来。

不到片刻时间，便生出两条完好无损的双腿。

“怎么可能？”一片惊呼声响起，不但杨亢府上的武者们震惊，秋忆梦等人同样觉得匪夷所思。

被打碎双腿还能再生，这……还是人嘛？

这离奇的一幕彻底超出了众人的见知。

“老夫也下去玩玩！”地魔狞笑一声，化作一道虹光。射进下方。

久不曾出现的破魂锥在他的肩膀上滴溜溜地旋转着，如有灵性，散发出惊人的能量波动。

破魂锥，俨然已恢复到玄级秘宝的程度！

感受到地魔身上传来的诡异气息和庞大压力，杨亢府上的武者无一不震惊，唐雨仙更是神色凝重至极：“五公子，不要离开我身边。”

杨亢的嘴唇干裂，无意识地点点头，忽然从心中生出一种穷途末路的感觉。

两位血侍中，屠峰无法动用，府上也没神游境顶峰的高手，如何抵挡这个气息阴森的高手？

单靠唐雨仙，大概能拖延一段时间，但雨仙被牵制住，自己的安全谁负责？

被那人盯了一眼，杨亢甚至生出一种神魂要被吸走的惊悚感。

震骇间，地魔已经动手了，各种阴森诡谲的武技施展开，破魂锥穿梭不断，如入无人之境，单枪匹马，就将杨亢府上武者的阵营搅得天翻地覆。

再加上血魔在一旁兴风作浪，杨亢府瞬间人心惶惶，无力招架。

“我怎么觉得……我们其实可以不用来啊？”霍星辰头皮发麻，看着地魔和血魔在下方的动作，顿时生出一种不真实的感觉。

这两家伙，一个比一个强横，血魔就不用说了，几乎是不死之躯，短短的时间内，身体已经被打碎好几次了，每一次都能完好无损地再生回来。

而那个实力超群的地魔，更是无人能撄其锋芒，在人群中横冲直撞，杀人如麻，手段残忍血腥。

秋忆梦看了一阵，缓缓摇了摇头：“单靠他们两个，不行的。”

他们确实厉害，可双拳难敌四手，猛虎架不住群狼，杨亢府上也不是没有高手。

血魔的弱点，似乎已经被他们给发现了。

他之所以能迅速再生，全都是因为那片血海的缘故！

有修炼的冰与火功法的武者，正在凶猛的冰封和烘烤那片血海。随着血海面积的减少，血魔的行动也显得有些无力起来。

地魔也发现了这一点，不禁冷哼一声，扬手就将血魔召唤了回来。

“该我们上了！”秋忆梦深吸一口气，沉声道。

杨亢府的阵营彻底乱了，局面已经打开，现在是时候逐步蚕食掉杨亢的势力了。

“等很久了。”霍星辰咧嘴一笑，直直地朝下方冲去，谁也没找，直接找上了高让风：“高兄，切磋一下呗！”

高让风面色一沉：“霍兄，你觉得自己是我对手么？”

虽然彼此之间从来没打过，但高让风还是觉得象霍星辰这样的纨绔子弟，绝不是自己的对手。

“是不是对手，打过才知道啊。”霍星辰微微一笑，将手上的折扇插进脑后的衣领，神色冷了下来。

“如你所愿好了。”高让风冷哼着。

中都两位公子，瞬间交锋在一起，而他们身边带来的四位神游境五层高手，也针尖对麦芒般找上了彼此。

另一边，正在躲避地魔攻击范围的吕宋也被董轻寒瞄上了。

上次在破镜湖畔抢夺秘宝的时候，吕宋处处与董轻寒为难，险些还丢了一件天级上品的神魂秘宝，让董轻寒恨得直咬牙。

但那个时候以大局为重，董胖子也没要和他继续纠缠的想法。

现在不同了，此时是己方进攻的时候，董轻寒自然有意要将新仇旧怨一并清算。好让这个没眼力的吕家少爷滚出战城！

胡家姐妹与管迟乐等人也冲了下去，双胞胎姐妹花的娇躯上，陡然绽放出一圈淡淡的光晕，这一抹光晕似乎将她们的生命和真元统统连接在了一起，本来只有真元境八层的修为，却能绽放出不逊于神游境的风采。

这让暗暗观察她们的秋忆梦看得眼前一亮，心知这姐妹花果然也不是庸手。

紫薇谷的范鸿，问心宫的左方，也各自领着人马寻找敌人交手。

端木家族的五位高手更是早就按捺不住了，气势惊人，实力全开，哪里人多往哪杀！此一战，是他们报仇雪恨的一战！

“秋小姐，在下留下来负责你的安全吧。”柳飞生轻声说道，面上一片柔情。在杨开府上的这段时间，柳飞生几乎是成了秋忆梦的贴身保镖，寸步不离地跟随。

谁都看出他对秋忆梦的痴迷。

秋大小姐虽然暗示过他很多次，但柳飞生依然没有知难而退，伸手不打笑脸人，这人更是杨开的助力，秋忆梦也不好说得太狠，只能随便他了。

不过，能避免和他单独相处的时候，就尽量避免。

“不用，小曼陪我就好了。”秋忆梦微微一笑，婉拒了柳飞生的好意。

“也行。”柳飞生迟疑了一下，答应下来，领着天元城的人马加入战斗。

半空中，只剩下秋忆梦和骆小曼，还有一个只能干瞪眼的血侍箫顺。

杨开不来，箫顺和影九完全发不出力，就算此时有人来攻击秋忆梦和骆小曼，他们也只能看着。

毕竟秋忆梦和骆小曼不是他们追随的人，杨开才是。

因为地魔和傀儡血魔的搅和，杨亢府的武者们现在可以说是混乱无比，董轻寒那批人冲下去的时候，对方也只能各自为战。

这正是秋忆梦希望看到的场面！

对方人多势众，如果不打乱他们的节奏，实在不好发起进攻，各自为战的话，秋忆梦自信自己这边的人，不逊于任何势力。

丹房里每日出产的玄丹也不是白用的！连秋忆梦这段时间都感觉自己的修为在突飞猛进，她还得忙里忙外，根本没多少时间修炼，更何况其他人？(未完待续。)(未完待续。)

第四百八十八章 我故意的

? 尘埃落定，杨亢已经败了。

但在战场的某一个角落，董胖子却正在蹂躏吕家那位少爷，吕宋实力也不差，前几天在破镜湖畔更与董轻寒交过手，彼此间也都熟悉对方的底细。

今夜董轻寒特意找上他，吕宋也是来者不拒，痛快应战。

不曾想，几日不见，董轻寒居然实力大增，一番大战下来，吕宋惨败，连还手的机会都没有，被董轻寒追着一通猛杀，好不狼狈。

这家伙是不是打鸡血了？怎么今晚这么厉害？吕宋被揍的鼻青脸肿，惶惶逃窜。

“跑！你给本少跑，再跑快点！”董轻寒冷着一张脸，肥胖的身子说不出的写意潇洒，只是一晃，便堵在了吕宋面前，随手一耳光抽了下来。

吕宋扬手去挡，哪知对方变招速度极快，根本没见到他有什么动作，手掌打来的方向就改变。

啪地一声，吕宋半边脸都麻了。

俗话说打人不打脸，骂人不揭短，董轻寒这般恶劣行径，几乎让吕宋气得吐血。他好歹也是一等世家的公子，战场上这么多双眼睛看着，传扬出去他以后如何立足？

“董轻寒，你不要欺人太甚！”吕宋急退，拉开和董胖子的距离。

“我就欺人太甚，怎么了？”董胖子又是一巴掌打下来。

啪……

吕宋怒火攻心，彻底乱了分寸，本可以抵挡的招式都挡不下来，又狠狠地挨了一巴掌，眼珠子都红了。

“没眼力的东西，还不滚出战城！”董轻寒一边唾弃，一边猛抽。

“表姐！”吕宋声嘶力竭，朝虚空中呼喊。

“表你妈！”董轻寒反手又是一掌。

天空上的秋忆梦瞥了下方一眼，微微摇头，没去理会吕宋的求救。

当日他被杨开赶出府邸的时候，秋忆梦在第二天就私下里找他谈过。让他尽快离开战城，不要再来搅和夺嫡之战这趟浑水了，秋忆梦也是好意，知道他有些有眼无珠。指不定什么时候就得罪了不该得罪的人，为吕家带去祸患。

却不想这小子非但不领情，在养好伤之后还寻觅到了杨亢作为靠山，企图与杨开作对。

这个时候再来求救……已经晚了。

董轻寒是不会杀他的，这般教训折辱他一顿也好。说不定能让他开窍，意识到夺嫡之战不是他能够参与进来的。

场面静谧，在杨亢从天空落下来之后，所有人都已经停手了，只有董轻寒不依不饶地在教训吕宋，后者发出杀猪一般的惨叫，让人听着毛骨悚然。

杨亢府一片凄凉，此一战，损失惨重，伤亡超过一半人数。在大战开始之前，没人想到会是这样的结局。

都以为杨亢这边的实力纵然不是最强，也不是最弱，即便有人来打，也不可能打得下来。

可血淋淋的现实却让他们清醒了。

杨开在无声无息之间，居然已经有了凌驾于所有杨家子弟的力量。

望着天空中那个身影，不少人都流露出颓然无力的神色。

“取令旗！”杨开冷喝一声。

箫顺身子晃了晃，冲进杨亢府的中殿，拿了令旗大大方方地走了出来，无人阻拦。也无人敢拦。

令旗的丢失，也意味着杨亢在真正意义上的出局。

躺在地上，杨亢缓缓闭上了眼睛，从现在开始。战城里的一切，都与他无关了。

“给你们一个活命的机会！”望着下方杨亢府上还活下来的武者，杨开扬声喊道。

众人都不禁屏气凝声，侧耳倾听起来。

“将我五哥府上的所有物资收集好，然后送到我府上，以后不得再踏入战城。否则……杀无赦！”

没人答话，更没有人指责这样的强盗行径。这本就是杨开应得的。

经历了今夜的杀戮，这里的武者怕也没胆气再留下来了，更何况，杨亢之前还答应过杨开这个条件，有他在其中说话，这些投靠他的人应该会听从的。

“没听明白？没听明白的话一个也不用走了，全留下来好了。”杨开神色不善地望着下方。

“明白明白，九公子放心！”顿时有人叫嚷起来，生怕杨开府上这些人再开杀戒。

“恩。”杨开微微点头。

“我们该赶紧回去了。”秋忆梦神色凝重，略有些不安地道：“本来想速战速决的，你偏偏要拖延这么长时间，府上留的人不多，杨慎杨影那边也不知道有没有行动。”

现在的杨开府，只有一小半人马坐镇，杨慎和杨影若是得到这边的消息，心够狠的话，完全可以带领大批人马出动，趁杨开后方防守不利，夺走令旗。

就算有曲高义在那守护也不成！

“我故意的！”杨开微微一笑。

“什么意思？”

“六哥和七哥应该已经出动了吧？”杨开漫不经心地答道。

“你确定他们已经出动了？”秋忆梦花容有些失色。

“当然。”杨开点点头。

“那你就一点都不担心？”秋忆梦快急死了，实在不知道杨开为什么要故意拖延这么长时间，好让杨慎和杨影两人得到消息。

“担心什么。令旗没事的。”杨开摇了摇头，虽说曲高义一人镇守在中殿不足以保证令旗的安全，但府上还有个梦无涯呢。

梦掌柜嘴上说着不会插手夺嫡之战的事，但倘若真到了危机的时候，他也不会坐视不管，杨开对他有信心。

“今夜是个机会！”杨开轻笑着，“这边离六哥的府邸比较近，那咱们就去六哥那里吧。”

秋忆梦呆了，傻傻地望着他：“你这一夜，到底要做多少事？”

“能做多少就做多少吧。”杨开随意答道。

今夜本就是个难得的机会！

杨开提前很多天炼化了一件玄级秘宝，地魔的归来，影九的恢复，这都是杨开能占据的优势。

这些优势都是只能曝光一次的，等下一次那些兄长有了心理准备，就没有多少效果了。

杨诏府。

杨诏无奈苦笑，领着一群武者，在府前与杨威对峙。

两兄弟说了一晚上的话，磨得嘴皮子都干了，也没打起来。

杨诏知道老大是来牵制自己，不让自己出动人手的，自然没有要跟他开战的意思。

有人身形匆匆，来到杨诏身边，附耳低语了一番，杨诏的面色陡然变了变。

同时，也有人来到杨威身边，与他说了同样的话。

片刻之后，兄弟二人对视一眼，杨诏道：“大哥，老九有什么样的底细，你清楚么？”

“知道一点，不过没想到他这么厉害。”杨威轻轻点头。

杨亢会出局，这在两人的意料之中。但杨开那边基本没损失什么人手，这就让两人觉得有些诧异了。

无论是杨威还是杨诏，之前都觉得老九即便能击败老五，也必定是惨胜。毕竟一个攻，一个守，后者占据了天时地利。

现在消息传来，无论是谁都露出一丝惊容和忌惮。

“大哥，听我一句话，与我联手如何？老九这么强势，这一次胜了五弟，只会越坐越大，再不联手就没机会了。”

杨威的眉头皱了皱，没有立刻回答。

杨诏笑道：“大哥你还在迟疑什么？老九现在强势，如果我所料不错，他下一个目标不是六弟就是七弟，等赢了六弟七弟之后，我们就成了他的目标，难道你还妄想与他联手先灭了我不成？”

杨威摇了摇头：“与他联手，也仅限这一次而已。不过他想要灭六弟七弟，只怕还要点时间，等他真的将目标放到你我身上，咱们再联手不迟。”

杨诏沉吟了下，点头道：“也行。”

“这边无事，我先回去了。”杨威也不再多说，领着一群人马，浩浩荡荡地离开。

目送杨威的身影消失，杨诏的眉头不禁皱了皱，喃喃一声：“老九啊老九，你手下到底都有些什么人，怎么可能做到这种程度？”

迟疑了下，赶紧将刚才报信的那人找了出来，详细地询问在杨亢府上的战斗。

当得知地魔那残血血腥的手段之后，杨诏不禁面色大变：“这不是邪魔么？”

“依属下看，那确实是邪魔行径！五公子府上的武者阵营，就是被这个人一手破坏个干净，若不是他，五公子不可能败得这么惨。”

在夺宝之战之前，众兄弟聚集的助力基本都相当，纵然有些差距，也不大。所以，也没人敢率先出动攻击别人，让其他人有机可趁。

但夺宝之战之后，杨开府上忽然就拉开了和众兄弟之间的实力差距，这让杨诏觉得有些匪夷所思。

那个残忍的邪魔到底什么来头？为什么之前一直都没听到过他的消息？

“新柔。”杨诏轻声呼喊。

“二少有什么吩咐？”叶新柔身形款款走了上来，柔声询问。

“我之前让你打听的那个高手有消息了没？”

叶新柔缓缓摇头：“还没有。那人自破镜湖现身之后，便消失不见了。”

“继续查！”杨诏皱了皱眉头，“一定要找到那个人，尽可能地让其为我所用！”

破镜湖中现身的那个神秘高手，抢走了第八件玄级秘宝，不但让杨开在意她的身份，杨诏同样也在意。

这般神出鬼没的高手，如果能拉拢过来，杨诏就无需惧怕杨开了，抱着这个期望，杨诏自然是不遗余力地打探，可惜这么些天过去，一直没有任何消息传来。(未完待续。)(未完待续。)

第四百八十九章 满盘皆输

? 今夜杨开突然大举进攻杨亢，老大杨威领人牵制杨诏，两处战场硝烟弥漫，局势顿时紧张。

杨慎得到消息之后立刻从中看到了可以利用的机会，当即传信杨影，两人一道带领大批人马出动，欲趁杨开后方空虚，一举夺取令旗，让他出局。

此时此时，杨威，杨诏，杨开，杨亢，四人都分身乏术，手下武者分散，纵然他们出动，也不虞担心自己的后方安全。

为了确保胜利，无论是杨慎还是杨影，都将身边仅剩的那位血侍带上了，各自府上的武者，更是出动了七成左右。

只想速战速决，尽快击破杨开府的防御。

不怪杨慎野心大，换做任何人都会做出这样的决定。

可以说，这个决定是无比正确的。

但，杨慎错误地估计了形势。

他以为杨开与杨亢会鏖战很久，他以为自己与杨影能轻而易举地夺取杨开府中殿里悬挂的那一面令旗。

在他的幻想中，或许他与杨影夺了令旗凯旋而归的时候，杨开和杨亢那边还没分出胜负，这是一个足够利用的时间差。

两方人马行事匆匆，很快便在杨开府上汇聚。

一番猛攻，杨开府上的武者们果然无力招架，连连退避。

留在府上的势力，只有万花宫，飞羽阁，向家，映月门，血战帮，鬼王谷，这些人马哪里抵挡得住杨慎和杨影带来武者的攻击？

秋忆梦和霍星辰全都不在，所有人都象无头苍蝇一般，万花宫大师姐寒小七临危不乱，镇定自若，发号命令。

在她的一番调度指挥下，众人才渐渐稳住阵脚。

但实力的悬殊对比，依然让所有人都感觉有心无力，纷纷避让。

杨慎和杨影见状大喜过望，连忙命人前去中殿抢夺令旗。

曲高义以一己之力，挡住来敌。霸血狂术加身，颇有一夫当关，万夫莫开的气势！久攻不下，杨慎和杨影也是心中焦急。

恰在此时。有手下武者来报。

杨亢败了！

败得干脆彻底，败得淋漓尽致！杨开已带领他手下的武者从杨亢府退走。

杨慎杨影大惊失色，再不敢犹豫，亲自带着自己的血侍冲锋陷阵，欲乘杨开没赶回之前结束战斗。

曲高义厉害。但他也只是一个人，杨慎和杨影身边的血侍，任何一人都足以拖延住他的步伐。

两大杨家子弟和两位血侍上阵，曲高义果然寡不敌众，无力守护中殿。

正当令旗唾手可得之时，一位白发苍苍的老头子忽然现身，面上一片不岔之色，似乎在做一些自己很不情愿做的事情，轻松挡下前来夺取令旗的武者。

杨慎和杨影的眼珠子都红了，眼看胜利在望。不知从哪蹦跶出一个糟老头居然这么强大。

他们哪里甘心放弃？号令手下众多武者冲击冲击再冲击！

但那糟老头的实力强横的一塌糊涂，联合曲高义和杨开府上的一众神游境武者，在中殿前布下了一道密不透风的防御网，连只蚊子都飞不进去。

纠缠许久，杨慎和杨影都绝望了。

但让他们感到奇怪的是，杨开居然直到此刻也没有回援。

正疑惑间，两人忽然想到一个令人惊悚的可能，念头还没转完，便有武者惊慌失措地冲来禀告：“六公子，大事不好了。九公子似乎带人去了府上，并没有回到这里！”

闻言，杨慎顿时感觉象在三九天里被一盆凉水从头淋到脚，浑身冰凉！

他企图趁杨开后方防御虚弱夺取令旗。怎知杨开在攻打完杨亢之后居然也抱了同样的想法？

“六哥……”杨影悲凉地望了杨慎一眼。

“回！”杨慎大手一挥，哪还敢犹豫？这边攻不下来，自己后院又起火，杨慎根本无心逗留。

杨影咬了咬牙，恨恨地看了那老家伙一眼，也不再停留。与杨慎一道离去。

才飞奔到半途，杨慎便看到府上的不少武者惶惶朝这边窜来，顿时面如死灰。

“六公子！”从那边飞奔来的武者也看到了杨慎和杨影等人，连忙靠近，一把鼻涕一把泪诉说悲凉：“九公子太混蛋了，冲进府中一通烧杀抢掠，我们……抵挡不住，令旗失守！”

杨慎的身形不禁踉跄了下，面上浮现出一抹悲戚和绝望。

他可真是败得稀里糊涂。

杨亢出局，最起码是杨开带人正面进攻，杨亢不是对手才被打败。而自己呢？只是因为贪图便宜，大意所至！

他根本没想到杨开和杨亢的战斗结束的那么快，他也没想到杨开府的防御那么强劲。

一招错，满盘皆输！

“六哥……”杨影抿了抿嘴，也不知该怎么安慰，只轻轻呼喊了一声。

杨慎的面色忽然镇定起来，声音低沉道：“老七，拿着六哥向家族换取些物资吧。另外，我府上这些武者，全部交给你！”

“六哥！”杨影一脸的感动之色，张了张嘴，却又不知道该说些什么。两人是亲兄弟，在夺嫡之战中自然该互相帮助，令旗丢失，杨慎现在已经出局，那他能做的，自然就是替杨影增强实力。

“还愣着干什么？老九胃口很大的，他打完我的府邸，肯定就要去你府上了，赶紧回去啊！”杨慎怒喝一声。

杨影蒙其点醒，猛然醒悟，也顾不得和杨慎说什么，匆忙带人返回。

“六公子，既然你已出局，那罗海先告退了。”杨慎身边的那位血侍忽然道。

杨慎看了他一眼，苦笑一声：“是去投靠老九？”

罗海轻轻点头，并未否认。

“等这一天等很久了吧？”杨慎鄙夷一笑，颇有些愤懑的意思。

罗海神色不变，也没答话。

“为什么你们血侍一个个都想着去投靠老九？他就有这么大的能耐让你们心甘情愿地归顺？”杨慎一脸的羡慕嫉妒，却又有深深的无力。

“血侍知恩图报，我们会投靠九公子的原因，六公子应该明白。”罗海答道。

“就因为他起用了曲高义和影九两人？就能让你们这么感恩戴德？”

“是！”罗海深深点头。

杨慎轻轻地吸了一口气，有些心灰意冷，摆手道：“去吧，这段时间，辛苦你了。”

罗海抱了抱拳，转身返回。

望着罗海的背影，杨慎苦笑一声。起用曲高义和影九两人，他当初也有这个机会，不但是他，所有有足够贡献的杨家子弟都有这个机会，但没人把握住，唯独只有老九具有这个魄力。

如果是自己当初起用了曲高义和影九，那么现在那些血侍是不是都会归顺自己呢？肯定会的，前提是自己必须能撑到现在。

曲高义和影九当时的伤势严重，实力发挥不出全盛时期的三成，任何人都不敢让他们追随。

至今，杨慎也没想明白，老九到底是用了什么通天的手段，治好了曲高义和影九的伤势，得以一点点壮大到现在凌驾与众人之上的程度。

杨慎府！

一众人喜形于色地清点杨慎府上的物资，大口大口的箱子抬出来，收获满满。

杨慎的人马被他带出去七成，杨开领人来到这里的时候，根本没遇到像样的阻拦，便将这座府邸攻占了下来。

轻松的一塌糊涂。

府上的武者们纷纷逃窜，杨开也没让人追击，只下令让人把物资找出来带走。

“严令行见过小公子！”一位脸上长着麻子的大汉走到杨开身边恭声说道。

杨开看了他一眼，微微点头。

这人是当日在破镜湖边，跟随在杨慎身边的那位血侍。与屠峰一样，中了封元咒，一身真元被禁锢，无法动用。

此刻的他，除了身体强壮点之外，与普通人无异。

杨慎府上的所有武者都跑完了，只剩下他一个没走。

“属下愿追随小公子左右，以效犬马之劳，恳请小公子成全！”严令行沉声道。

“正有此意。”

严令行闻言大喜，连声道谢。

秋忆梦在一旁看着，不断摇头，苦笑不已。

她也参阅过很多杨家夺嫡之战的典籍记载，知道在以往的夺嫡之战中，每当有一位杨家子弟被击败出局之后，他身边的血侍就会成为其他公子极力拉拢的对象，常常因为这些暂时无主的血侍，还剩下的公子们都会爆发出一场又一场的大战，来争取血侍的追随。

可这一次倒好，这些随着公子们出局的血侍，居然无一例外，全都选了杨开追随。

她搞不懂了，这个混蛋到底有什么魅力，让血侍堂的高手们都这般俯首臣服，甘心效忠。

这样的一幕要是被杨威杨诏等人看到，只怕会嫉妒的眼珠子都红了吧？

“杨开，我们现在去哪？”想的头疼，秋忆梦也懒得去想，开口问了一声。

“回家，你还想去哪？”杨开望了她一眼。

秋忆梦不禁撇了撇嘴：“我以为你要去杨影府上呢。”

杨开摇了摇头：“暂时没这个打算，七哥府上现在应该汇聚了两方人马，强攻的话，会损失不小。等过些日子再说吧，今夜……收获够大了。”

“你说得太谦虚了。”秋忆梦揶揄一声。

收获何止够大，简直满满当当啊！

杨亢被击败，夺了他的令旗，抢了他的物资，屠峰和唐雨仙归顺。

杨慎被击败，同样夺了他的令旗，抢了他的物资，严令行和罗海归顺。

只一夜，杨开府的实力大增，物资充沛，未来一片光明。(未完待续。)(未完待续。)

第四百九十六章 一个好消息，一个坏消息

? 杨开这神色，分明是在杨家遭遇到了不好的事情啊。秋忆梦心中思付，也没敢立刻询问，只是默默地将他迎进府中。

偏殿内，众多势力的领军人物齐聚一堂。

他们都听说了杨开被召回家族的消息，自然想知道其中的缘由。

十几双眼睛直直地望着杨开，等着他说话，殿内静谧非常，针落可闻。

“一个好消息，一个坏消息。”杨开深吸了一口气，环视四周道，“想听哪个？”

“有好有坏啊。”霍星辰笑着摇头，“那就先听坏消息吧，总不能比今早听到的消息还差。”

杨开神色一动，虽然不知道他在说什么，但也没去深究，战城内若是有什么消息，秋忆梦肯定会知会自己的。

“坏消息是，府上的血侍只能有两位参与到夺嫡之战了，剩下的人，不得在夺嫡之战中出力。”

“什么？”诸人皆惊，秋忆梦更是黛眉微皱，追问道：“什么意思？”

杨开将家族的决定，简单地说了一遍。

待领悟到其中的深意之后，所有人都变得义愤填膺起来，面色难看。

“凭什么啊？”霍星辰叫嚷道，“你们杨家未免也太儿戏了吧？夺嫡之战的规则说改就改？”

“是啊，怎么会这样？”

“这么一来，和其他府上拉开的实力差距，瞬间就被缩短了啊。”

众人纷纷指责杨家长老殿的不是，甚至就连寒小七那样清冷的女子，容颜上也浮现出一丝怒容。

本来情势一片大好，有七位血侍在杨开这边，足以扫荡掉所有的敌人。但是现在，无疑行不通了。

“杨开你就没跟杨家长老殿争取一下？这些血侍可都是自己来投靠你的，就让他们无缘无故地被削减了？”霍星辰恼怒万分。

“别吵！”秋忆梦深吸一口气，轻叱道。刚才听到这个消息的时候，她也是胸口一股郁结之气，芳心暗怒。但等平静下来之后，才发现杨开虽然这么说，面上却没流露出丝毫不悦的神色。

当下知道他其实并没有在意这个结果。

“还有个好消息是什么？”秋忆梦望着杨开问道，“说来听听。”

众人陡然安静下来。朝杨开望去。

杨开嘴角慢慢上扬，面上挂着淡笑道：“好消息与你们没有关系，与夺嫡之战也没关系，只关乎我自己。”

“现在和以后来投靠我的血侍，全部归到我的名下。向我效忠！”

众人听得眼前一亮，仔细想想，顿时意识到其中蕴藏的巨大好处。

“不是吧？”董轻寒一脸的不可思议，“你们杨家答应了你这个条件？”

“不错。”

“我草！”霍星辰也呆了。

秋忆梦莞尔一笑，缓缓摇头：“杨开你真的是赚大了。”

现在和以后投靠过来的血侍，全部只效忠于杨开一人，这也就是说，无论他在夺嫡之战中是否能赢得最后的胜利，以后的杨开在杨家的地位必定不会低！

有那么多血侍作为追随者，地位能差到哪去。最起码也是长老之职！

杨家的长老啊，那可是地位堪比一等势力之主的人物！

“家族大概也是因为这次做得太过，所以才答应了我这个条件。”杨开轻笑道，“如果不是他们横插一杠子，我也捞不到这么大的好处。”

秋忆梦轻轻颔首：“从短期来看，这对夺嫡之战确实是个不利的消息，但对于你个人的长远发展，却是相当有利的。不管怎么说，先恭喜你了。”

一片道贺声响起。

杨开微微笑着，但察言观色间。却赫然发现众人的眉宇都隐藏了一抹忧虑之色，不禁奇道：“昨夜是不是发生什么事了？”

自己只离开了一夜时间，他们就有这样的神色变化，肯定是昨夜发生了什么大事。

众人都不禁轻咳一声。正襟危坐。

秋忆梦苦笑道：“什么都瞒不过你，我正要跟你说。”

叹了口气道：“跟你一样，我这里同样是一个好消息，一个坏消息。你想先听哪个？”

“坏消息！”杨开面色一正。

“杨影……弃权了！”

“什么？”杨开勃然变色。

“你没听错，你七哥杨影，弃权了。就在昨夜！”

“怎么回事？”杨开眉头皱了起来，这可不是他能预料的事情。

夺嫡之战进行到现在，八大公子只剩下了四个。

杨威，杨诏，杨开，杨影！这四家之中，以杨开府上聚集的高手数量最多，单单只是七位血侍就已经拥有凌驾众人之上的实力，更不要说地魔和梦无涯。

而除此之外，拥有助力最多，人数最多的，便是杨影了，这一点，其他三人都没法比。

毕竟那一夜杨开偷袭杨慎府邸，夺走令旗之后，杨慎手下的人马除去两位血侍之外，全部汇聚到了杨影府上。

杨影手下等于是拥有两大公子的助力！

无论怎么看，杨影在四人之中，都不是最差的那个。

但他居然主动弃权了！这可是超乎了所有人的意料，而且这事还发生在昨夜，杨开离开战城的时候。

“具体情况是什么样，我也不太清楚。”秋忆梦摇了摇头，她也是今天早上才知道的，“据说，你二哥单枪匹马去了杨影府，与他谈了半夜，也不知道许诺了什么样的好处和条件，杨影便主动弃权了。”

杨开眼帘一眯，沉声道：“这么说，七哥手下那些人……”

“已经在你二哥府上了。”秋忆梦苦笑摇头。

吸收了杨影府上的人马，杨诏府现在几乎可以说壮大到了一个匪夷所思的程度！和杨开现在的情况不同，他才是最兵强马壮的那一个。

“这一夜可真是风云变幻。”杨开神色阴霾，轻轻冷笑。

自己只离开了一夜，战城便发生了这么大的事，二哥可是钻了一个好空子！

如果不是昨天被长老殿召唤，昨天夜里，杨开就已经带着七位血侍征南战北了。

可现在这么一弄，杨开已经彻底失去了原本积累的优势，反倒是要小心提防二哥那边别有什么动作。

局势急转而下。落差之大颇让人有些承受不了。

自己是昨天傍晚被长老殿召唤，夜里二哥就来个大动作，这是巧合还是什么，杨开不得而知。

但如今。夺嫡之战的走势已经扑朔迷离起来，最起码，杨诏那里已经变成了一块难啃的骨头。老大那里肯定也不好打！

剩下的三兄弟，到底谁能胜出，这也是整个天下的人都比较关心的事情。

“好消息呢？”杨开平复心绪。开口询问。

“这个好消息，对现在的你来说，也不算太好了。”秋忆梦脸上浮现出一抹无奈之色，拍了拍手道：“进来吧。”

门口处走进来两人。

杨开只是看了他们一眼，立马就明白秋忆梦说的是什么意思了。

这是跟随在七哥身边的那两位血侍！

如今杨影主动弃权，他们就有了再次选择追随者的机会！和其他的血侍一样，这两人也来投靠杨开了。

不过杨开答应了长老殿的要求，这两位就无法在夺嫡之战中出什么力。

“吴驹，傅聪，见过小公子！”

杨开轻轻点头：“刚才说的话都听见了吧？”

“听见了。”两人都点头。笑道：“那以后就请小公子多多关照。”

“彼此彼此！”

“属下告退！”两人出来见了杨开一面，便立刻又退走了。

“你现在有什么打算？”等两位血侍离开，秋忆梦才轻声询问。

“看看形势吧。”杨开也有些无奈，虽说自己现在手上聚集到的势力也不差，但少了那么多血侍可以动用，就不能再象自己预想的那么肆无忌惮，更何况，杨诏现在也是兵强马壮，不得不防。

一夜的变化如此之大，实在是世事无常。

众人虽然都有些为杨开感到不平。但想想他等于是直接拥有了那么多血侍，又觉得并没有什么。

散去之后，各自修炼去了。

杨开将所有血侍都召集了起来。

算上早上新加入进来的两位，府上已经聚集了九位血侍！这个数字是相当惊人的。

长老殿的意思。血侍堂的众多高手也都从影九和唐雨仙两人口中听说了。

望着面前的诸位强者，杨开道：“你们九个，我只能选两人参与到夺嫡之战中。影九一直负责我的安全，隐匿刺杀，你们谁也比不了，所以我选了他。至于雨仙。精通神魂技，更是你们当中唯一的一位女性，所以我也选了她。希望你们不要有什么怨言。”

“属下等不敢！”众人齐声道。

“我也知道你们不会。”杨开点了点头，“其实选雨仙还有一个原因……”

众人不禁都好奇起来。

杨开笑了笑：“我也想跟美女在一起啊。”

绕是唐雨仙心性沉稳，阅历丰富，也不禁闹了个红脸，扭捏到：“小公子……”

一群人的神色顿时暧昧起来。

杨开神色一正，不再说什么废话，开口道：“虽然你们剩下的七个不能在夺嫡之战中出力，但你们闲暇之余，也可以教导下府上的武者们如何修炼。”

“这个没问题。”屠峰点点头。

他们都是杨家血侍堂的高手，个个都有神游境七八层的修为，指点下府上那些人简直是小菜一碟。

想必府上那些武者，也会欣喜若狂，能得到杨家血侍的指点，这可不是一般人能得到的机缘。(未完待续。)(未完待续。)

第五百零一章 摸了不该摸的

? 蠢蠢欲动的念头在脑海中转了好几遍，水灵也没能凝聚真元。

“你是什么体质？”杨开歪着脑袋望向她，听她的意思，杨开立刻意识到面前这个女子好像也是有特殊体质的人。

特殊体质，杨开迄今为止也就见过小师姐一个，这种自出生便拥有的资本是上天的眷顾，极难出现，而且，每一种特殊体质能够发挥出来的作用都是不一样的，鲜少会出现相同体质的两人。

小师姐的体质就特别适合炼药，眼前又出现另外一个拥有特殊体质的人，杨开自然兴趣满满，想知道其中的一些细节。

水灵却是警惕地望着杨开，有些不愿意回答。

正如夏凝裳的药灵圣体被严格保密一样，水灵的体质自然也是她想极力掩藏的。可现在人在屋檐下，也不得不低头。

纠结迟疑了好半晌，水灵才闷闷地道：“水灵之体。”

杨开微微点头，知道对方没有骗她，从这女子三番两次的表现来看，她的体质应该是跟水有关，而且，她本人的名字也应该由此而来。

“有什么特别的地方么？”杨开和颜悦色地询问。

“我可以将身体化为流水一般的存在。”水灵说着，就催动真元演示了一番，杨开也没有要防备她的意思，在屋内几双眼睛的注视下，这个有着一头淡蓝色长发，身形娇小的女子真的就变得如水一般透明清澈，只留下一个人形的轮廓，渐渐地，甚至还变成了一个圆形的水球。

镇定如影九这样的人物，都情不自禁地张大了嘴巴，满脸不可思议。

“不止这么点能力吧？”杨开笑了，伸手摸了摸面前的水球。

“碰”地一声，水球忽然爆裂，水雾散开，水灵的身躯诡异地出现在杨开侧面不远处。满面羞红，双手交叉，捂着自己胸口的位置，咬牙怒视过来。似乎气得有些哆嗦。

杨开一脸愕然，捻了捻自己的手指，扬眉道：“摸了不该摸的地方？”

“你说呢？”水灵大口地喘息着，银牙咬得嘎嘣响。

“我不是故意的，而且……什么感觉都没有。”杨开神色淡定。刚才他也只是感觉自己摸到了一串水流而已，并没有摸到人体的那种触感，但对于水灵来说，恐怕不是这样，要不然她也不会这么愤慨羞怒了。

“我记住你了！”水灵口上说着，目光及其仇视。

“记住我的人很多。”杨开缓缓摇头，并不在意，“不过那些人都没什么好下场。继续说吧，你的水灵之体的能力，我很好奇。”

见他一脸无所谓的表情。轻描淡写地就将刚才的非礼之事带过去，水灵不禁生出一种无力感。

她还从没见过这么不要脸的男人，真是把所有修为都练到脸皮上了。

“没心情说了。”水灵冷哼一声，“要杀要剐你自己看着办。”

杨开挠了挠额头，知道刚才那无心之举怕是真的惹怒了对方，倒也不再逼迫她。他忌惮这个神秘的女子，只是因为之前不知道她的意图，也不知道她的出身。

现在知道了之后，倒也不怎么在意，只要她不是自己那几位兄长招揽的手下。只要她不是想对夏凝裳施加毒手，杨开也不会去管她。

“还有没有要问的？如果没有要问的，我现在就走了。”

杨开摇了摇头。

水灵的神色讶然了一瞬，没想到他这么好说话。旋即干脆地伸出一只手，道：“把我的头发还给我。”

“这不可能。”杨开轻笑，“你可以走，我不拦你，但是这东西，必须在我手上。因为我不知道你刚才说的话是真是假，我也不知道你以后会不会来我这里兴风作浪！”

“你怎么这样啊。”水灵郁闷了，“你拿着那个东西，我这一辈子也摆脱不了你的控制，居然还大言不惭地说要放我走，我能走到哪去？”

“随便你，只要不来我府上捣乱，天大地大，你爱去哪便去哪。”顿了顿，杨开轻笑，“当然，你若愿意为我效力，我也是很欢迎的。”

“为你效力？”水灵讥笑起来，“你有这个资格么？”

“不愿意的话，咱们也可以合作，只要你肯留下来，什么都好商量。”杨开继续劝说。

“鬼才想留下来！”水灵冷哼一声，转身就走，一身真元暗暗提起，谨防杨开睁眼说瞎话来偷袭自己。

可一直等到她离开了杨开府，身后也没有任何动静传来，对方显然并不想为难她。

回首望了一眼，水灵不禁气愤地跺了跺脚，这一次可真是亏大了，不但没摆脱那人的控制，连纯洁无暇身子都被人给摸了，偏偏当事人还说什么感觉都没有！

真是气死人了！

还有，那到底是谁制造出来的小人？为什么能将自己的精气神联系在一起？

这该死的混蛋，早晚要他好看！水灵暗暗发狠。

府邸内，杨开站起了身，放下了担忧好多天的心理包袱。

“少主，为什么不将那女子留下来？她的能力如果发挥好了，对你大有裨益啊。”地魔有些不解地询问。

“强扭的瓜不甜。”杨开摇了摇头，抛了抛手上的小人道：“依靠这个，我确实有强行留下她的能力，但留下她之后呢？万一她存心报复，在府上作乱，谁能压制得了她？”

“真打起来，她肯定不是老奴对手，甚至府上几位血侍都可以赢得了她，但她的体质确实有些让人头疼。”地魔点点头，水灵之体，确实诡异的很。

若不是依靠杨开当日在破镜湖上斩下来的一缕头发，地魔也拿水灵没办法。

“更何况，只要有这个在，她就不会离我太远，以后想要用她的时候还怕她不屈服么？”杨开笑了笑。

“少主高见。”地魔一阵恶寒，不禁有些为水灵担忧了，那丫头估计是信了杨开的话，以为她与杨开从今以后井水不犯河水，岂不知杨开只是将她当成了呼之即来挥之即去的打手而已。

“十九岁，神游境八层……”杨开喃喃着，深吸了一口气，目光中不禁流露出一抹向往的神色，这个水神殿，到底是个什么样的势力？居然能培养出这样的天才，而且水灵还说她在水神殿中只是排名前三。

这也就意味着，水神殿内至少还有两个跟水灵同档次的存在，甚至比她要厉害。

这天下居然有这样的势力！杨开不禁涌出一种迫不及待想要去见识一番的冲动。

“梦掌柜！”沉吟许久，杨开才忽然呼唤一声。

梦无涯的声音随即传入耳中：“什么都不要问，该跟你说的时候，老夫自然会说，你现在还是赶紧冲击神游境吧。”

“行吧。”杨开叹了口气。

这一夜与水灵的交锋，除了梦无涯，地魔和影九之外，府上没有任何人知晓，或许几位实力强大的血侍查探到了这边的一丝动静，但没有杨开的吩咐，他们也不敢贸然接近，自然不清楚其中的详情。

一夜之后，杨开宣布闭关，为晋升神游境做准备，秋忆梦全面接手府上大小事宜。

现在夺嫡之战的局势扑朔迷离，杨开手上能动用的血侍仅有两位，虽然在财力物力上占据了很大的优势，但杨诏府那边却在人力上超越了杨开不少。

贸然行动只会给敌人可趁之机，所以短时间内，杨开并不打算与杨诏分出胜负，只嘱咐秋忆梦可以带人去骚扰下杨诏。

大哥杨威那边虽然实力也不弱，但比较下来，无疑是剩下的三兄弟中最差的那个了，早已被世人排除在夺嫡之战最后获胜的名单上。

所有的目光都集中在杨开和杨诏两人身上，杨家的下一任家主，必定会在这两人当中产生。

但是对于杨开和杨诏来说，谁都不愿意去攻打杨威，即便他们已经有了这个底蕴和实力。

一来，攻打杨威必定会付出不小的代价，减弱己方的实力。

二来，打下杨威之后，杨威身边的两个血侍无法成为夺嫡之战的助力，杨威身边的盟友们肯定也会选择另外一家投靠，壮大敌方的实力。

此消彼长，说不定能扭转夺嫡之战的局面。

正是因为有这样的制约，所以杨威虽然实力最弱，也同样是最安全的。

甚至还有可能，是杨诏和杨开两人拼得两败俱伤，被杨威渔翁得利！这一节，并不是所有人都能看清楚的，唯有一些大局观相当强烈的人才能认清。

时间一晃，便是两个月！

而整个战城在上一次的动荡大洗牌之后，也是整整沉寂了两个月之久。

偶尔，剩下的三方人马会发生一些小规模的摩擦，但彼此之间也都相当克制，并未出现太多的伤亡。

更多的时候，这些参与夺嫡之战的势力武者们，都是在努力修炼，壮大自身。

杨开府经过这两个月多的发展，人员虽然没有变动，但是整体实力却是上升了好几个台阶。

每天都有玄丹服用，更有宝器宗的炼器师来精炼秘宝，实力还停滞不前那就太不像话了。

每一天，都有大量的武者突破自己的瓶颈，晋升到下一个层次。而在这段时间内，年轻一代的领军人物更是有许多都纷纷晋升到了神游境！(未完待续。)(未完待续。)

第五百零六章 真的只是二等宗门？

? 两人幽幽醒来，下身处依然紧密地结合在一起，空气中弥漫着一股让苏颜羞涩的糜烂气息。

忍不住往杨开的怀里缩了缩，才刚有动作，便忍不住惊呼一声，惊恐又期待地对上杨开的双眼。

她感觉，自己身体内的东西，再一次坚硬起来，如烧红的烙铁，烫得她浑身抽搐，只是轻轻一动，便带来无比强烈的刺激。

“杨……”一如刚才的场景，才刚吐出一个字，苏颜的声音便被忘我的呻吟取代了，那如潮水般的冲击袭来，让她根本无法开口说出一句完整的话，只有呢喃的轻哼声。

两人尽情地给予，尽情地索取，如水交融，不分彼此。

…………

已经不知道是第几次的醒来，苏颜的身体一阵阵无意识地轻颤着，雪白的娇躯上，泛着迷人的红光，修长的两腿间，一片泥泞泛滥。

“杨开。”轻咬着殷红的薄唇，苏颜盯着寒冰洞窟的洞顶，美眸中一片迷离，如频死的鱼儿般，有气无力地说道，“放过我吧，我……我不行了。”

直到此刻，她也依然有一种在云端上忽上忽下的感觉，这种感觉让她迷恋，可也让她心中惶恐。

她根本无法抵挡杨开的索求，纵然心里知道该停止了，可那身体还是有了最本能的反应，激烈的迎合着。

对这个男人的冲击，她是真的又怕又爱。

“那就先到这里。”杨开咧嘴一笑，“改天再战。”

苏颜这才缓缓起身，强忍着腰身的酸疼，嗔了他一眼道：“都怪你，只顾着……，我们都还没练功。”

杨开嘿嘿干笑。

与苏颜两人的阴阳合欢功已经进行到了第二阶段，根本无需彼此交合便能双修，但是杨开还是选择了用最本能最野蛮的方式来占有面前的人儿，心里也根本没有考虑关于练功的事。

“现在练功怕是来不及了，等回去再说吧。”杨开摇了摇头。“我们似乎在这里待了两天多，几位师叔应该等急了。”

“恩。”苏颜的脸色顿时变得酡红，孤男寡女共处两天时间，傻子都能知道会发生些什么。绕是苏颜心性淡薄，也不禁生出一种没法再见人的羞怯。

款款起身，走到一旁将两人散乱的衣服收过来，再如贤惠的妻子般，替杨开穿戴好。

杨开坐在冰床上。一动不动，任由苏颜服侍着，脸上的笑容一直未曾消失。

“你快要晋升神游了吧？”苏颜被他盯得很不自在，找话转移他的注意力。

“快了，还差一点。”杨开点点头，目光灼灼地看着苏颜，讶然道：“不过你都神游境三层了，看样子想要追上你，我还得再努力啊。”

“托了你给我的那些药液的福。”苏颜微微颔首，“那东西真的能洗经筏髓。我现在修炼起来，比以前要快很多，而且在这里，也有一处非常适合我的修炼环境。”

一年多前，与苏颜分开的时候，她还只是真元境顶峰，与现在的杨开一样，差那么一点便可以晋升神游。

而此刻再见，却是已经到了神游三层的程度，这样的修炼速度简直有些匪夷所思。毕竟一个武者到了神游境之后。实力提升的速度是比较缓慢的。

“外力就算再好，你若没有底子也不行，说到底还是你天资出色。”杨开伸手抚摸着苏颜的脸颊，忽然将脑袋扎进了她挺拔的双峰间。深深地吸了一口气，似乎要将这迷人的体香记在脑海深处。

苏颜温柔地笑着，恬静地搂着他。

好片刻，杨开才直起身子，朝自己胯下瞅了瞅，一脸无奈道：“我好像又……”

“啊……”苏颜大惊失色。

杨开的神色陡然坚毅起来：“反正他们已经等了两天多。也不在乎再等一会！”

说着，便将苏颜拉进了怀里。

一个时辰后，杨开心满意足，看着苏颜迅速地将自己穿戴好，这才来帮杨开打理着装。

吃过一次亏之后，她哪里还敢再将自己的身子呈现在杨开面前？若是放任这个男人这么弄下去，只怕十天半个月都出不了寒冰洞窟。

待到两人全都穿戴整齐之后，苏颜才万分留恋地望了一眼寒冰洞窟。

这一去，以后也不知道什么时候才能再回来，这里非常适合她修炼，聚拢寒气也相当迅速，一个武者想要寻觅一处适合自己修炼的地方，并不容易。

“想把什么带走？”杨开看出苏颜的留恋，询问道。

苏颜摇了摇头，有些惋惜道：“带不走的，以后有机会再来吧。”

“我可以带走啊。”杨开嘴角挑了挑。

苏颜撇了他一眼，轻笑道：“这块冰床，你也能带走么？”

杨开点点头，一脸正色。

“不用了，这似乎是万载寒冰，我试过，抬不起来。你即便能挪动它，也不可能把它带到别处去。你以前给我的那个小袋子，也装不下这东西。”

苏颜手上是有一个乾坤袋的，那个乾坤袋本是凌太虚送与杨开，黑书空间打开之后，又被杨开转送给了苏颜。

但是那个乾坤袋的空间并不大，确实装不下这么大的冰床。

“看着！”杨开嘿嘿笑了一声，走到那块还沾有两人气息的冰床边，伸手盖了上去。

苏颜的神色一怔，虽然不太清楚杨开到底在干什么，但是隐隐地，她有一种很期待的感觉，似乎觉得这个男人会做出一些很出人意料的事情。

这个念头才刚转完，便看到那重达万斤的冰床上流转过一道华光，旋即诡异地消失不见了。

苏颜的小嘴微微张起，几乎不敢相信自己的眼睛，神识立刻放开，也没察觉到丝毫端倪，不禁秀眉微皱，一脸狐疑之色。

“哪去了？”看着得意的杨开，苏颜急忙询问。

“我还有一件能够储藏东西的秘宝，而且比你那个乾坤袋的空间要大很多。”杨开微微一笑。

苏颜轻轻颔首：“怪不得。”

得知杨开还有一件这样价值连城的绝室珍稀，苏颜也只是微微感到震惊，旋即心里便油然生出一股子傲然。

因为这是自己的男人，就是如此的手段惊人，底蕴雄厚。

苏颜暗暗想，一荣俱荣，觉得理所当然的自豪，似乎只要是杨开出手，就算把这大天捅个窟窿，也是正常不过。

寒冰洞窟内的冰寒，全部都是因为冰床而产生的，可以说，冰床是这里唯有的一样宝贝，只要有了它，苏颜便可以在任何地方，制造出自己理想的修炼环境。

村落中，所有人都整装待发。

几位凌霄阁的师叔正襟危坐，神色一丝不苟，态度更是小心翼翼。

一旁，影九也是一言不发地坐在那里。

气氛显得尤其凝重。

凌霄阁的几位师叔，已经陪着杨家这位血侍枯坐了两天时间，一动不动，最开始，他们还没话找话，想跟影九聊聊，可影九这个人，本来话就不多，哪里能聊得起来？

到最后，几位师叔也不再说话了，大家就这么如坐针毡地等待着，别提多难受了。

每个人心中都在想，杨开怎么还不回来啊。

年轻一代的弟子们似乎也察觉到这边气氛的诡异，压根不敢靠近附近三十丈，都躲得远远的，生怕被师叔们拉过去当替死鬼。

正心急如焚的时候，苏木从外面急急地跑进来，抱拳道：“几位师叔，杨师兄和我姐姐回来了。”

“回来了？”几位师叔如梦大赦，赶紧起身，脸上挂着又想哭又想笑的表情，急急朝外走去。

他们可不愿意再多待哪怕一息时间。

面对那实力高深，一脸冷漠的杨家血侍，任谁的压力都很大啊。

才走出门外，便见到杨开和苏颜两人联袂而来。

其中一位师叔眼中饱含着一泡热泪，上前握住了杨开的大手，使劲摇晃，哽咽道：“师侄，你终于回来了，此一去可让我们好等！”

“恩？”杨开皱了皱眉，不知道这几位师叔怎么突然变得这么热情，自己两天前来的时候他们也没这样啊。

一旁的苏颜会错意，将这话听入耳中，不禁闹了个大红脸，有些不好意思见人，清冷的容颜白里透红，比起以往更加诱人。

“我们都准备好，师侄你看……”

“准备好了就走吧。”杨开点点头。

“出发出发！”那师叔大手一挥，大声地吆喝起来，与其他几个师叔火急火燎地朝外赶。

杨开一脸愕然，不知道他们为什么表现的这么急切，好似要去投胎一样。

“小公子。”影九走上来招呼一声。

“发生什么事了？”杨开皱眉询问。

“没什么。”影九摇了摇头，无意地瞥了苏颜一眼，不禁神色一动。

他发现，这个气质清冷，绝色容颜的女子年纪不大，但是修为居然已经有了神游境三层的水准！

柳家的柳轻摇才不过神游境三层啊，那是中都的第一天才，那是柳家的未来接班人，有这无比雄厚的修炼资源作为后盾。可是她呢？

这女子……不得了！一瞬间，影九便意识到凌霄阁是多么恐怖的一个宗门了。

邪主是出身于凌霄阁，小公子也是出身凌霄阁，面前这个女子更是！这个宗门还出现过神游之上！

似乎那个在府上炼丹，蒙着面纱的夏姑娘，还有那个替自己解除封元咒的梦无涯，同样都出身凌霄阁。

这个宗门……真的只是二等宗门？影九顿时迷糊起来。(未完待续。)(未完待续。)

五百零八章 我也是为你们好

? 偌大一个凌霄阁，虽然只是二等宗门，可也有几千人，但经过上一次的宗门劫难之后，只剩下这一百多对宗门忠心耿耿的弟子了。

虽说现在凌霄阁内也还有不少人，但那些人对宗门的忠心眷恋程度，显然不如这边的弟子。

这些人，是日后重振凌霄阁的根基，绝对不能再有什么损伤！

可能会发生战斗的消息很快传达下去，众多凌霄阁弟子虽然有些惊诧，却无一人表现出惶恐之色，反倒象苏木这样的人，竟表现的有些跃跃欲试。

他们这一年多避风躲浪，也过够了躲躲藏藏的日子，如今有杨开庇护，自然不会再惧怕什么，倒有些无知者无谓的感觉，因为他们不知道自己将要面对的是什么样的敌人。

杨开的眉头锁了起来，杨诏会派人来阻截，这完全出乎他的意料。

对方既然敢这么做，肯定是有了把握的，至少有信心拖延住影九！这就意味着对方的人马中，有神游境顶峰的强者。

但是对方如此大规模地出动人手，必定隐瞒不了秋忆梦布下的探子！或许，自己府上的人马，也正在往这边赶也说不定。

想到这里，杨开顿时安心不少。

而且，这也并非是个死局！影九的真实实力他们恐怕错估了，已到神游境九层的他，能发挥出来的战斗力比以往要强大很多。

自己的真实实力他们也不清楚，还有苏颜这个变数！

如果杨诏出动的人手是按照以前的局势计算，那这一次未尝也不是个机会！

但很快，杨开就发现自己低估了杨诏对自己的忌惮。

前方忽然出现一片密密麻麻的人影，杨开的神识在人群中扫了一圈，不禁苦笑一声。

对方最起码出动了七家势力！其中杨开认得的便有四家，中都的秋家和康家，一等势力中的向家和南家，可谓是兵强马壮，对自己志在必得。

乍一看到这么多人。凌霄阁众人也不禁吃了一惊，他们完全没想到对方的手笔如此庞大。

那几位师叔更是面色骇然，瞬间洞悉杨开在敌人的眼中是多么重要，为了擒拿他。竟不惜派出这么多人，这么多高手。

荒野之上，两批人马撞到了一起，彼此隔着百来丈的距离，遥遥对视着。

两双怨毒的目光扫了过来。顺着这两道目光，杨开冲向楚和南笙嘿嘿冷笑了几声。

秋自若的神色复杂，怔怔地望着毫无惧色的杨开，心里也不知道在想什么，康斩倒是一脸平淡。

反倒是其他人，有许多都在对站在杨开身边的苏颜指指点点。

如此气质清幽，如仙珠玉露般的人儿，自然很惹人瞩目。望着她，无论男女老幼，不禁都生出一种自惭形秽的感觉。甚至连中都的两位公子也是如此。

他们不是没见过美女，以他们的身份和地位，美女想要多少便有多少。

但苏颜的这种气质却让他们觉得，即便是自己，也没资格高攀。

反倒是杨开与她站一起，倒有一种珠联璧合，郎才女貌的感觉。

这个念头生起，秋自若和康斩不禁脸色一黑，他们可不会认为自己比杨开差多少。

轻咳一声，康斩抱拳冲那边朗喝道：“九公子。久违了！”

“康兄！”杨开微微颔首，神色自若，“我二哥不在这里？”

“二公子贵人事忙，这次是我与秋兄两人招待九公子。还望九公子海涵！”

杨开冷笑一声，跨前一步，傲然道：“我二哥不亲自出马，送你们两个过来当替死鬼？”

康斩脸色一沉，冷声道：“九公子，我与秋兄念及大家交情。你也不必说得这么难听吧？”

“我与两位……有交情嘛？”杨开歪了歪脑袋，轻笑道：“我怎么不记得？”

与康斩和秋自若两人，杨开可以说是毫无交际，与前者倒是喝过一次酒，是回中都不久的时候，被杨诏喊过去的，只是最后闹得不欢而散。与秋自若，甚至连话都没说过。

康斩轻轻地吸了一口气，朗喝道：“既然九公子这么说，那康某也不废话了。咱们确实没什么交情，手底下见真章便是！待会若有得罪的地方，只能怪九公子你时运不济！”

“彼此彼此！”

康斩继续吆喝着，“临行之前，二公子叮嘱过我等，若是九公子愿意投降的话，就不要为难你，免得伤及你们的兄弟情谊！所以康某还是得问一句，对于二公子的好意，九公子是否愿意接受？”

杨开笑着摇了摇头：“你知道的，何必来问？”

“好！”康斩重重地点点头。

“跟他废话干什么？我向南两家的高手去牵制影九，剩下的人冲上去拿住他就是了。”南笙双眸喷火，恨不得现在就将杨开击败，好好地折辱他，一解这些日子心中的怨怒。

康斩的眉头皱了皱，倒也没说什么，他知道这个南笙对杨开的怨气很大。而且，他也是这般打算的。

杨开身边带来的人虽然不少，却没几个神游境，凌霄阁的那些人，根本没被康斩放在眼中。

正要下令出动，杨开的声音又传了过来：“康兄，跟你打个商量怎么样？”

“什么事？”康斩眉头一皱。

“这一战，只有我和影九两人上阵！你们若能击败我和影九，那你们便可在我二哥面前立下大功！”

听他这么说，康斩和秋自若不禁神色一怔，不可置信地朝他望去。

他们似乎没想到，杨开并没有打算动用他身边的那一百多帮手。

那一百多人，虽然不被康斩放在眼中，可真要拼起来，肯定也能给己方造成一些损失。

所以一听到杨开这个提议，康斩下意识地便以为杨开要耍什么阴谋诡计，神色顿时迟疑不决。

杨开那边，凌霄阁的几位师叔却是激动起来，纷纷表示要出一把力，纵然战死也不可能袖手旁观，神情激昂，态度坚决。

“你们不能有损失。”杨开摇了摇头，拒绝了他们的好意，神色凝重，“我是杨家人，他们不敢杀我，打不过我可以跑，他们也拿我没办法！但是你们若是上去有了伤亡，让我如何跟师公交代？”

“师叔们可以不帮，但我要上！”苏颜望着杨开，眼神坚定。

杨开看了看她，沉吟一会，这才点了点头。苏颜的实力跟自己一样，不可以她的修为来推断，而且她与自己双修，并肩作战的话，可能会有一些意外的效果。

苏颜莞尔一笑。

“康兄，我改主意了，我这边有三个人上阵，我，影九，还有我苏颜师姐！”杨开一脸随意地冲那边嚷道，“打败我们，我就退出夺嫡之战！”

康斩正在猜测杨开到底要干什么，闻言脸色变得怪异，他觉得，杨开好像真是这么打算的，并不是想耍什么手段。

“看样子，那些人对杨开来说很重要啊，居然让他费尽心机想要保护。”南笙狞笑一声，气息危险起来，犹如一条冰冷的毒蛇，盯向凌霄阁众人。

向楚也在一旁冷笑不已。

康斩皱了皱眉，喝道：“九公子，能告诉我为什么嘛？”

“不为什么。”杨开缓缓摇头，“这些人，是我宗门的师叔和兄弟姐妹！他们若是有什么损伤，我怕我控制不了自己，万一杀着兴起……杀得你和秋少两人回不了战城，对康家和秋家就没法交代了。”

“邪宗凌霄阁之人？”康斩和秋自若面色一变，顿时明白这一百多人是出身什么宗门了，不禁涌出一丝忌惮之色。

凌霄阁，可不能与其他的二等宗门一样看待，那是出过邪主的宗门！

“这个提议对你对我，都有好处，康兄仔细考虑下如何？”杨开催促道。

“康公子，不要答应他！”南笙舔了舔嘴唇，阴森森地注视着那边：“邪宗之人，人人可杀，说不准这些人里面，哪一天又会出现一个邪主，现在将这些人全部杀掉，也算是防患于未然！”

“我也这么觉得！”向楚点头赞同。

康斩瞥了他们一眼，轻哼一声，心知他们是想公报私仇，杨开都把话说得那么明白了，他们还要逆袭杨开的禁忌，显然是要他痛苦，以报当初的仇怨。

秋自若却是摇了摇头道：“康兄，我觉得答应他也没什么。眼下这局面，我们占据绝对优势。在恰当的时候可以卖他一个人情，我想二公子也不愿意把事情做得太绝。”

在秋自若看来，这一次擒拿住杨开是铁板钉钉的事情，毫无悬念了。

既然如此，那就没必要真的激怒于他。

杀掉凌霄阁那百多人，对夺嫡之战并无帮助，只会让杨开将这里的所有人都记恨上。

他秋自若也不愿意被杨开惦记，这可是一个有些无法无天的男人。

闻言，康斩轻轻点头：“秋兄说的有道理。”

南笙和向楚两人对视一眼，不禁都看出彼此心中的恼火，眼前就有一个报复杨开的绝好机会，可他们却没有抉择权，自然心中郁闷。

“九公子，我答应你了！”康斩朗声冲那边吆喝道，“这一战，不会波及到你宗门的那些人，前提是他们也别插手进来，要不然，死伤自负！”

“这是当然！”杨开轻轻地吸了一口气，笑道：“其实，我也是为了你们好。”(未完待续。)(未完待续。)

第五百零九章 不够

? 听杨开这么说，绕是康斩脾气不错，也是冷哼：“大言不惭！”

答应他这个提议，无非是不愿意惹毛了他，在康斩看来，自己是卖他一个人情，给他一个面子，却不想对方居然说是为了自己等人好。

这等得了便宜还卖乖的说辞，自然让他恼火。

没去计较这些，康斩挥了挥手：“向兄，南兄，让你们的人，出动吧。”

向楚和南笙点点头，下一刻，便有两道青虹从人群中激射出去。

速度很快，只是眨眼功夫，便已冲到杨开等人面前，这两人一个是来自向家，一个是来自南家，都是神游境顶峰的老头子。

若不是向楚和南笙极力向家族求援，向家南家也不可能派出他们来参与夺嫡之战。

没有客气，两人一上来便找上了影九。

凶猛的招式铺天盖地般的袭了过来，势要一举将影九重创。

两位神游顶峰强者出手，果然非同寻常，只是刹那，便让凌霄阁众人生出一种天崩地裂的感觉。

那无与伦比的力量爆发出来，似乎产生了一股要将人命吸引进去的漩涡。

诸人无不骇然，面色惨白，在这样的强势下，凌霄阁众人连反抗的念头都生不起来。

南笙和向楚冷笑而得意地朝这边望来，心中暗暗期待影九被逼迫施展出霸血狂术的那一刻。

影九神色淡漠，在那狂暴的攻击快要近身之时，忽然消失不见。

向南两家的强者神色一怔，瞬间失去了自己攻击的目标，旋即，心中涌出一丝不太美妙的感觉。

匆忙后退，但背后却一股杀机悄然袭至。

一道快得肉眼看不清的人影，正挥舞着两柄闪烁寒光的匕首，从后面掩杀而来。

影舞杀！

虚空之中满是狂暴的能量在肆意，水纹般的波动如被丢进湖面产生的涟漪。一圈圈四散开。

向楚和南笙的得意表情，顷刻间凝固在脸上，眼眸剧烈颤抖，不可置信地望着天空。

康斩和秋自若同样失神。

所有人都为影九表现出来的强悍实力而战栗！

杨开轻笑一声。淡淡道：“几位师叔领着师兄们退后一些吧。”

“哦。”那几位师叔如梦方醒，在三位神游境顶峰高手的交战中，瞬间明白即便自己这些人上阵，恐怕除了多些无谓的死亡之外，也起不到任何作用。当即很识相地领着众人匆匆退开。

只留下杨开和苏颜两人并肩站在原地。

风拂来，卷动苏颜的长发，遮蔽了她半个脸庞，扭过头，和杨开对视一眼，两人会心一笑。

刷刷刷……

天空中，激战的三人分开，泾渭分明地对视彼此。

影九一如刚才，神色冷漠，身上毫发无伤。

反倒是向南两家的高手。脸色铁青，而他们身上的衣服，也多有破损之处，虽然也没有受伤的痕迹，但这一番交手，却让所有人都意识到，影九，已经不再是之前的那个影九了！

也让他们意识到，杨家血侍的战斗力，是多么的恐怖！

同阶无敌。越阶作战也是常有的事，这便是杨家血侍！

“两个，不够！”影九双手握着两柄匕首，淡淡地冲向南两家的高手摇了摇头。惜字如金，酷得稀烂。

这话刺激的那两人脸色愈发难看！

“康兄，影九似乎已经到了神游境九层！”秋自若也看出不妙，在他们原本的设想中，用两位神游境顶峰纠缠住影九，只要少了这个强大的助力。剩下的人无论如何也能拿下杨开，可是现在，同样是神游境九层的影九，打破了他们原本的计划。

“两个不够，那就多派些人上去。”康斩也微微傻了一会，反应过来之后冷声道。

秋自若点点头，冲己方阵营中的几个强者点了点头，那几人立刻飞身上去，站在向南两家高手的身后。

两位神游八层，两位神游七层！

加上之前的两位神游境九层，总共六人对峙影九一人，可影九依然面色不变，反倒是后上去的那四人，神色忐忑不安。

“还是不够！”影九摇了摇头，“想牵制我，多来点人。”

康斩和秋自若面色一冷，暗暗觉得这个影九未免也太狂妄了，纵然你是杨家血侍，纵然你是神游九层，你也终究不过是一个人。

“霸血狂术！”影九忽然沉喝一声，一身气血之力疯狂上涨，真元也剧烈波动起来。

所有人都面色大变，万没想到影九居然如此果断地施展出血侍的禁忌之术。

这是以自身生命力为代价，强行提升气血之力的秘法！每施展一次，血侍都会减少许多寿命。

所以杨家的血侍，纵然实力再高，一般也不长寿。

只是眨眼的功夫，影九的气息就变了，一改之前的淡然，变得狂暴无比，整个人裸露在外的肌肤，都如烤红的螃蟹般，红的骇人。

刷……

影九似乎动了一下，也似乎没有动，与他对峙的那几个高手却是齐齐动容，全都止不住地朝后退了几步。

噗……

有鲜血喷溅的声音传出，刚上去没一会，甚至都没来得及跟影九过招的一位神游境七层，忽然面色呆滞，一头从半空中栽了下来。

他的喉咙处，如喷泉一般，往外喷射着鲜血，还没落地，整个人碰地爆成一团血雾，尸骨无存！

一股子凉意，从每个人的心底升起，让他们浑身冰凉。

“你们觉得够么？”影九手上的两把匕首翻了个花，灵动的手指似翩跹起舞的蝴蝶，优雅而带着让人绝望的死亡气息，“如果你们觉得够，那我就开杀了！”

话音落，向南两家的神游境九层强者便怒喝一声：“小心！”

同时齐齐朝前跨出一步，祭出自己最得意的秘宝，施展出最拿手的手段，狂暴的力量喷涌而出。

影九的身影在这力量中穿梭着，象是狂风骤浪中的一叶孤舟，起伏不定，却永不沉落。

“所有神游八层全部上去！”康斩再也不敢小觑影九分毫，实力到了神游九层，又施展出霸血狂术的影九，已经能和神游之上的强者过招。

那几个挡在他面前的人，确实不足以牵制他！当即下达增援的命令。

刷刷刷，人群中接二连三窜出四五道身影，这些人，全都是神游境八层的武者，也是这七家势力能凑出来的人数。

这些人的加入，总算让影九的写意潇洒停滞了那么一瞬，但依然不可阻挡他诡异的步伐。

他就象是一柄无坚不摧的利刃，两柄匕首划到哪里，哪里便是一片人心惶惶。

精通隐匿刺杀的影九，在这样以一打多的局面中，居然占据了完全的主导地位，那飘忽的身影，若隐若现，让每个人心中提着一块大石，不敢有任何的松懈大意。

“还是不够！”康斩的双眸中流出一丝绝望的神色，这句话才刚说完，天空中仅剩的一位神游境七层强者，惨叫着载落下来。

“长老！”有人惊呼。

这人是七家势力中的一位，他所处的势力不算太强，损失一位神游七层，对整个势力来说都是不小的打击。

放眼望去，那位神游境七层强者，在往下掉落的时候，两只胳膊忽然从身体分离出去，断臂处一片平整，喷射着艳红的血液。

“再上人！”康斩面色铁青，继续下令。

人群中几个神游境七层强者对视一眼，无奈至极地窜上去。

有了这几人的加入，才真正地牵制住影九的动作，让他不再能如刚才那般随意发挥。

以一己之力，牵制了两位神游境九层，六位神游境八层，五位神游境七层，杨家血侍之强，已超乎了所有人的意料。

甚至就连影九本人，也相当诧异。

在没晋升的时候，他多次畅想自己晋升之后，实力会提升多少。他也有给自己准确地定位过，晋升之后，施展霸血狂术或许能牵制一些高手，但绝对不可能有现在这么多。

这样的一个数字和高手层次，已经大大地超出了影九当初对自己的定位。

他不明白为什么，只知道自己确实做到了，虽然应付的有些艰辛，短时间内却不会有性命之忧！

又是丹房里出产的玄丹的功劳嘛？影九不得而知，他现在能做的，就是最大程度地发挥出自己的实力，最大程度地替杨开减少负担。

望着天空中显得有些举步维艰的影九，康斩和秋自若才不禁轻轻地呼出一口气。

这样的局面是他们之前根本想不到的，暗暗庆幸，幸亏二公子未雨绸缪，让自己两人带了这么多人马出来。

若是依照自己两人当时的提议，只是一个影九他们恐怕就搞不定了，更不要说去擒拿杨开。

二公子果然高瞻远瞩！这一刻，康斩和秋自若都不禁对杨诏生出一丝敬佩之情。

“该我们了！”康斩深吸一口气，将目光投向一直站在原地没有动作的杨开。

影九已经被牵制了，剩下的事只要抓住杨开就行。虽然大多数强者都被派了出去，但对擒拿杨开，康斩还是有十足的信心。

毕竟，他和秋自若身边，还各有两位出身八大家的神游五层高手，其他势力，也都有不少人。

这样的阵容，康斩不相信还拿不下杨开！(未完待续。)(未完待续。)

第五百一十四章 我会放过你们？

? 玄级秘宝的威能，谁能抵挡？

除非是同为玄级的防御秘宝，就如杨开手上的那一面骨盾！

当那七八条从骨盾中央的兽口中窜出来的电龙摇曳冲过来的时候，所有人都傻眼了，脸上瞬间溢满了惊骇恐惧的神色，死亡的召唤响在耳边，没人能淡然处之。

如果这里还有高手，他们还能依靠那些高手的通天手段挡下电龙的袭击，可他们的高手被牵制的被牵制，被冰冻的被冰冻，剩下的人根本无力抵挡。

一片人仰马翻，所有人都惶惶不安，四面八方地飞窜，企图逃离原地，躲避那些电龙的袭杀。

向楚头脑还算清晰，叫嚷着让众人合力抵挡，但这混乱的场面实在让他有心无力，连秋自若都跑了，其他人哪还会留在原地等死？

轰轰轰……

咔嚓嚓……

那些道电龙就如无坚不摧的利剑，裹着不可匹敌的力量，在人群中肆虐冲撞，但凡被电龙碰到的武者，无一不是手脚抽搐，倒地不起，更有甚者，直接被电得浑身焦糊。

那些仅存的神游境高手，护着自己家的公子们，纷纷避让电龙的袭击，如丧家之犬般狼狈不堪。

惨叫声此起彼伏，在玄级秘宝的威能之前，人命如草芥般廉价。

正在运功疗伤的康斩缓缓睁开眼，望着那边的凄惨景象，心头一凉。

这才意识到，杨开之前说的话，是真的。

他不让凌霄阁的人参战，真的是为自己等人着想！南笙只不过是伤了他凌霄阁一个年轻弟子，就招惹来这样的杀戮，如果凌霄阁的人真的因为混战而死伤惨重，那……自己是不是还有命活着回到战城？

康斩已经不敢再想了，神色灰败地闭上眼睛，不再理会那边的战况。

凌霄阁众人，忽然神色激动起来。一个个满脸通红，拳头紧握。

刚才所受的屈辱和忍让，在这一刻，似乎全都找了回来。

杨开单凭一己之力。居然让七家势力的武者们鸡飞狗跳，打得那些人只能躲避，能攻击的时间都抽不出来。

一道道紫色的幽光，忽然在半空中爆裂开，荡出一圈又一圈肉眼可见的涟漪波动。犹如平静的湖面被丢下了一块块石子般，朝那些狼狈躲藏电龙攻击的武者们包裹过去。

而在那一层层的涟漪内，蕴藏了疯狂毁灭残暴的神识攻击。

神魂技！杨开几乎是毫无节制，肆无忌惮地施展出自己的神魂技。

神识力量蔓延之处，大多数武者都忽然神色呆滞，满面痛苦起来，象是被什么邪恶侵入了脑海，不知死活，呆呆地站在那里。

随后而来的电龙将他们电成焦炭。

唯独神游境强者能够稍微抵挡下这神魂技的攻击，却也神色痛楚。

让人闻之欲呕的焦糊味。充斥了整片天地。

好一会功夫，电龙才渐渐消弭在空气中，玄级秘宝的威能终于发挥完全，杨开的神魂技也不再释放，荒野上，哀嚎满地，死伤无数。

七家势力，原本总共近三百人，此刻，只剩下两百不到。

尸体遍野。全都不堪入目，黑如木炭，一缕缕青烟，从那些尸体冒出。袅袅直上，如细小的炊烟。

秋自若不知什么时候跌坐在地上，双目失神，两排牙齿激烈地碰撞着，发出咔咔的声响。

死里逃生，他的心情很复杂。

相比较其他人。他可以说是毫发无伤。

他参与到夺嫡之战，也是有恃无恐，并不认为自己会遇到什么生命危险，可是今天，他不敢这么想了。

他不知道是杨开顾忌秋忆梦对自己手下留情，还是自己真的运气不错，并没有遭遇电龙的袭击，但杨开的这一次屠杀，却真得吓破了他的胆。

心灵深处，一个巨大的阴影覆盖而来，似乎时刻都在对他狞笑，欲取他的性命。

“秋公子，走！”不知道是哪个势力出身的一位神游境，眼见秋自若失魂落魄，赶紧冲到他身边将他搀起，头也不回地朝战城那边飞去。

面对那连康斩都敢重创的男人，他已经提不起任何斗志，现在只想跑得越远越好。

大多数人都这么想，纷纷起身逃窜，再也顾不得其他。

“跑什么？”向楚嘶吼着，“他的秘宝已经不能再动用了，动用了那样的攻击，现在正是他气衰的时候，我们应该一鼓作气将他拿下，秋公子，秋公子，秋公子人呢？”

没有人理会他的叫嚷，且不说向楚没有发号命令的资格，就算他有，现在这些人也不愿意留在这片森罗炼狱般的地方了。

正在叫嚷中，向楚忽然感觉一道凌厉的目光朝自己望来，定眼看去，正好对上杨开森冷的双眼。

心中一突，向楚情不自禁地后退了几步。

“向老弟，走吧，事不可为了。”南笙冲上来，拉住了他。

向楚咬了咬牙，恶毒而又怨恨地望了杨开一眼，这才跺跺脚：“走！”

一群懦夫！与这样的一群人联手，哪里能成得了大事？向楚心中郁闷至极，幻想着若是当日在太房山下，没有得罪过杨开，或者说杨开接受了自己的示好，今日自己跟随在他身边，是不是也能成就一番事业？

但，世上没有回头路，向楚也只恨自己当日为什么那么有眼无珠，居然得罪了这样一个人。

七家势力，逃得逃，死得死，转眼间便一个不剩。

“你们觉得，我会放过你们？”杨开的声音忽然传入每个人的耳中，声音不大，却清晰无比，让所有人都如坠冰窖。

南笙和向楚在奔逃中回头望了一眼，待看到杨开依然静静地站在原地没有追上来，不禁都松了一口气，以为他是在吓唬自己等人。

速度越发快了许多，只想赶紧回到战城杨诏府里躲起来，等杨开火气消了再说，或者可以让杨诏出面来调节此事。

杨开一身气血翻腾着，彰显着内心的不平静，转头看了一眼还在昏迷中的苏木，还有眼圈通红的苏颜，开口道：“你们等半日再出发，那个时候苏木应该就没有大碍了。”

苏颜一惊，霍地抬头询问：“你呢？”

“敢动宗门的人，一定要付出代价！”

这句话说完，身如长虹，闪电般离去，裹着让人惊恐的杀机。

七家势力，还活下来的武者正在奋力逃跑，直到百里外，才逐渐放松下来，回头望去，并没有看到任何追兵，都不禁呼了一口气。

回想着刚才的遭遇，每个人都不寒而栗，生出一种劫后余生的庆幸。

转头再看看四周，只有二十多人聚集在一起，还有更多的人，早就不知逃出多远了。

“应该没事了吧？”有人惊恐地询问一声，其他人都沉默不语，大口喘息。

“那九公子，简直不拿人命当回事……”

这句话说出来，顿时引来众人的赞同。

“还有那南笙，向楚，若不是他们两个蠢猪，我们怎会这么狼狈？”

“你说什么？”顿时有人愤怒地站了起来，“我家南少爷也是为了大局考虑，你算哪根葱？居然敢骂南少？”

“我说得不对么？为大局考虑，简直笑死人了！南笙和向楚分明就是为了泄私愤，才找上那群人的，真以为我们不知道你们南家和向家曾经在九公子手上吃过亏，这次参加夺嫡之战也只是为了报复他？”

“放你娘的屁！”

“我只是道出实情，你们向南两家算什么东西，居然还敢跟杨家的公子叫板！也不擦亮你们的狗眼看清楚，就算二公子真的赢得了夺嫡之战的胜利又如何，向楚和南笙能把杨开怎么样？顶多也就只能出口气罢了。”

“你是南家的人？”两人争辩的时候，一个低沉的声音忽然响在众人的耳畔边。

那位为南笙辩解的武者一昂脖子，傲然道：“是又如何？”

话音还没落，一枚血红的花瓣忽然贯穿了他的头颅，这人瞪大了眼珠子，仰面倒了下去，意识模糊的瞬间，有一道让他惊恐的身影，印入眼帘中。

“九……九公子……”待看清击杀南家武者的那人面容之后，所有人都勃然变色，连忙站起，惊恐地朝杨开望去。

他们没想到，杨开真的追上来了。

这二十多人中，只有一位神游境，而且只是个神游境三层的武者，也不知道是出身哪个势力。

陡然见到杨开出现在这里，二十多人不由自主地便朝那个神游境靠拢过去，似乎能寻觅到一点点的安全感。

反倒是那个神游境三层的武者，不禁吞了一口口水。

他是神游境没错，可战斗力并不强啊，杨开能与柳轻摇打成平手，收拾他还不是轻而易举？

他自付自己绝对不是柳轻摇的对手！

不过让他稍微感到安心的是，杨开在击杀那个南家的武者之后，并没有再下杀手，而是凝视着他们，询问了一句：“还有谁是南家向家的？”

二十多人面面相觑，顿时意识到杨开想干什么了。

冤有头，债有主，九公子这是要将向南两家的人马赶尽杀绝啊！

没有人敢答话，言多必失，谁都摸不准杨开心里到底怎么想的。(未完待续。)(未完待续。)

第五百二十章 你们拦不住的

? 今天两更

*************************************

十几丈长的黑蛟徐徐而动，让很多武者都心生惊恐，看待杨开的态度，也在悄悄地发生变化。

这些杨诏府上的武者本以为这次能够凭借人数上的优势击败前来侵犯的杨开等人，但在见到杨开展现出来的手段之后，都顿时收敛了心思。

这样的实力和底蕴，可不是一般人能够拿下来的，今天这一战，就算能够击败杨开府的那些武者，也不一定能擒拿住杨开。

让他们稍微感到心安的是，无论是地魔还是唐雨仙，在展露出自己的实力之后都没有太多的动作，似乎他们只是要威慑一番，没有打算真的开始屠杀。

杨诏神色一变，厉喝道：“老九，你真打算与二哥在此地开战？”

正如杨开之前所说，杨诏心中的顾虑比他要多。他虽然在人数上占据了绝对的优势，但在高手层次和数量上，却不及杨开府的底蕴，一旦打起来，只会是两败俱伤的结果。

到时候，渔翁得利的便是老大杨威了。

他可不想被别人捡了便宜。

在没取得绝对的优势之前，他不打算与任何人正面对拼！

可惜，杨开这一次的强横，让他意识到夺嫡战的进程不会象他预期的那样发展。

“二哥，我说了，我只要杀那两个人，你交出他们，我立刻退走！”杨开缓缓摇头。

“不可能！”杨诏同样摇头，真要是交出向楚和南笙，那他成什么了？不过他也从杨开的话语中听出来了，杨开同样不希望在此地开战。

两败俱伤的结局，谁都不愿意承受！

杨诏是因为害怕被杨威渔翁得利，而杨开是不愿意自己的朋友们面临险境。两人的出发点不一样，但考虑的问题却是相同的。

沉吟了一下，杨诏忽然轻笑道：“老九，既然你和二哥都多有顾虑。我倒有个建议，要不要听听？”

杨开眉头一皱，不知道杨诏想耍什么阴谋诡计，却还是轻轻点头道：“说。”

“这一次的事件，就当是我杨家人内部人的争斗。既然是内部人的争斗，那便只能由杨家人参与。你要杀，我要保，各凭手段，如何？”

杨开嘴角上扬，玩味地笑了起来：“内部争斗？”

“不错。”

“只有杨家人可以参与？”

“是。”

“包括血侍对吧？”

“自然包括，血侍堂高手们虽然不姓杨，但那也是我杨家人。”

“我懂了。”杨开微微颔首，霍地抬头，双眸熠熠生辉。“就依二哥的意思办！这一次，是我杨家内部人的争斗。”

“一言为定！”杨诏不禁放声大笑起来，似乎是什么阴谋诡计得逞了一样。

杨开同样在笑，笑得无比诡谲，秋忆梦眉头紧锁着，隐隐意识到有些不对，可到底哪里不对，她也想不出来。

那茶楼上，杨威和柳轻摇两人同样神色疑惑，有些没想明白杨诏到底想干什么。居然表现那般得意，更没想明白杨开想干什么，一脸的从容和成竹在胸。

这两兄弟，一个认定自己能保下南笙和向楚。一个认定自己能杀得了他们，最后谁能如愿以偿，没人知道。

只有杨家人能够参与的战斗，唐雨仙和杨诏身边的那位血侍肯定要对上，那杨诏的对手就是杨开了，现在的杨开。虽然气息狰狞残暴，有些走火入魔的迹象，但那压迫性的气势和强横的实力却是有目共睹的。

杨诏有信心拦下他？

杨威和柳轻摇都不看好，杨诏就算再出色，也绝不可能是此刻的杨开的对手，只怕用不了三息时间，杨诏就得败北。

“雨仙！”杨开忽然沉喝一声。

唐雨仙轻轻点头，娇柔的身躯一晃便飞上了半空。

杨诏身边的那位血侍微微一笑，没有丝毫迟疑，冲上半空，迎战唐雨仙。

两位血侍连招呼都没打一声，立刻便争斗起来。

但无人去关注他们，纵然他们是神游境强者中的强者，今天的焦点，依然集中在杨家两位公子身上。

“老九！”杨诏沉喝一声，出乎所有人的意料，面对此刻的杨开，居然不守反攻，大脚在地面上狠狠地跺了一下。

地面上忽然鼓起几道诡异的直线，似乎在那地下，有一条条巨大的蚯蚓在迅速起伏着，一丝丝恐怖的能量从下方传了过来，朝杨开奔袭。

地煞龙术！

在夺嫡战第一夜的时候，杨诏用这一招武技对付过霍星辰。

地煞之龙，每一条都是用五阶妖兽的神魂凝练而成，被杨诏收在体内，对敌之时便可灵活运用，往往能攻敌不备，让人防不胜防。

当时他能动用七条地煞之龙，现在随着实力的增长，足足能动用十条，而且每一条能发挥出来的威力比起当日都不可同日而语。

面对杨诏的杀招，杨开的神色并未有丝毫变化，意念所动，头顶上盘旋着的那只黑蛟忽然张开血口大口，一道道漆黑的能量悠然射出。

咻咻咻……

每一道能量都击打在地底下的地煞之龙上，尘土飞扬中，杨诏的地煞龙术未建寸功便被打散。

杨诏却丝毫不以为意，嘴角处反而微微翘起一个诡异的弧度，站在原地，眼中充满得意和怜悯地望着杨开，轻轻道：“老九，你完了！”

远在几百丈开外的茶楼里的杨威和柳轻摇同时变色，对视一眼，忽然明白杨诏到底在打什么鬼主意了。

秋忆梦也是花容失色，因为在那尘土飞扬中，她赫然发现有一道身影以一种匪夷所思的速度，欺近了杨开的身后。

这人出现的及其诡异，又悄无声息，等秋忆梦发现想要开口提醒的时候已经迟了。

“二哥你真以为老九不知道你在算计什么？”杨开忽然爆喝一声，头顶上的黑蛟如离弦之箭般朝背后冲去，在那背后诡异出现的人影没接近自己的时候，一口朝他咬下。

那人神色愕然，没想到自己的行踪居然被杨开全面洞悉，察觉黑蛟的诡异和难缠，也不敢贸然强攻，身形闪了几闪，来到了杨诏身旁，凝神朝杨开望去。

杨开冷哼一声，身形不动，淡然地注视着脸色铁青的杨诏。

“原来，老二府上另外一位血侍，已经解开了封元咒！”杨威恍然大悟。

在破镜湖畔夺宝战的时候，每一位公子身边都有一位血侍被封元咒禁锢了真元。那是杨家太上长老皇九州动的手脚，血侍们想要依靠自己的实力解除，至少也要两个月的时间。

杨威府上那位血侍一直在闭关中，冲击封元咒的禁制，这一晃就是两个多月，应该快要出关了。

却不想，杨诏府上那位被禁锢真元的血侍，已经成功。

怪不得杨诏会提出那样的建议，原来是这个原因。

影九不在，杨开此刻就等于是要以一己之力，面对杨诏和一位神游境八层的血侍！在外人看来，毫无胜算。

“你早就知道？”杨诏的面皮微微抽搐，他自以为计谋得逞，准备趁这次机会直接让杨开出局，却不想对方早已料到自己雪藏了一位血侍。

“我自然知道。”杨开撇撇嘴，一脸的不屑，在他的强大神识渗透下，杨诏府里的任何动静，任何人的气息都瞒不过他。

“你知道还敢答应？”杨诏不可置信地望着杨开。

“答应又如何？”杨开一脸傲然，缓缓摇头：“你们拦不住的。”

这番话说的狂妄至极。

所有人都呆住了，一个个目露奇异的表情，暗暗觉得杨家老九是不是真的疯了，已经不能用正常人的思考方式来衡量此刻的他。

茶楼里的杨威和柳轻摇同样傻眼。

面对一位神游境八层的血侍，他居然还敢放出这等狂言？

他也未免太不把自己家的血侍当回事了！

所有人都不禁生出一种怪异的心情。

杨诏身旁的那位血侍更是神情苦涩，咂咂嘴道：“小公子，虽然我们血侍堂所有人都很敬佩你，但被你这么看轻，我还是很不爽，为了证明我的实力，我不会留手的。”

“那你就试试看，能不能拦下我！”杨开大笑，双手挥动间，铺天盖地如蝗虫过境般的黑色气息朝前方覆盖。

头顶上的那只黑色蛟龙同样传出一声高亢的龙吟之声，摇头摆尾，冲那些血侍和杨诏扑咬过去。

杨开不准备再浪费时间，一出手便是全力。

面对这样的狂暴攻击，杨诏顿时窒息，不禁生出一种不可抵挡的感觉，倒是他身边的那位血侍，忽然从体内爆发出滔滔不绝的能量波动，一道洁白的光芒将他和杨诏两人同时包裹，护卫在其中。

铿铿铿……

黑色的气息冲击在那洁白的光芒上，只是眨眼的功夫，洁白的色彩便忽然象是被泼了墨汁的清水，受到了污染。

那血侍神色一变，似乎没想到杨开施展出来的手段如此诡谲，不敢怠慢，匆忙扯着杨诏避开。

可那些黑色的气息却如长了眼睛一般，如影相随，追击不放。

高亢的龙吟再次传来，十几丈长的黑蛟已扑至血侍和杨诏的头顶，张开血盆大口。

一股狂暴凶戾的力量狂潮，以黑蛟为中心，突然沸腾开，朝四面八方蔓延。那些黑色的气息，也如被点燃了似的，全部爆开。(未完待续。)(未完待续。)

第五百二十四章 是你们的福气

? 在向楚被杀之后，天空中乌云里蕴藏的毁灭性能量似乎彻底被激活了，一道又一道，毫不间断地朝杨开轰下，让所有人看得心惊肉跳，不知道杨家这位年纪最小的公子是否能够在这次洗礼中获得新生，又或者是被毁灭。

杨诏失神地望着半空，嘶吼道：“大哥，你也站在老九那一边？”

杨威摇了摇头，冷声道：“不是大哥要站在老九这边，是老二你做的太过分了，自己清醒清醒，好好想想吧，你现在到底在干什么！”

“夺嫡战，无所不用其极，我当然知道自己在干什么。”杨诏冷哼。

杨威一脸失望，痛心疾首道：“你要从老九手下保南笙和向楚，大哥我没话说，但你想坏老九一世成就，大哥不能坐视不管，我想……换做老九，也不会在你晋升一个大境界的时候去扰乱你。”

杨诏一怔，赤红的双眸中微微清醒了那么一瞬，脸上不禁浮现出痛苦的神色，但很快，又被狰狞取代，变得无比疯狂。

他现在根本无法稳定自己的心境。

如果是在清醒的时候，他或许能意识到一些东西，现在的他，心中只有击败杨开的念头在涌动，驱使了他所有的意志。

轰……

两兄弟说话的时候，一声爆响忽然传出，伴随着响动，无与伦比的邪魔之气从杨开体内再度扩散出来，比起刚才更加浓稠，更加让人难以抵挡。

受到这股气息的影响，所有武者都难以压制心中的邪恶了，甚至包括那些神游境高手。

地魔猖獗地大笑起来，在这股邪气中如鱼得水地穿梭，自身实力似乎也猛然提升了一个档次。

“这小子到底怎么回事？”远处，梦无涯神色凝重，喃喃自语。

他从来不知道杨开体内居然聚集了这么多的邪气，那他以前的真阳元气去哪了？那应该是邪气的克星才对啊。

“有没有危险啊师傅？”夏凝裳急得快哭了。隔了这么远的距离，她都受到了邪气的影响，额头上那颗淡蓝的宝石正在散发着一道道柔和的光芒，驱散她身边的黑暗。

“我不知道。”梦无涯也懵了。“他的意识现在应该沉浸在脑海中，根本无法控制自己身体内能量的爆发。”

这一次晋升，与平常时候的晋升不同，这一次是晋升神游境，能开辟出武者自身的识海的晋升。

现在杨开的意识肯定是在脑海中的。可以说，他对自己的身体根本无法掌控，无法掌控体内的能量，那些邪恶的力量，自然就疯狂地涌出来了。

“这样下去不妙啊。”眼看着那边的战斗越来越狂暴血腥，梦无涯的脸上流露出深深的担忧之色，他不是在担忧杨开能否平安度过这次劫难，而是在担心整个战城的人被这股邪恶力量影响之后，会变成什么样子。

如果战城里几万人因为杨开的这次晋升而心性大变，那他可就是千古罪人了。

神识扩散开。梦无涯的脸色越来越阴霾。

他察觉到，战城内四面八方，都有一些战斗在发生，这些人或许与夺嫡之战无关，但是被杨开体内的能量牵引出自身的邪恶之后，他们也无法控制好自己的情绪，稍微有点小过节便会引发巨大的冲突。

此时此刻，整个战斗都显得有些风声鹤唳，处处刀光剑影，鲜血溅地。

而且随着时间的推移。这情势只怕会越来越恶劣，除非杨开能够将那些邪魔之气收回体内！

一个人的晋升，居然能影响一座城池，这可真是千古奇谈。梦无涯也被深深地震撼了。

蓦然，他的脸色一变，凝神朝战城正中央的位置望去，叹息道：“终于把他们惊动了。”

“把谁惊动了？”夏凝裳急切地询问。

“几个老不死。”梦无涯深吸一口气，开口道：“徒儿，你先回府。这里等会恐怕有些不安全。”

“我不想回去……”夏凝裳摇了摇头，看向杨开的方向：“师弟还在那里。”

“回去。”梦无涯望着她，“放心，我会把杨开平安带回来的。”

夏凝裳的神色犹豫挣扎了一会，这才轻轻点头：“师傅你说的，若是带不回来，徒儿也死了算了。”

说罢，旋风一般朝杨开府冲去。

她知道自己留下来不但不能帮杨开的忙，还会成为师傅的负担，所以也不敢再逗留。

望着她消失的背影，梦无涯苦笑一声，真不知道自己到底欠了杨开什么，居然要为他做到这种程度。

遥遥地，有八道身影朝杨开那边飞了过去，梦无涯轻叹一口气，也飘然朝那边走去。

八道身影，分属八大家的神游之上，个个都有一两百岁的高龄，平日里坐镇封神殿，不理外事，今天，他们本来也不想理会这次的冲突，杨诏和杨开打生打死，与他们没有半点关系。

但是现在，他们坐不住了。

整个战城都被邪魔之气覆盖，所有人都或多或少地被影响，逼得他们不得不出面来处理此事。

八人的神色淡漠，其中有几人似乎因为杨开而被打扰，心情有些不太愉快。

飞驰到杨开身旁不远处，八人顿了下来。

没人察觉到这八人的靠近，所以当他们突然出现的时候，所有人都神色一怔。

“够了！”杨立庭淡淡地喝了一声，这一声喝下，正在凶猛朝彼此进攻的杨诏府和杨开府的武者们全都不由自主地停了下来，似乎那一声中蕴藏了什么神奇的力量，强行制止了他们的动作。

杨威神色一凝，赶紧躬身行礼：“见过八位前辈！”

杨诏双目赤红，也连忙收敛了脸上的狰狞，变得温顺起来，同样行了一礼。

在这八人面前，他可不敢造次。

那茶楼里的柳轻摇，也是赶紧飞驰出来，主动见礼。

每个人都表现的相当恭敬。

杨立庭淡淡地看了一眼杨诏，神色淡漠，扬手打出一道能量，冲进了杨诏体内。

在这股能量的作用下，杨诏的双眸立刻恢复清明，怔怔地望着眼前的一切，回想自己刚才的命令和动作，额头上瞬间渗出细密的汗水。

清醒之后，他总算恢复了神智。

“区区邪魔之气都无法承受，这样的心性也有资格成为杨家子弟？”杨立庭轻斥一声。

杨诏勃然变色，低下脑袋，抱拳道：“让太长老失望了。”

杨立庭轻哼一声，看都没看他一眼，杨诏不禁面色发白，羞愧万分，这种无视让他心中倍受煎熬，不禁生出一种自己确实不如老九的微妙心情。

念头一生，连忙驱散，他害怕自己再被影响，如果真是那样，那自己以后恐怕无论如何都无法在杨家出头了。

“你还算不错。”杨立庭看了一眼杨威，轻轻点头。

杨威宠辱不惊，神色自若道：“太长老谬赞。”

杨诏因为各种各样的原因，被邪魔之气影响，反倒是杨威能够一直紧守本心不变，自然让杨立庭高看一眼。

“这小姑娘也不错。”体型微胖的老者望着秋忆梦，嘿嘿笑了一声，她也是少数几个没被杨开影响到的人。

“我秋家的人，当然不错。”秋道人脸上浮现出一丝傲然之色，秋忆梦的表现也让他相当满意。

“见过太长老。”秋忆梦上前一步，行礼之后立刻询问：“不知八位前辈驾临，想要做什么？”

说话的时候，面上也是一片紧张之色。他们八人向来不显山不露水，不问世事，现在忽然出现，分明是因为杨开的缘故。

而此刻的杨开状态也有些不对劲，八大家的人与苍云邪地更是水火不容，尤其是老一辈的人，对邪魔之徒更是深恶痛绝，让他们见到现在的杨开，秋忆梦哪会不担心？

秋道人正了正脸色，开口道：“想干什么你得问问杨兄，这毕竟是他们杨家人惹出来的事。”

秋忆梦立刻将目光投向杨立庭。

后者一言不发，盯着在狂暴的天地威能下洗礼的杨开，神色渐渐冷厉。

秋忆梦不禁心中一突，有些惶惶不安的感觉蔓延开。

他现在的脸色分明是厌恶至极，只不过杨开毕竟是杨家的人，是他杨立庭的晚辈，如果换做是其他人出现这样的情况，只怕早就被轰杀了。

“老家伙，你看归看，可不要打我家少主的主意，要不然老夫可不答应！”地魔似乎不知死活一般，狞笑着冲杨立庭道。

所有人都面色一变。

居然有人敢在神游之上面前这般大放厥词！

听到地魔的话，八人都同时看了过去，八道神识瞬间锁定在地魔身上，地魔一身魔气被激得凶猛迸发，与杨开体内的邪恶能量遥相呼应，顿时让所有人都生出一种末日来临的感觉。

“他的邪功，是跟你修炼的吧？”杨立庭一点也没把地魔放在眼中的意思，淡淡询问。

“嘿嘿，这你可错了。”地魔缓缓摇头，也没有一点惧怕的神色，“老夫这点本事，可教导不了少主，他这一身成就，是自己修炼来的，你杨家能出了少主这样的人，是你们的福气，得好好珍惜呵护，你杨家的未来，可就指望少主了。”(未完待续。)(未完待续。)

第五百二十六章 若再算上老夫呢？

? 这七位强者的出现，顿时让董轻寒等人放松不少。

单靠他们一群年轻人去对抗神游之上，他们也惊恐惧怕，如今出现七位强者，不禁觉得有了依靠和主心骨。

唐雨仙也轻飘飘地飞在屠峰身旁。

除了影九此刻不知所踪之外，剩下的八人汇聚于此！面对八位神游之上，怡然不惧。

八人对八人！

数量虽然相等，但实力却有着天差地别。

对面八人，全是神游之上，是八大家的太上长老。

而八位血侍，却只有四位神游境九层，四位神游境八层，实力对比天差地远。

“霸血狂术！”屠峰等人一来到此地，没有丝毫犹豫，直接施展出杨家血侍的禁忌之术，狂暴的能量波动传了出来，每个人的脸上都浮现出一抹红光，自身的气血之力迅速上升。

杨诏府和看热闹的那些武者们傻眼了。

七位血侍一起使用霸血狂术，这是何等壮观的一幕？

血侍本身就是强者的代名词，在等阶之中基本堪称无敌，他们与人战斗，除非遇到一些特别的情况会施展着禁忌之术，等闲时候也不会动用。

可以说，看到一个血侍施展霸血狂术就已经足够让人大饱眼福，而现在，却是七人同时一起动用。

汇聚在一起的气势和能量冲击，几乎让整个战城的灵气彻底紊乱。

那八位神游之上也是微微动容，没想到他们居然能做到这种程度。

“放肆！”杨立庭怒喝一声，“你们还知道自己是什么身份么？”

“太长老勿怪！”屠峰面色涨红，气血旺盛至极，朗声道：“虽然您是杨家的太上长老，我等也是杨家的血侍。但既然长老殿已下令让我等追随小公子，便我等便是小公子的人，此时此刻，自然是要守护他。”

“在你们眼中，他的安危比家族荣誉还要重要？”杨立庭阴冷着脸色望向前方。

八位血侍同时点头。唐雨仙道：“太长老，依着长老殿的意思，我们现在只效忠小公子一人，他的安危自然比家族荣誉要重要。他若出了什么差错，我等万死难辞其咎，今日若有得罪之处，还请太长老海涵！”

“反了你们！”杨立庭怒极反笑，脸皮微微抽搐着。以他的身份地位和实力，从来没有哪个人敢忤逆过他，杨家血侍更是杨家的一块金子招牌，是忠诚的代名词，可没想到今天这次被世人喻为杨家左膀右臂的血侍们，居然不惜一切代价要来对抗自己！

尤其是在这众目睽睽之下，杨立庭顿时觉得自己的威严被触犯了。

“愚忠！”先前催促杨立庭的那位神游之上冷哼一声，颇有些看不起血侍们这样愚蠢的做法，在他看来，杨家血侍堂的强者虽然强大。也忠心，但在某些场合却是显得有些冥顽不灵，比如眼前这情况。

“我等并无反意，但前辈们若想为难小公子，我们……不答应！”屠峰凝神望着面前的八人，缓缓摇头。

“就算是加上你们，也没资格阻止本长老！”杨立庭怒喝，看样子是打定主意要在这里清理门户了。

“若再算上老夫呢？”一个听起来似乎有些飘渺无踪的声音由远及近地传了过来。

听到这个声音，八位神游之上不禁神色一凛，凝神朝声音来源之处望去。

只见那黑暗之中。似乎有一人，飘然若仙，漫步而来，不紧不慢。神情从容潇洒。

他走的并不快，可也只是三两步间，便来到了众人面前，也不知是有意还是无意，他凌立于半空的位置，比起八位神游之上还要高出一截。

站定步伐。居高临下地俯视着面前的八人，神色自若。

杨立庭等的脸色凝重起来，紧紧地盯着梦无涯，眉头渐渐锁起。

虽然面前这个人只有神游境顶峰的修为，可他们总觉得，这人有些不简单。他行走过来的那几步，看似随意踩出，却在冥冥之中暗合天道，无迹可寻。

这种玄妙的感觉，即便是八大家的这几位神游之上，都有些难以看透。

一个神游境顶峰的武者，怎么可能对武道有这么深刻的感悟？众人都暗暗心惊。

对梦无涯的存在，八人也心知肚明，毕竟他来到战城已经有不短的时间，可对他的了解，也仅仅只是停留在他的修为上。

以为他不过是个普通的神游境巅峰武者。

可现在一看，八人才醒悟，这个神游境顶峰，有些不太一般。

面对他，强如杨立庭这样的人物，都从心底生出一丝危机和压力，就好似若是单打独斗，自己根本不是他的对手一样。

“还有老夫！”又是一声传了过来，这一下，八大家的神游之上不禁感觉有些惊悚了。

梦无涯出现，他们还多少知道一点，八个人的强大神识渗透在战城的每一个角落，自然能察觉到他的气息。

可现在说话的这个人，就象是凭空冒出来的一样，气息没有泄露出半点，若是他不主动现身，八人绝对察觉不出来。

能让他们察觉不到，那来人的修为已经无需猜测了。

神游之上！只有神游之上才能做到这一点！

战城里，居然一直隐藏了一个神游之上高手。

这个人若是有心对战城里这些年轻一代的翘楚不利，那后果……八人瞬间冒出冷汗。

幸运的是，他似乎并无恶意。

扭头望去，只见一个发须皆白，颇有些仙风道骨般风采的老者从另一边信步而来，一如刚才梦无涯的出场，夺人眼球，震撼人的心灵。

让八人稍微有些疑惑的是，他踩出的步伐中蕴藏的天道奥秘，与刚才先出来的那人似乎有些相似，如出一辙。

那人站在几十丈之外，面含微笑望着梦无涯，梦掌柜苦笑摇头：“早就知道你在战城，现在终于按捺不住了吧？”

那老者歉意一笑：“劳梦兄这段时间费心了，我实在不方便出面。”

“我知道。”梦无涯微微点头。

“也要多谢梦兄这十几年来与我探讨武道，自晋升之后，我获益良多，许多以前没弄明白的，现在都懂了。”

“严重了。”梦无涯淡然一笑，“咱们两人，无需客气！”

见两人视天下英雄于无物，在这里久别重逢，相谈甚欢，八大家的神游之上脸色顿时难看。

他们这是没把自己等人放在眼中啊。

心中虽然恼火，可从两人简短的对话中，八人也听出一些不太寻常的东西。

这两人应该是旧识，而且这个后出场的神游之上，似乎对先出来的那人相当客气。

怎么回事？论修为，不是应该后者更低一些么？他有什么资格和本事去与前者谈论武道？更让前者感激不尽？

他还一副理所当然，不居功自傲的模样。

所有人不禁迷惘。

“敢问两位高姓大名？”秋道人神色凝重，开口问道。

尽管确定这两人没有恶意，只是出来保护杨开，但如此强大的高手，他们也想知道对方的身份和来历。

梦无涯微微一笑，淡然道：“凌霄阁贡献堂掌柜，梦无涯！”

这个自我介绍让所有不知梦无涯底细的人都有些脸皮抽筋的感觉。

掌柜……区区一个掌柜，居然有这等气势和修为，这个凌霄阁，难不成真的是藏龙卧虎的宗门？

“这位呢？”深吸一口气，秋道人朝另外一个老者看去。

那人淡淡点头：“凌霄阁掌门，凌太虚！”

八大家的强者们，面色陡变！

凌霄阁掌门，凌太虚！

唯一一个出身二等宗门，却能够晋升神游境的强者！在这整个天下的史籍记载中，是独一无二的一份殊荣。

以前从来没有二等势力出过神游之上的记录。即便是吕家的吕斯，也是在吕家晋升为一等世家之后，才突破到神游之上的，而且还多亏了秋家强者的指点和提拔，才有了他如今的这份成就。

凌太虚，这三个字代表的是一个传说，是一个活着的传奇。

而且，他还有一个徒弟。

他那个徒弟，是现在苍云邪地的邪主！控制方圆千万里，手下六大邪王，奸戾邪魔无数的邪主！

邪主一怒，天地变色，生灵涂炭。

所以一听到凌太虚三个字，八人都不禁有些神经紧绷，尤其是秋道人，他秋家当时领人去凌霄阁，一把火把人家宗门给烧了，现在人家宗主就站在这里，算下来彼此之间也有过节。

真要是打起来，这战城恐怕就完了。

不过让八人怎么也想不到的是，这个凌太虚分明是晋升没多久，怎么感觉在天道上的领悟和武道上的钻研，比自己等人还要深刻？

若非如此，他们怎么可能一直没察觉到凌太虚的存在？

这八人，每个人都最少晋升超过五十年了，这五十年来，也不能说实力一点也没进步，多少有些涨进，可跟人家凌太虚比较起来，那一点进步简直微不足道。

他怎么做到的？

“原来是凌兄！”秋道人收敛神色，轻轻点头，“久仰大名。”

“不敢！”凌太虚温和一笑，并没有找茬的意思，反而谦逊异常：“真要算起来，几位也是凌某人的前辈，承蒙前辈们看得起，称呼一声凌兄，已是凌某人的荣幸。”(未完待续。)(未完待续。)

第五百二十九章 被打击了

? 杨诏府前，鸦雀无声。

无数双眼球都紧盯着杨开，表情极为的精彩。

杨开这一次晋升给众人带来的震撼，简直难以言喻。

每个人心中，都存在着巨大的疑惑，目视着杨开，神色呆滞。

晋升神游境，能牵引出如浩劫来临般的天地异象？一个刚突破到神游境，开辟出自己识海的武者，能拥有那么强大浓郁如实质的神识力量？

见识到这一切的人，几乎都无法理解。

向来古井不波的中都第一公子柳轻摇，终于苦笑起来，他发现，此刻的杨开给了他一种巨大无匹的压力，让他竟生出一种不可与之对抗的心情，似乎凭借自己现在的实力，连触碰到他衣角的资格都没有。

神情苦涩，柳轻摇轻声对站在他身旁的杨威道：“大少，你说对了，你们家老九的成就比我要大的多。”

说完，又摇头道：“真是个怪物！”

杨威一脸傲然之色。

八大家的强者们眉头紧锁着，神色凝重至极。

他们若不是知道杨开刚刚突破至神游境一层，甚至还看不出他的深浅，那强横的神识力量，隔绝了所有人的窥探，这个发现，让他们悚然动容。

能隔绝他们的窥探，这就说明杨开此刻具备的神识力量，不比他们差，最起码也是半斤八两，甚至还要强上一丝。

怎么做到的？

怎么修炼的？

他们这些人，每一个都是百多岁高龄，修炼神识无数年，如今在神识力量的比较上却跟一个不到二十岁的少年旗鼓相当。

八人无论是谁，都不禁生出一种羞臊的感觉。

“这小子现在是人还是邪魔，我想杨兄应该能看得出来吧？”凌太虚笑眯眯地噎了杨立庭一句。

杨开此刻，身上的气息平淡无奇，没有丝毫真元波动流出，也没有之前的那些邪气满身的状态了，双眸清澈。黑白分明，再正常不过——除了他那很不正常的力量之外。

如果还要强将走火入魔的恶名冠在他头上，那杨立庭就真是瞎子了。

冷哼一声，杨立庭道：“现在他能恢复神智。恐怕也只是运气使然，总有一天他会控制不住自己的力量，到那时候，休怪老夫出手不留情！”

说罢，化为一道流光。朝封神殿的位置冲去。

他已不想再留下来了，身为杨家的太上长老，这一次却有一种当了大恶人的感觉。

他也只是为了家族荣誉考虑，不想杨家出现邪魔之徒，可清理门户不成，反倒被不少人厌恶。

杨立庭就算心态再好，也有些失衡！

杨立庭一走，其他七人也没有继续留下的理由，纷纷离去。

秋道人在临走之前皱眉望了杨开一眼，淡淡道：“别再修炼邪功了。”

那胖老者同样警醒了杨开一句：“听话。修炼邪功对你没好处，以你的资质，修炼任何功法，日后都大有前途，没必要追求一些速成的方法。”

胖老者显然是以为杨开之所以年纪轻轻便这么强大，乃是因为修炼邪功的缘故。

虽然事实不是如此，可他说到底也是好心，杨开只能轻轻点头，不去解释什么。

他没有修炼过邪功，身体内的邪恶能量也仅仅只是因为傲骨金身的缘故。

更何况。他并不想把正邪分的那么清楚，那只是每个人的道不同！

力量，始终是自己修炼来的，将这力量用于何处。才是最重要的。

“杨开，恭喜你了。”秋忆梦笑容满面地走上前来，开口说道。

其他人也连忙上前，一片道贺声响起。

杨开微笑地望着众人，恳切道：“谢谢你们。”

纵然是在晋升中，意识不是很清楚。杨开也能察觉这里的人为自己做出怎样的努力，面对杨开的道谢，众人都心安理得地受了。

目光越过众人，杨开冲八位血侍也轻轻点了点头。

八位原本威风凛凛，不可一世的血侍们，此刻全都神色苍白，气血虚浮。

这是施展了霸血狂术的代价！虽然他们付出了很大的代价，最后也没能与杨立庭等人打起来，但那毫不迟疑势要守护杨开到底的强硬姿态，却起到了不小的作用。

如果他们不表现的那般强硬，杨立庭等人也不会退让。

尽管虚弱，可八位血侍依然笑的很开心。

最后，杨开才面向凌太虚和梦无涯，恭敬地行了个大礼：“师公，梦掌柜！”

“起来起来。”凌太虚伸手一托，抚着长须道：“你平安就好。”

梦掌柜轻哼一声：“你这臭小子，以后可别再给老夫惹麻烦了。”

“一定一定。”杨开连连点头，这段时间也麻烦了梦无涯不少次，让他心中确实有些愧疚。

转向凌太虚，杨开问道：“师公不走了吧？”

杨开一直不知道凌太虚就隐藏在战城内，也不知道他到底是什么时候来的。这事恐怕只有梦无涯才稍微了解一点，这么长时间没有他的半点音讯，此刻见到，杨开也放下心来。

凌太虚点点头：“暂时没打算走。”

“那好。”杨开笑了起来，“弟子也在日前找到了苏颜他们，只怕他们不日便能抵达战城，有您在这里，那我就放心了。凌霄阁的弟子，还得由您教导才成。”

“莫要怕我马屁，老夫是留下来与梦兄作伴的。”凌太虚微微一笑，扭头看了一眼秋忆梦，忽然道：“我记得你这丫头的气息，就是你带人放火烧了我的宗门。”

秋忆梦大囧，恨不得找个地洞钻下去，情急间，一把将骆小曼拉了过来，脸红道：“她也有份！”

骆小曼快哭了……

好一阵手足无措。

凌太虚哈哈大笑，并没有继续追究的意思，秋忆梦这才明白对方压根就没打算找自己算账，只不过是随口一说而已。

杨开嘿嘿笑了一声，扭头看了一眼不远处，深吸一口气道：“二哥，告辞了。”

那边，杨诏一脸灰败之色，仿佛失了魂魄般无动于衷，直到杨开这边的人马全数离去，他也没有任何反应。

杨威瞥了他一眼，缓缓摇了摇头，心中知道老二这次是被打击的有些惨，一时半会恐怕接受不了这样的结果。

南笙，向楚，他没能保得住，杨开就在他的府邸前，当着他的面，击杀那两人。

这还是其次，老九这次表现出来的人格魅力和本身潜质，才是最让人感觉恐怖的。

一人落难，无数人为之出头，谁能做到？即便面对神游之上的强者，那些人从始至终也没退缩过一步！

杨诏府那些武者们不会为杨诏付出到这种程度，杨威觉得自己府上那些人，也不可能。

这一次何止是杨诏被打击了，杨威也被狠狠地打击了一番，只不过比较起来，他的承受能力还算不错，至少没有直接垮下去。

这夺嫡之战……还有继续进行下去的必要么？杨威向来坚毅的神色，忽然迷惘起来。

历时八、九个月，从现在来看，无论是个人手段，实力资质，还是人际关系，都是老九遥遥领先。

其他兄弟，根本没有与他相提并论的资格。

或许，在前期，众兄弟还领先着杨开，比他强，聚集的武者比他多，但是随着时间的推移，他的府邸已经成长为一个庞然大物，在他的领导下，那些武者们拥有无可匹敌的凝聚力！

杨家，正是需要这样的人来当家主。

在现在这样的环境和实力对比下，夺嫡之战，确实已经没有继续进行下去的必要了。

一声叹息，杨威忽然也觉得有些心灰意冷，与柳轻摇道了个别，带着自己的血侍匆匆离去。

“二公子，回府吧！”之前与唐雨仙单挑的那位血侍抿了抿嘴，劝慰道。

杨诏一动不动，脸色苍白万分。

“二公子，这次夺嫡之战，请恕我派无法再参加下去了。”有一个年轻人面色艰辛，走到杨诏面前开口道，神色羞愧。

南笙和向楚只是打伤了杨开手下一个人，居然就硬生生地被杀掉了，这夺嫡之战还参加什么？谁敢再与杨开为敌？

两位血侍神色一冷，正欲开口怒喝，却又忽然忍了下来。

站在他们的立场上，两位血侍也能理解他们做出这样的选择是何其艰辛。这么长时间的付出，在这最后关头退出，不但没有拿到任何好处，甚至还要背负骂名，但与自己的性命比较起来，这些又算得了什么？

两位血侍可以看不起他们的软弱，却无法开口指责他们落井下石，在杨诏如此落魄的情况下还选择离他而去。

“告辞了。”那人说完，也没脸面再留下来，领着自己的人马匆匆离开。

“二公子，抱歉，我们也不能参加了。”又有人走上前，告罪一声，旋即离开。

前后不到盏茶功夫，杨诏府上的武者势力便大幅度缩水，足足走了一半左右。

每一个势力离去之前，都会跟杨诏打个招呼，但他一声不吭，似乎没有听到。

“还有谁要走的？要走赶紧走！”其中一位血侍强忍着怒火，冷声喝道。

立刻又几个一直迟疑不决的势力离开。

“没有要走的了么？”两位血侍扫视着众人，目光冷厉。

众人都站得笔直。

“好。”那两位血侍轻轻点头，面上涌出一丝满意的神色，对愿意留下来的人也有些刮目相看的意思。

可杨诏却依然还是那副失魂落魄的模样。(未完待续。)(未完待续。)

第五百三十二章 又突破？

? 月中了，求点月票！！！！！！！！！！！！！

**********************

杨威府对外传出消极应对的消息。

杨诏府虽然没传出任何消息，但在明眼人看来，他的情况无疑是最糟糕的。

南笙，向楚这样的人物在杨诏府前被杀，那一战之后，府邸上的势力大幅度缩水，许多势力纷纷退出夺嫡战，离开杨诏府，前后不过半个时辰，杨诏府前门可罗雀，清清冷冷。

此刻杨诏府上残留的势力，不及全盛时的一小半，在武者数量的对比上，杨诏府瞬间由最多跌落到排行最末。

而且，在高手层次，整体实力上，也无法与杨开府相提并论。

更有传言，杨诏本人自那一日之后便失去了往日的风采，整日失魂落魄，如行尸走肉般，惨不忍睹。

府邸上留下来的那些武者们也都无精打采，毫无斗志。

夺嫡战，持续到现在，基本已经分出了胜负！

正如杨威当日所想，这一次争夺杨家未来家主之位的战斗，没有继续下去的必要了。

战城，包括中都的大多数人，都觉得杨开必定会是下一任的杨家之主，统领中都八大家，手握重权，掌控天下。

这几日，杨开府前可以说是热闹非凡，来来往往的宾客如过江之鲫，数不胜数。

这些人，都是想在这最后关头与杨开拉上关系的。

尽管在夺嫡战中他们没有帮上忙，有的甚至还是杨开府曾经的敌人，但眼瞅着夺嫡战就要结束了，他们自然是想乘上这最后的东风。

不指望真的和杨开达成什么协议，结成什么同盟，最起码也要混个脸熟嘛。

这样等到日后杨开成了杨家之主的时候，有什么事情也好商量。

这些人，都带了不少礼物，期望能面见杨开。与他说几句话也好。

更有许多人，是来说媒的，这些大大小小的势力，哪一家中没有几个千金美女？杨开也是男人。是男人就喜欢美女，这是亘古不变的真理。

万一杨开看上了自己家的姑娘，那日后嫁过去可就是杨家的主母！这等殊荣，谁不眼红？

杨开府前的门槛都快被踩破了。

面对那些人的造访，秋忆梦再一次忙的焦头烂额。本来她是不准备接待那些人的，对这些投机倒把，变脸比翻书还要快的人，秋忆梦也深恶痛绝。

可杨开听到消息后，居然让她盛情款待，秋忆梦虽然不明白为什么，可也只能照办。

所有带着礼物而来的势力，秋忆梦都亲自将其迎进府中，说上几句话，礼物留下。人滚蛋。

那些来说媒的人，秋大小姐是毫不客气将其拦在门外，拒不接待。

短短几日功夫，杨开府迎接了上百多势力，以一种匪夷所思的速度，聚集了大量的财富和物资。

秋忆梦深深地被震撼。

即便她是秋家的大小姐，也为这些物资的数量和档次而感到心惊！

五日后，杨开府渐渐平静下来。

正忙碌的众人忽然感觉到，府邸深处有一股强横的气场扩散开来，这气场中夹杂着让人心悸的能量波动。全都忍不住面色微变，凝神朝气场扩散的来源望去。

不大片刻功夫，不少人聚集到了一起。

“什么情况？”霍星辰叫嚷着，他刚从宝器宗那得了一件新的秘宝。还没来得及炼化便遇到了这事，不禁有些惊诧。

“似乎有人晋升了。”秋忆梦黛眉微皱，“而且还不止一个人。”

“我也感觉到了，是两个人同时晋升……”董胖子轻轻点头，那冲击出来的气场交融缠绕，并不是属于一个人的。

“可是我怎么感觉……其中有开少的气息啊？”霍星辰不明白了。杨开前几天才刚突破到神游境，就算他资质再出色，本事再厉害，也不可能隔了不到几天又一次突破吧？

这还要不要让别人混了？

“去看看就知道了。”秋忆梦也是忍不住好奇，领着一群年轻人朝那边行去。

走不多时，来到夏凝裳的房间前，还没伸手敲门，房门便被打开了。

杨开从里面走了出来，身后跟着气质清冷的苏颜，两人虽然神色平静，可任谁都能看出他们眼眸中深藏的喜悦和振奋。

“做什么？来了这么多人。”杨开皱了皱眉。

“这边有谁晋升了？”秋忆梦探头探脑地往屋内瞅去，却什么都没看到，忍不住用自己那微弱的神识在杨开身上扫了一圈，顿时花容变色：“你居然……”

这一批年轻人中，除了秋忆梦之外，也还有几个已经晋升到了神游境，察觉到秋忆梦语气的异常，同样用神识查探一番，顿时动容。

杨开居然已经神游境两层了！

也就是说，刚才突破时冲击出去的气场，确实是他造成的。

一双双眼珠子瞬间瞪圆了，每个人都不可思议地望着杨开，脸上溢满了震惊的神色。

“突破一个小境界，干什么这么大惊小怪的？”杨开哼了一声。

“大惊小怪？”霍星辰尖叫起来，“开少你知不知道自己上次是什么时候突破的？”

这个问题，谁不知道？

上次杨开突破的时候，他们还在一旁守护，还顶撞过八位神游之上。

那只是七天前发生的事情而已。

七天，短短七天，又突破一层，这种修炼速度，已经不能用变态来形容了，简直就是怪物。

“她跟你一起突破的？”秋忆梦怔怔地望着苏颜。

杨开点了点头，这一次的双修，让两人都有了长进，杨开突破到神游境两层，苏颜突破到神游境四层，而且这份修为还直接稳固了下来。

论收获，苏颜甚至比杨开要更大一些，毕竟杨开才突破一个大境界没多久。

霍星辰忽然猥琐地说道：“你们这几天待在屋子里不是应该在……”

话没说完，苏颜冷厉的目光盯了上去。

霍大公子陡然哑火。虽然他对那种气质冷厉，形象高贵的女子也相当有兴趣。但对这个苏颜，霍星辰还是本能地有些惧怕。

这个女子……非同寻常，恐怕就是柳家的柳轻摇，都不一定是她的对手。

不知道为什么。霍星辰无比确信自己的猜测。

更何况，他还是杨开的女人，对杨开的女人，甚至是那些对杨开有好感的女人，霍星辰向来是自觉避开。从来不敢动什么歪心思。

“有时间问这问那的，自己去修炼就是了。”杨开训斥一句，虽然这一次他的突破显得太突兀，可那也是厚积薄发的结果。

众人被说的一阵羞愧，赶紧作鸟兽散，纷纷起了狠心，誓要闭关冲击自己当前的瓶颈。

秋忆梦也是脸色微红，她倒是有心修炼，可毕竟诸事缠身，根本没有多少时间。

“小公子。我有话说。”向天笑没走，单独留了下来，神色严肃地望着杨开。

自从那一日大战结束之后，向天笑就一直在找机会，可杨开忙里忙外，直到此刻他才能与之对话。

看了他一眼，杨开轻轻点了点头。

“我去找夏师妹。”苏颜说了一声，转身离开，对杨开府上的事，苏颜不想去插手。

只剩下杨开。秋忆梦和向天笑三人。

气氛忽然显得有些凝重，秋忆梦似乎也陡然意识到向天笑想说什么了，赶紧开口道：“向二公子，我希望你能仔细斟酌下你等会要说的话。”

向天笑神色淡然。微不可查地点了点头。

“有什么事，说吧。”杨开看着他。

向天笑轻轻地吸了一口气，言简意赅：“我要离开这里，退出夺嫡战。”

秋忆梦深深叹息，尽管已经提醒向天笑了，可这句话他还是说了出来。不禁觉得有些伤感。

“考虑好了？”杨开并无太多意外，似乎早就已经知道了般。

“恩。”

“既然考虑好了……那就走吧。”杨开也没挽留的意思。

秋忆梦大惊失色，跺脚道：“杨开！”

杨开扭头看了她一眼，淡淡道：“再怎么说，我也杀了他大哥。向二公子若还留在我府上为我效力，只怕会为人诟病，离开这里，是最好的选择。”

向天笑神色一动，不禁露出一丝感激之色。

虽然向楚是他大哥，但两兄弟间的争斗也不是什么秘密，向楚更是为了除掉自己这个弟弟，手段尽出，可说到底，两人还是兄弟。

向楚死在杨开手上，向天笑还留在这里，确实很不合适，即便府上的人理解他，知道他遭遇的人理解他，天底下那么多人，难道都能理解他？

听杨开这么说，秋忆梦神色一怔，也不知该如何出言挽留了。

别人现在打破脑袋都想挤进杨开府，却根本没有这个机缘，也根本挤不进来。

可在这夺嫡战最后胜利即将来临的关头，向天笑却选择离开这里，乍一看，这样的选择相当不理智。

但杨开知道，向天笑有自己的坚持，他不是那种为利驱使的人。

如果他是这种人，当初就不会在自己最落魄的时候，投靠自己。他带来的人，数量确实不多，实力也不算高，但大大小小的战斗打下来，他们也付出了自己的全部努力。

“这大半年时间，多谢了。”杨开冲向天笑轻轻点头。

向天笑向来一丝不苟的脸上洋溢起一丝笑容：“彼此，这段时间，也承蒙小公子照顾！”

丹房里的丹药，宝器宗炼制出来的秘宝，向家的武者们也分了不少，托了这样的福，他们那些人的水平都上升了好几个档次。

笑容渐渐收敛，恢复了那张冷脸，向天笑的声音显得低沉：“小公子，再见面，我们会是敌人，到时候我不会手下留情的……告辞了。”

“我送你！”(未完待续。)(未完待续。)

第五百三十三章 别让她把你吃的骨头都不剩

? 府邸外，向天笑领着自己家族的武者，与杨开和秋忆梦告别。

夕阳西下，向二公子的脊梁挺得笔直，大步流星，朝前方走去。

他无愧无疚。

他的身后，只跟着不到十人。

当日他来投靠杨开的时候，带了装满四口箱子的物资，二十多武者，但这么长时间，大大小小的战斗打下来，人数只剩下这么点了。

其他人，都已战死，用自己的血肉铸就了杨开府一次次辉煌的胜利。

目送他和向家众人的背影消失，杨开才收回目光。

那些人，他知道名字的，只有向天笑一个人，其他人，他连话都没与之说过一句，可依然不可抹杀他心中的敬意和感谢。

对向家是如此，对府邸上其他势力的武者们同样如此，杨开很感激他们，如果没有这些人汇聚在一起，单凭他一个，就算实力再强，在夺嫡战中也翻不出什么浪花。

秋忆梦忽然觉得有些伤感。

这是第一批离开杨开府的武者，不是因为利益纠纷，不是因为生死仇怨，而是因为道德和家族的束缚。

“向家有向天笑领导，应该会好很多。”杨开深吸一口气。

最起码，他比向楚那种人要可靠，如果向家日后是由他来继承，杨开不介意与向家联盟，化干戈为玉帛。

秋忆梦捋了下耳边的秀发，轻笑道：“如此说来，你倒算为向家干了一件好事。”

“可惜向家是不会领情的。”杨开自嘲一笑，“回吧。”

转过身，还没来得及走进府中，神色忽然一冷，伸手朝旁边抓去。

那一只手，似乎在无形之间变长了，一道肉眼看不见的能量，如绳索般冲击出去。

一声娇呼传来。秋忆梦一怔，循着声音望去，不禁黛眉微皱。

十几丈外，一个被黑衣黑袍包裹的人。身体悬浮在半空中，正在挣扎着，她的颈脖处，好像被一只无形的大手捏着，任由她双脚乱蹬。也摆不脱杨开的束缚。

“咦？”秋忆梦讶然，刚才这人的惊呼传入耳中，让她感觉有些熟悉，定眼望去，却看不见她的面貌，不禁有些好奇。

杨开冷哼一声，挥手打出一道能量，将被抓之人遮蔽面容的斗笠掀飞了出去。

待看到她的真面容之后，杨开不禁眼睛眯起，一道冷冽的寒光。在他眼眸深处一闪而逝。

秋忆梦却是神态从容，好整以暇地望着面前这个人挣扎的姿态，咯咯娇笑：“怎么是你啊？”

“还不放开？”那人咬着殷红的薄唇，没理会秋忆梦的揶揄，怒视着杨开，脸色涨得通红，高耸的胸脯剧烈起伏，荡出一层层勾魂夺魄的诱惑。

杨开皱了皱眉，也没想做的太过分，他刚才只是感觉到有人不打招呼就迅速接近自己。才忽然动手的。

随手一挥，松开了对方，那女子惊呼一声，毫无形象的一屁股跌坐在地。待站起身之后，恨恨地盯着杨开。

眼中隐藏了一丝怨毒，很隐蔽。

她从来没受过这样的待遇。

“叶大小姐。”秋忆梦窈窈窕窕，风姿卓越地站在杨开身边，促狭地望着对面的叶新柔，语气说不出的怪异。“你不好好在杨诏府里待着，伺候二公子，跑到这里来做什么？”

听出她的话外之音，叶新柔芳心暗恨，面上却不表露分毫，只是轻轻笑了笑，娇滴滴道：“秋姐姐说哪里话，妹妹我只是二公子的盟友，怎么会要服侍他？那是府上奴婢们的事情，还无需我去插手。”

“是嘛。”秋忆梦一脸惊讶的表情，“怎么我听说妹妹自从与二公子结盟之后，关系就越来越好，简直都要到了谈婚论嫁的程度了呢？”

叶新柔娇笑不已，捂着嘴道：“姐姐定是听错了，妹妹我可不是随便就把自己给嫁了的人，倒是姐姐你，年纪也不小了，是不是也该考虑找个好归宿了？若是姐姐有意，妹妹可以代姐姐在二公子那边说几句哦，最近二公子也挺失落的，若是听到这个消息，肯定会重新振作起来吧？”

“不必了。”秋忆梦轻笑着，扭头看了一眼杨开：“要嫁人的话，我身边就有一个人选。”

叶新柔愕然，没想到秋忆梦这般大胆，当着杨开的面直接示爱，愣了一会才一脸佩服道：“姐姐果然非比寻常，这种话妹妹可不好意思说出口，妹妹脸皮薄着呢。”

秋忆梦神色和煦，叶新柔浅笑吟吟，两妞的目光碰在一起，擦出一串看不见的火花。

府邸门口处，站着不知道出身哪个势力的两个门卫，听两人一口一声姐姐，一口一声妹妹，喊得比谁都要亲热，说话的语气也温柔万分，好似真如姐妹一般融洽，却不知怎么搞的，还是感觉到一种刀光剑影的错觉，忍不住冒了一身冷汗。

“有话就说，有屁就放！我没时间听你们在这里打嘴仗。”杨开不耐烦地打断了她们言语上的交锋，他心里惦记着一件事，可一直没时间去处理，自然有些着急。

“小公子待人这么冷淡的？”叶新柔有些不满道，“不过我既然来，肯定是有事要说。”

杨开直直地望着她，没有过多的表示。

叶新柔怔住了：“你不会让我在这里说吧？”

“有什么不方便的么？”

“当然不方便了。”叶新柔一脸郁闷。她本来就是偷偷摸摸过来的，真要是被有心人看到她在这里与杨开接触，对她也不是什么好事。

毕竟她是杨诏那边的人。

秋忆梦显然也顾虑到了这一点，踮起脚尖，在杨开耳边说了一句。

她担心这次与叶新柔见面的事传扬出去，会不会被人利用，到时候不但对叶新柔不好，对杨开的名声也不好。

听了秋忆梦的话，杨开纵然有些不太愿意，也只能道：“那就进来说吧。”

话刚说完，叶新柔就裹着一股香风，冲进府邸中，走过杨开身边的时候，还咯咯轻笑一声，得意地抛了个风情万种的媚眼。

杨开神色怪异，忽然觉得这个叶新柔，与自己想象中的完全不一样。

“你以为她是个清纯的女子？”秋忆梦冷哼一声。

“我是这么认为的。”杨开点了点头，不管是叶新柔的名字，长相还是之前接触过的几次，都让杨开觉得她虽是敌人，可也还不错。

现在看来，是自己看走眼了。

“哼，小心点，别让她把你给吃的骨头都不剩。”秋忆梦语气酸酸地警告道。

“我是那种人？”杨开瞥了她一眼，神色淡然。

秋忆梦哑然失笑，也觉得自己多虑了。

杨开若真是如霍星辰那样的色痞流氓，她可能还需要担心下别招架不住叶新柔的诱惑，可杨开虽然有些很可恶，也很色迷迷的，但说到底他还是个很有原则的人。

若是自己去诱惑杨开，估计杨开会来者不拒，将自己吃掉，但叶新柔……她还没那个本事！

秋忆梦心中顿时生出一股子傲然。

走进府内，在偏殿外，秋忆梦顿住了步伐，轻笑道：“你自己与她说去吧，我跟她有些不对付，见了面肯定要吵起来，还不如不见的好。”

杨开微微颔首，他刚才也领教过了，知道秋忆梦所说不假。

两人都是中都八大家出身的千金小姐，自然是会有互相攀比的意思，只不过秋忆梦的名气无疑具有压倒性的优势，叶新柔在这一点上根本无法与之相提并论。

偏殿内，叶新柔已脱下了自己的伪装，大口地喘着气，脸上一片放松，看的出来，她是精心打扮过一番，人本来长的就漂亮，此刻再看，颇有一些光彩照人的感觉。

两只雪白皓臂裸露在外，肌肤洁白，欺霜赛雪，胸前饱满，不大不小，恰到好处，腰肢曼妙，臀部圆润挺翘，双腿修长。

那两只玉足的脚踝处，还有一些铃铛般的装饰，虽不发出任何声音，看起来却是小巧可爱。

而且她这个人，给人的第一印象，也是那种小鸟依人，温顺娇柔的感觉。

但杨开此刻再看她，却能发现她清澈双眸中蕴藏的媚意。

“有什么事，就说吧。”杨开面露不耐之色。

“小公子果然是个冷淡的人呢。”叶新柔娇滴滴地笑着。

“那你可错了。”杨开邪笑起来，“我这人可不冷淡，对美女也比较感兴趣，只不过我现在有事要做，不想浪费时间。”

“小公子这是称赞人家是美女么？”叶新柔脸上浮现出一抹容光，贝齿轻咬着询问。

“萝卜青菜，各有所爱，在我看来，你是美女。”杨开颔了颔首，“但就算你是美女，也不能浪费我的时间。”

“既然这样，那我就直说了。”叶新柔也不多做纠缠，杨开的性格，她多少了解一点，知道这个人比较强势，强势的人都不喜欢被别人牵着鼻子走，再顾左右而言他，只怕得不偿失。

杨开摆出一副洗耳恭听的模样。

“七日前一战，二公子已彻底失去斗志，虽然我是二公子的盟友，理当在这个时候去扶持他，重振他的信心，但我想就算我再怎么努力，也没有办法，也就是说，二公子在夺嫡战中，注定会出局了。”

“什么意思？”杨开笑容玩味，嘴角上扬，“难不成你想背弃我二哥，来投靠我？”(未完待续。)(未完待续。)

第五百三十四章 你能付出什么？

? 偏殿内，叶新柔眨巴着大眼睛，望向杨开，怔了好一会，才忽然捂嘴娇笑起来。

一边笑，一边道：“小公子也未免太看不起人了吧，我怎么会想要背弃二公子来投靠你？若真这么做了，那我叶新柔成什么人了，世人又如何看待我们叶家？”

“开个玩笑而已，不必当真。”杨开微笑摇头。

他也知道叶新柔是不可能这么做的。

夺嫡战，是杨家主持，为选取下一任家主继承人的争斗，天下大大小小的势力参与到其中，大多都是想乘机抱上杨家的大腿。

但是中都另外七大家却不是这个打算。

他们本就底蕴雄厚，实力强大，即便不如杨家，也差不了多少。

而且他们与杨家同在中都，本身就有千丝万缕不可分割的联系，犯不着讨好杨家。

七大家的公子小姐们参与到夺嫡之战中，最主要的还是磨砺自身，锻炼自己的能力。他们并不是太在乎夺嫡战的输赢，赢了固然开心，输了也不会有多大损失。

所以虽然杨诏府现在的情况不太乐观，叶新柔也不可能背叛他，转而投靠杨开，这样做对她叶家的名誉就有很大的损失。

“那你想干什么？”杨开目光灼灼地盯着叶新柔，“如果我没猜错，你应该在外面等了不少天吧？”

没道理自己才刚出府，就被她给找上了。

唯一一个解释便是这女人在守株待兔。

“其实我也不想干什么。”叶新柔摇了摇头，“只不过眼下局势明朗，小公子夺得胜利也只是时间的问题，甚至可以说你若是愿意，现在就可以击垮另外两个对手。”

杨开沉默，眼中却有一丝警惕。他不知道这个叶新柔是不是来打探情报的。

“未来的杨家之主，必定是小公子无疑了。”叶新柔美眸闪亮，似乎已经看到了杨开君临天下的风采，呼吸微微有些急促，脸上飞起一抹醉人酡红。“正好我这人，对强者比较感兴趣，小公子就是这样的人呢。”

“你真够无聊的。”杨开撇嘴，一脸的不屑。

叶新柔的眼中闪过一丝冷芒。不过又迅速收敛，咯咯轻笑：“直说了吧，人家这次来，只求一件事。”

“什么事？”

“等小公子成为杨家之主后，能够照顾下我叶家。”

杨开的神色怪异起来。斜视着叶新柔道：“你叶家好歹也是八大家之一，无需我去照拂吧？”

叶新柔缓缓摇了摇头，神色黯然道：“小公子有所不知，八大家现在都在走下坡路了，族内很多高手都寿元将尽，新一代的子弟实力良莠不齐，大多都纨绔跋扈，无所作为。上次苍云邪地一战，己方损失惨重，却未能将邪地铲除。八大家的声望也多有损失，这样的辉煌也不知还能持续多久。我一直觉得，小公子是能够带来奇迹之人，整个夺嫡战便是你屡屡创造奇迹的战场，杨家未来在你的领导下，极有可能变得比现在还要强大，而其他七大家……呵呵，我觉得没人有这个能力。”

“到那时候，此消彼长，你杨家可能真的雄霸中都。掌控天下，而不是象现在这样，只是名义上的。”

杨开微微动容，忽然发现自己有点小瞧了这个女子高瞻远瞩的能力。

不愧是八大家出身。且不论人品性格，她还是很有眼力的。

现在的八大家，虽然也是以杨家为首，可其他七家的势力也不弱，每一家都想取杨家而代之。

却苦无机会。

但无论哪一家，都确实在走下坡路。

叶新柔说的问题。杨开也偶尔想到过，并未去深思，因为他觉得这种事与他本身没有多大关系。

现在听她这么一分析，顿时也觉得很有道理。

八大家享福作威的日子太久了。所谓富不过三代，盛极而衰，早晚都会衰弱下去。

现在就已经有这个征兆了。

中都的公子小姐们，每一个都以为自己高人一等，忘却了先辈们开辟这样盛世的艰辛和险阻。

如秋自若那样的人，日后都有可能成为秋家的掌舵人，秋家还有什么希望？

高让风，康斩，孟善衣，柳轻摇等人，都有些能力，但在他们的领导下，各自家族会不会不衰弱下去？这也是谁也无法预料的事。

“或许，在我们有生之年还看不到这些，但我也只是未雨绸缪，有准备总比没有准备的好，不是嘛？”叶新柔自信地望着杨开。

杨开轻轻颔首。

“反正我觉得小公子不是一般人，杨家在你的领导下，必定会比现在要好。人家不趁现在跟你搞好关系，以后怕是没机会了。”叶新柔实话实说，神色，语气都无半点虚假，看得出来，她确实是真心实意的。

“我承认你说的有道理。”沉吟片刻，杨开才抬头看着她，嘴角上扬，“但是这么做，我有什么好处？”

叶新柔贝齿轻咬，娇滴滴地道：“小公子想要什么好处呢？”

说这句话的时候，双眸中一片迷离之色，面上浮现春情和媚意，那意思已经不言而喻了。

杨开好整以暇地望着她，缓缓摇了摇头：“不知道，就看你能付出什么了。”

叶新柔咯咯笑了起来，款款起身，一步步地朝杨开走去。

待来到杨开面前半尺处，才站住脚跟，身子一转，便跌坐在杨开的大腿上，双手搂着杨开的脖子，凑上小嘴，吐气如兰：“小公子想要我付出什么都可以哦。”

“真的？”杨开眼前一亮，一副色授魂与的表情，伸出大手，在叶新柔饱满的酥胸上揉捏了一把。

一声娇哼传出，叶新柔嗔怪地望着杨开，撅嘴道：“小公子轻点，要被你捏坏了。”

那嘴唇红艳艳的，煞是诱人。

春情弥漫的双眸中，闪过一丝得意之色。

杨开纵然再出色，说到底他也只是个十八岁的少年！杨诏都沦为她的裙下之臣，被她用身体征服，杨开又如何能幸免？叶新柔心中冷哼。

说着，又飘然离开了杨开的怀抱。

欲擒故纵这种手段她叶新柔可是玩的出神入化，知道想要吊起男人的胃口，就不能让他太过轻易地得手。

她也不是什么清纯的女子，哪里会不晓得男人的心思？

杨开也没阻拦，只是笑吟吟地望着她，面上尽是期待之色，眼神虽色，却毫无动情的迹象。

刚站稳脚跟，叶新柔的衣衫忽然化为片缕，粉碎开来。

比例堪称完美的雪白胴体，陡然暴露在空气中，精美如柔滑的绸缎般，闪烁着诱人的光泽，惊心动魄。

叶新柔惊呼一声，完全没想到会发生这种事。

顿时醒悟，刚才杨开捏自己那一把，似乎是动了什么手脚，而她居然一点都没有察觉。

心中又慌又恐，叶新柔赶紧横起一只玉臂，挡在酥胸前，另一手捂着下身，脸色涨得通红，咬牙怒视杨开：“你……”

才吐出一个字，叶新柔又赶紧收敛了愤怒，眼中水波流转，跺脚道：“小公子，你怎么这样啊。”

“你自己送上门来的。”杨开轻哼一声，微昂着脑袋，用一种不可一世的语气道：“把手拿开。”

叶新柔顿时一脸为难，神色迟疑不决。

“你刚才不是说付出什么都可以么？”杨开冷笑，“怎么，那只是说着玩的？”

“当然是说真的。”叶新柔芳心暗恨，轻咬薄唇，她确实不在乎自己与杨开云雨一番，甚至渴望这样，但在没得到实际的好处和杨开的承诺之前，她也不想让杨开占到便宜。

可是现在，不想也不成了。

狠了狠心，叶新柔才娇柔地道：“那小公子不要笑话我……”

杨开不置可否，依然用那种似乎有些高人一等的眼神，俯视着他。

叶新柔这才慢慢地松开双手，低着脑袋，看似羞涩万分。

杨开的目光充满了侵略，丝毫不加掩饰，灼灼地盯了上去。

丰挺的双峰，平坦光滑没有一丝赘肉的小腹，芳草茵茵的私密之处，那一身欺霜赛雪的洁白，流露出让任何男人都为之血脉喷张的诱人春光，美的让人流连忘返，食指大动。

叶新柔就这样不着片缕，赤裸着身子，站在杨开面前，如一件艺术品般，任由他鉴赏着，曲线玲珑，胴体动人心弦。

不得不承认，这女人确实很有资本，尤其是她现在一副娇羞的神态，更让人生出一种恨不得将她摁到在地狠狠蹂躏欣赏她无谓的挣扎反抗的微妙心情。

似乎是察觉到了杨开的目光，叶新柔洁白的胴体上渐渐泛起一层异样的红光，呼吸也渐渐急促起来。

她虽然不清纯，可好歹也是个女子，就这么站在一个男人面前，多少是有些羞怯的。

“美嘛？”叶新柔任由他的目光放肆地在自己身上流转，抬起头轻轻地问了一声。

杨开重重点头，鼻息粗重。

“只要你给我一个承诺，这都是你的……”事到如今，叶新柔也没法再玩什么欲擒故纵的把戏了，只能抛出诱饵。

而且，看杨开的模样和状态，显然也无法拒绝这样的诱惑，对此，她信心满满！

她是叶家的大小姐，单是这层身份就让多少男人想与她鱼水之欢，更何况，她本身也是个美人。(未完待续。)(未完待续。)

第五百三十五章 黑书第七页

? 偏殿内，面对叶新柔明目张胆的诱惑，杨开站起身，直直地朝她走了过去。

叶新柔抬起眼帘，娇羞地看了他一眼，胸腔内传来剧烈的心跳声，面上隐隐浮现出一丝期待。

对杨开，叶新柔确实比较感兴趣，能与这样少年霸主般的人物共享鱼水之欢，想必也是一件快乐的事。

随着杨开的靠近，叶新柔的呼吸渐渐急促起来。

片刻后，杨开与她擦肩而过，一声低沉的讥讽传入她的耳中。

“不好意思，我对破鞋没什么兴趣。”

叶新柔面上的期待迅速收敛，娇美的面孔陡然变得阴森可怕，娇躯簌簌发抖，霍地转头，娇喝一声：“杨开，你给我站住！”

杨开没搭理她，依然迈步朝外走去。

叶新柔怒火攻心，迈步去追，但还没靠近杨开，便被一股无形的气浪掀飞出去，等落下地之后，杨开已不见了踪影。

“杨开，你敢这样对我，我要你不得好死！”叶新柔嘶吼起来，如疯婆子般歇斯底里。

偏殿外，秋忆梦神色古怪地望着走出来的杨开，脸蛋红红地道：“你也太过分了吧？这样对一个女子。”

“有什么过分的。”杨开轻哼一声，“没把霍星辰叫来对她来说已经是仁至义尽了，我这人对女人向来仁慈。恩，她现在是你的了。”

“嘻嘻……”秋忆梦笑了起来，面上不禁浮现出一抹期待的神色。

虽说以叶新柔的身份地位，秋忆梦也不能拿她怎么样，但给她点苦头吃吃，还是可以的——两个女子本来就不怎么对付，叶新柔现在居然又明目张胆地来勾引杨开，这让秋忆梦心中生出一股无明业火。

待杨开走后，秋忆梦才轻轻地拍了拍手。

立刻便有几个侍卫般的武者冲了过来，恭声问道：“秋小姐有什么吩咐？”

秋忆梦嘴角上扬，露出一丝恶魔般的笑容。扬声道：“在偏殿外守着，没我的吩咐，任何人不得进入！”

“是！”

偏殿内，叶新柔花容失色。忍不住娇呼起来：“秋姐姐，秋姐姐，绕了妹妹这一次吧，妹妹错了，秋姐姐……”

秋忆梦自言自语地呢喃一声：“哎。年纪大了，耳朵有些不灵光，你们有没有听到什么声音？”

那几个守在偏殿外的侍卫一本正经地摇头。

“那就是我听错了，我还当有人在喊我呢。”秋忆梦咯咯笑了一声，扬长而去。

几个侍卫顿觉遍体冰寒。

他们忽然发现，秋忆梦居然也有如此腹黑的一面，再望向偏殿，都不由自主地露出一抹同情的神色。

那里面，还有一个全身赤裸的叶新柔……

房间内，杨开盘膝而坐。少有的心情起了些波动。

并不是因为叶新柔，而是因为接下来要做的事。

七日前，刚晋升神游境的时候杨开还没察觉，等到察觉到的时候又有许多事情缠身，一直没来得及处理，直到现在，才空闲下来。

无字黑书，又有反应了！

意念一动，那由镇魂石制作而成的无字黑书，出现在了手上。

自得了这本无字黑书之后。杨开便在武道之路上高歌猛进，势头一往无前。

这其中，有无字黑书每一次解封后带来的助力，更大的原因却是杨开自己努力的结果。

至今。杨开也依然记得清清楚楚。

黑书第一页解封，自己得到了傲骨金身。

第二页，傲骨金身诀。

第三页，那个神奇的香炉。

第四页，得到了真阳诀这奠定自己一身真元成就的功法。

第五页，便是指引自己前往药王谷。得到了万药潭下的绝世宝藏。

同时，第六页解封，开辟了黑书空间。

一直以来，无字黑书都没有什么动静，直到晋升了神游境之后，杨开才感觉到第七页的禁制已经可以窥探了。

可以窥探，就代表着以自己现在的实力和修为，能够破开它的禁制，解封它，挖掘出第七页中埋藏的秘密。

可以说，无字黑书每一页解封，都让杨开大有收获。

如今又到了这个时刻，杨开怎能不激动？

深深地吸了口气，平息心绪的起伏，手握着无字黑书，将其打开，往内灌入真元。

但很快，杨开就发现了一个异常的情况。

以前往无字黑书内灌入真元的时候，黑书都尽数吞噬，达到一定程度，禁制便会被解开，可是这一次它却拒不接纳真元的灌入，全数反弹了回来。

杨开陷入了沉思。

是自己灌入的方式不对？还是说灌入的真元不够庞大？

又或者……根本不是这样做的。

第七页是在自己晋升神游境，开辟出识海之后，才被自己感应到了禁制的存在。

这么说来，识海和神识才是最大的关键。

想到此处，杨开顿时有了计较，不再往黑书内无用地灌入真元，而是凝聚出自己的神识力量，朝第七页上冲击过去。

黑漆漆的书页，在神识力量冲击的瞬间，便泛起一抹微弱的光亮，同时，神识力量也被吞噬干净。

见到此景，杨开顿时肯定了自己的推断——解开第七页的禁制，必须得是神识力量才行。

一不做二不休，疯狂地凝聚起神识，不断地冲击着黑书。

每一道神识冲击过去，都会被黑书吞噬干净，但杨开可以很清晰地察觉到，黑书的禁制在一点点地变得松动，变得薄弱，如亘古不化的冰山被暴置在炙热的阳光下，一点点地消融。

缓慢，却能让人察觉。

时间流逝，日隐约升，杨开也不知道过了多久，补充神识力量的丹药都服用了好几颗，前前后后三次挥霍完自己的所有的神识力量，终于破开了黑书的禁制。

那第七页上，闪烁起一道道纹路般的光芒，交叉纵横，繁冗玄妙。

似乎是一个阵法。

当那阵法上的纹路全数被点亮之后，书页的正中心位置，出现了一个小小的漩涡，那漩涡似乎拥有吞噬一切的能力，缓慢旋转着。

随着旋转，有一个东西从书页内浮现了出来。

杨开陡然生出一种心悸恐慌的感觉，自己识海内的神魂，似乎被一股无形的力量牵引，欲要冲出识海。

杨开大惊失色，连忙屏气凝神，稳住心境，这才抵挡下来。

神魂若是被吸走，那一个人必定会变成毫无知觉的白痴！

这一刻，府邸内所有人，甚至包括梦无涯和凌太虚，都同样地生出一种心神不宁的感觉。

这种感觉只是一瞬，来的快，去的也快，却引起了两大强者深深的警惕。

同时凝神朝杨开所在的方位感应过去，那里却是一片虚无，似乎有什么东西隔绝了他们的神识探查。

这让两人都心生狐疑，不知道为什么会发生这种情况。

屋内，杨开怔怔地望着从黑书第七页中浮现出来的东西，神色古怪。

这是一枚大概有鸡蛋大小的东西，两头尖，中间圆，边缘扁，上面有许多纹路，如人的皱纹，又如万年老龟背上纵横交错的沟壑……

乍一看，这东西象是什么果实。

可杨开怎么看怎么觉得它想是一只紧闭的眼睛。

心中不禁一阵恶寒，浑身起了无数的鸡皮疙瘩。

他也不知道这到底是什么，以往黑书被解开封禁，都会流传出一段信息，让他知道自己得到了什么好处，可这一次没有。

这一次解开封禁的艰辛程度，也超乎杨开的预料。

隐隐地，他觉得这定是一个不得了的玩意，苦思冥想却不知它的用途，只能感觉到，它与自己的神魂有些若有若无的关联。

心念一动，手上那象紧闭的眼睛又象果实般的东西悠然消失不见，与此同时，杨开察觉到自己的识海内，多了一些痕迹。

沉浸心神，在识海内查探一番。

果不其然，那个东西已经入住进自己的识海中，静静地漂浮在那由五彩温神莲幻化而成的岛屿上方，没有丝毫不协调的地方，就好像自己已经将其炼化了。

识海内，除了它和温神莲之外，还有一柄小剑。

正是击杀了南笙的那件神魂秘宝。

炼化这柄小剑，杨开费了很大的功夫，可那未知的东西却自己进入了神识，不费吹灰之力。

摇了摇头，杨开想不明白其中的深意。

耳畔边传来一阵声响，杨开心神一动，退出识海。

房门打开，屋外，凌太虚，梦无涯神色凝重地走了进来，怔怔地看了杨开一眼，庞大的神识在他身上扫了一圈之后，毫无收获，对视一眼，面上一片不解，什么都没问，又一言不发地走了出去。

“少主，没事吧？”紧接着，地魔也探头探脑地问了句。

“没事。”杨开摇了摇头，知道这些人都是在担心自己，不禁心头一暖。

“没事就好。”地魔放下心来，又将脑袋缩了回去。

“等下。”杨开忽然喊住了他。

“少主还有什么吩咐？”

“去把冷珊喊过来。”

“是。”

不大一会功夫，鬼王谷的冷珊便在地魔的带领下走进屋内。

好奇地看了杨开一眼，冷珊问道：“什么事？”

“坐。”杨开没有起身，冲她示意道。

冷珊愣了一下，没弄明白杨开的用意。(未完待续。)(未完待续。)

第五百三十七章 你到底想干什么

? “对我来说，他们跟阿猫阿狗没区别。”杨开扭头望向开口说话之人，嘴角噙着一抹冷笑。

“猖狂！”那人冷哼，其他人也都缓缓摇头，面上浮现出失望之色。

他们一直在中都，但也每天都在关注战城这边的局势，从杨开以往的种种表现来看，这些人都当他是能够继承家主之位的可靠人选。

可现在见了面，才忽然发现，这居然是个有些不知天高地厚，目中无人的小子！难免会产生失望的心情。

杨家虽然嚣张跋扈，可也不会做触犯众怒的事，杨开这次在夺嫡战中杀了两个一等世家的继承人，无疑就是触犯了禁忌！

这样一来，以后杨家再主持夺嫡战，哪个家族敢派人参加？正是因为大世家的公子小姐们参与进来不会有生命危险，又能磨练己身又有投资的价值，所以每一次夺嫡战都会有无数势力争先恐后地拥挤进来。

现在被杨开这样一弄，若不给世人一个解释，以后怕也没人敢来捧场了，那还有什么夺嫡之战的产生？

“依仗杨家嫡系弟子的身份就敢对其他世家继承人生杀予夺，你这样的做法，让家族很寒心，也很被动！”一个看着有四五十岁的中年妇人冷冷地盯着杨开，沙哑着声音说道。

她人长得不丑，虽徐娘半老，可也颇有风韵，唯独就是这声音，不知道怎么搞的，听在耳中让人感觉特别难受。

“就算我不是杨家嫡系弟子，那两人若惹到了我，也得死！”杨开的眼中闪过一丝冷厉的光芒。

几位长老都不断摇头，那妇人道：“看样子跟你是完全说不通，镇长老，你来说吧。”

杨镇轻轻点头，把话接了过去，开口道：“杨开，你这次做得确实太过了。你年轻气盛，我理解，老夫也曾有过这样的一段经历，所以我也不准备指责你什么。但身为男人，就得为自己做过的事负责。”

“要我怎么负责？”杨开笑了，“难不成那两家要我偿命？”

杨镇微微颔首：“南家和向家的人几天前已经抵达中都，进了杨家，他们确实是这个意思。”

“家族的意思呢？”杨开的嘴角噙着一抹玩味的笑容。

“家族自然不可能答应这种无礼的请求。”杨镇冷哼一声。“他们也不掂量下自己的分量，居然想要我杨家子弟偿命，可笑至极。”

杨开面无表情，家族拒绝他们的要求并非是要保下自己，而是关乎家族的荣誉，这一点杨开何尝不清楚。

如果不是自己，而是其他的杨家子弟犯下这种事，杨家也会保。

所以杨开并没有要感激的意思。

“不过这事总是要处理的，否则杨家对外也站不住脚跟。”杨镇沉声道，“家族命你向那两家赔礼道歉！”

“赔礼道歉？”杨开眼睛眯起。

“不错！”

“我若拒绝呢？”

“这是家族的命令！”那穿着蓝色衣衫的男子沉声喝道。“你敢拒绝？”

“家族的命令又如何？”杨开斜睨了他一眼。

“反了你了！”那男子冷笑连连，“早就听闻你桀骜不驯，没想到比传闻中要更甚一筹，我等今次特意前来，已经给足了你颜面，莫要玩火自焚。”

说话间，一身气息陡然散开，怒视着杨开。

下一刻，无数道神识和强大的威压，从四面八方袭来。将整个偏殿全数笼罩。

哗啦啦……

偏殿一阵摇晃，顶部簌簌而下许多泥沙。

那蓝衫男子散发出来的气息在这些神识和威压下，就如骄阳下的春雪，瞬间支离破碎。

几位长老勃然变色。似乎忽然想起，杨开府上可是汇聚了很多强大的武者，在这里用武力示威，有些班门弄斧的感觉啊……

“都退下！”杨开怒喝一句。

恐怖的压力瞬间消散，那些道神识也全部被收回。

那位身穿蓝色衣衫的男子，额头上不禁渗出冷汗。神色复杂地望着杨开。

他是杨家的长老，手握大权，几乎可以用一人之下，万人之上来形容他的地位，本以为来杨开府给他传令只是个轻松的活，可现在看来，这根本就是件相当危险的事。

面前这个小子在府中那些强者心里的威望，似乎已经达到了一种无人可及的程度。

怪不得家主下令好几位长老一同前来，本来他还觉得有些小题大做，现在看来，是家主高瞻远瞩了。

若是让自己一个人过来传令，这小子会不会搭理自己还不一定。

“这位长老怎么称呼？”杨开凝视着他询问。

“卫青！”不知觉地，这位长老顺着杨开的话接了下来，待回过神来之后，脸色顿时一红。

其他几位长老不禁翻了个白眼，心中对卫青的评价大幅度降低。

“卫长老……”杨开眼中闪过一丝不屑，冷声道：“请不要在我府上展露你那微妙的实力，我府上这些人都是些危险份子，你懂的。”

卫青的面色变换不停，尤其的精彩。

“够了！”杨镇怒喝，阴冷着神色盯着杨开：“卫长老虽然不是出身我杨家，但这些年也立下过许多汗马功劳，否则也坐不上长老这个位置，由不得你来诋毁轻视于他，诋毁轻视他，就等于是诋毁轻视长老殿，这责任你担当的起？”

杨开不再说话，神色淡漠。

“说事要紧。”那妇人赶紧开口提醒，本来众人这次来，在路上都已经商量好了要如何给杨开施加压力，有人唱红脸，有人唱黑脸，几大长老同时出马，还怕达不到预期的目的么？

没想到三两句话说下来，居然就被杨开将话题扯到另外一个方向去了。

再继续下去，只怕很难收场。

这小子，真会牵着别人的鼻子走。妇人不禁有些感兴趣地看了杨开一眼，不过他这态度，确实让人火大，怪不得卫青按捺不住。

身为杨家弟子，居然敢无视家族命令，敢顶撞族中长老，这还是杨家弟子么？

“对，说事要紧。”杨镇也猛然一惊，顿时警惕起来，沉着脸道：“先不说向南两家的事，杨开我问你，你府上有一位实力高深的邪魔之徒吧？”

“是。”

“他可是出身苍云邪地？”

“不是，这一点，我已经跟封神殿的那位太长老言明过。”

杨镇点点头：“这我自然知道，我们也曾派人去苍云邪地打探过，虽然从得到的消息来看，他确实不是苍云邪地的人，但消息可以伪造，当不得真，你说他不是苍云邪地的人，那他出身何处？”

“我不清楚。”杨开摇了摇头。

卫青不再做声，倒是另外一个身穿黄色衣服的人冷哼道：“不清楚居然还接纳了他？我可是听说他与你是主仆的关系。”

“我不是喜欢窥探别人隐私的人，每个人心里都有秘密，长老难道没有？我现在若是问，你愿意将自己所有的事情都告诉我么？”

“放肆！”那人一阵火大，怒拍椅面。

杨镇伸手虚按了一下，他算是看出来了，来的这几位长老单在言辞交锋上，没有一个是杨开的对手，这小子只要一两句话，就能让这些平日高高在上的杨家长老心态失衡。

“这点暂且不提，杨开你确实出身凌霄阁吧？”

“是！”杨开眉头紧皱着，有些意识到杨镇到底想干什么了。

“凌霄阁残存的余孽……咳……那些人现在都在你府上？”

“在。”

“凌霄阁是邪宗，你府上聚集了如此多的邪宗人士，包括了一些鬼王谷的人，这些我也暂且不提，我再问你……你可曾修炼过邪功？”说到最后，杨镇的眼神逐渐变得危险，咄咄逼人地望向杨开。

杨开嘴角上扬，玩味道：“我若是说没有修炼过，长老们信么？”

几人全都缓缓摇头。

不到十日前，杨开晋升神游境，从体内迸发出来的邪恶能量蔓延战城，让无数人为之心悸惶恐，心神受到牵连。

所有人都认为杨开修炼了邪功，就算他现在矢口否认，也没有任何效果。

“那我就不用回答了。”

他们已经认定自己修炼邪功，说再多也无济于事，只会浪费口水。

“我就当你默认了……”杨镇深深地吸了口气，脸色有些黯然，道：“杨开，说句实话，夺嫡战，老夫最开始并不是很看好你，因为你表现出来的力量和助力实在太微小了，但是你屡屡创造了振奋人心的奇迹，老夫也越来越觉得下一任杨家之主，理当由你来继承才对，杨家庞大，但是臃肿，只有在出色的人手上，才能走的更远，而你，就是这种人。”

“长老抬爱了。”杨开微微动容。

“但是现在，老夫不得不问上一句……”杨镇轻轻地吸了一口气，喝道：“杨开你到底想干什么？”

杨开平静地望着他，一言不发。

杨镇站了起来，一步步地朝杨开走来，口上道：“收留凌霄阁的弟子，与鬼王谷的人关系亲密，身边还有一位来历不明的邪魔奴仆，本身修炼邪功，险些走火入魔，可依然冥顽不灵，几日前，你才刚晋升，如今，却已到神游境两层，你这速成的邪功……当真了得。”

“杨开，你告诉老夫，你到底意欲何为？是不是要翻了这中都，反了这八大家？”杨镇一步步地行来，一条条一桩桩地数着，待到杨开面前时，双眸如鹰隼般逼视过来，夺人心神。(未完待续。)(未完待续。)

第五百四十一章 真鄙视你

? 舆论如潮，扩散的及其凶猛，前后不过半日，这些消息便已传遍整个战城和中都，所有人都在议论纷纷，本来看好杨开对他报以莫大期望的那些人，也都在不经意间改变了自己的态度。

而被迫离去的秋忆梦和霍星辰，也成了舆论的主角，传言，这两位公子小姐正是因为看清了杨开邪恶的本质，对其力劝无果，才与杨开背道而驰。

若不是这样，他们无论如何也不可能离开杨开府。

消息传出，全城哗然，为秋忆梦和霍星辰这么长时间的付出感到不值，对杨开的做法和态度深恶痛绝。

杨威府。

自杨开晋升神游境之后，杨威府便再无任何动作了，所有势力的武者都在努力修炼，根本不将夺嫡战放在心上，因为大少杨威都没有信心去夺取胜利了，他们这些投靠来的武者又能做什么？

还是尽快提升自己的实力要紧，等待夺嫡战结束之后，便离开战城。

安安静静的府邸上，不闻一丝声响，蓦然，一阵急促的脚步声打破了这份宁静。脚步声由远及近，迅速来到杨威的房间前，来人连门都没敲，直接冲了进去，急急喊道：“大少，大少！”

正在打坐中的杨威缓缓睁眼，看着一脸惊骇莫名，却又显得无比兴奋的孟善衣，剑眉上扬，沉声道：“善衣，跟你说过多少次，遇到事情不要这么慌慌张张的，你每次都这样。”

说着，缓缓摇头，面上颇有些无奈之色。

“大少，这次的事情不一样。”孟善衣面色红润，似乎是遇到了天大的喜事一般，可仔细看去，他的眉宇间又有一些愁容，神情复杂。

“到底什么事？”杨威这些日子一直在闭关，两耳不闻窗外事。对城内的舆论确实丝毫不知。

孟善衣道：“杨开大概要出局了。”

杨威神色一凛，冷声问道：“你从哪听来的小道消息？”

“不是小道消息。”孟善衣摇了摇头，面色肃然，将城内这一日发生的事情简单地讲述了一遍。

杨威听罢。神色也变得怪异起来。

秋忆梦和霍星辰离开了杨开府，这倒出乎他的意料。

而战城内的舆论也凶猛万分，显然是有人在背后推波助澜，动了手脚，这背后之人到底是谁。已经不用猜测了，除了八大家的人之外，再无人有这种手段能够左右舆论的动向。

他没想到，自己那个手段通天的九弟，居然引起八大家这般重视。

隐隐地，他总感觉有一丝不协调的地方……

就算老九有成为邪主的潜质，以八大家的身份地位，也不可能大张旗鼓地去为难一个晚辈，这到底是为什么？其中又有什么深意？

而且，是先左右了舆论之潮。让老九在大义的立场上陷入一种被动的局面，接下来……

杨威似乎是想到了什么不得了的事，不禁面色一悚。

“大少，还有一事要与你说。”孟善衣皱着眉头，期期艾艾地说了一句。

“什么？”

“孟家传信过来，让我们配合二公子……击败杨开。”孟善衣说出这句话的时候，神情苦涩至极。

“孟家传信？”杨威眉头一挑，“我杨家呢？”

“来人说……对这件事，杨家不会插手，所以让我们放心大胆地去做。”

他也是在闭关中接到传信。匆匆在战城内打探一番，明白眼下的局势之后，才跑来告之杨威。

“配合老二……呵呵。”杨威忽然笑了起来，“就算我们两人府上的人全聚集到一起。恐怕也不是老九的对手吧？是不是还有别的安排？”

孟善衣苦笑道：“大少洞若观火……来人说了，我们无需操心，只要出个面，表个态就行了，其他事，二少府上会处理妥当的……”

杨威沉默起来。双眸精芒四溢。

“大少……”孟善衣抿了抿嘴，“这次虽然是我孟家传来的讯息，但看样子你杨家也是默许了。”

杨威轻轻点头，如果没有杨家的默许，孟家怎么会这么做？他们也没胆子这么干。

“二少自那一日之后毫无斗志，府邸上的人员也大幅度缩水，根本不可能是小公子的对手。”孟善衣神色阴霾，“可是听来人的口气，二少现在完全有把握将杨开府吃掉……他怎么会有这么大的底气？”

“增援，八大家的增援！”杨威一语道破天机。

孟善衣面色惊悚，杨威说出了他心中的猜测，顿时神色苦涩：“大少……他们这样做，是不是代表已经将二公子定为杨家下一任家主继承人了？”

增援不来大少府，而是去了杨诏府，这就已经说明了问题。

杨家显然是希望杨诏能够继承家主之位，所以增援才会汇聚到他那里，让他击败杨开，夺得夺嫡战的胜利。

杨威面上挂着一丝微笑，轻轻点头：“且不提老九的问题，照现在这情形来看，杨家确实是这么希望的。”

“大少你就一点都不寒心？”孟善衣顿时不岔起来。

夺嫡战进行到现在，明面上的赢家是杨开，而最惨的那个无疑是杨诏无疑。被打击一番便毫无斗志了，这样的人怎么适合继承杨家之主？

从心性上比较起来，杨威无疑更加合适。

凭什么增援去了杨诏府？

杨威笑着摇头：“我为什么要寒心，其实真要说起来，我并不想当杨家的主人。我觉得，老九也是这个意思。”

“怎么会……”孟善衣呆了，杨开在夺嫡战中的表现可以说强势至极，一副誓要夺取胜利的姿态。

“我和老九，都希望能在武道上登临巅峰。对自身成就有莫大追求的人，一般都不会想着当什么家主，杨家之主，看似风光无限，实则琐事缠身，走到那一步，哪还有时间去修炼？据我所知，老九参加夺嫡战的最大原因，便是为他的宗门凌霄阁正名，他似乎与家主达成了协议，只要能赢得胜利，凌霄阁便能被剔除邪宗的名头，恢复以往的声誉。”

“只是为了这个？”孟善衣目瞪口呆，无论如何也想明白，这世上居然还有人对权利没有兴趣。

“就是为了这个。”杨威点点头，“我参与夺嫡战，也是因为族规的原因，同样也是要磨练下自身。家主之位对我来说，并不是太重要。”

孟善衣沉默以对。

“从这一点上来，家族选择扶持老二，倒也是明智之举。老二的心态起伏虽然很大，但是比较起来，无疑他更适合追逐权利，坐上家主之位。”杨威面含微笑，并无丝毫在意。

“是不是很失望，觉得你迄今为止的努力和付出都得不到回报？”杨威看了沉默的孟善衣一眼。

孟善衣轻轻摇头：“能听到大少的心声，就已经是我的荣幸。大少既然不想当什么家主，那善衣也得改变下自己的心态才行。”

顿了顿，问道：“那我们要不要配合二公子？”

杨威笑道：“既然是孟家传信，八大家联手，杨家默许的事情，我能拒绝么？去出个面吧，你去就行了。从今以后的事情，就不再是夺嫡战了。”

可以说，自杨开晋升神游境的那一刻起，夺嫡战就应该落下帷幕。

接下来，只是以夺嫡战为舞台，八大家进行一些秘而不宣的阴谋手段。

“我知道了。”孟善衣微微点头，转身离去，准备前往杨诏府联络那边的人。

待到孟善衣走后，杨威的神色才肃然下来，想了许久，也没想明白到底是因为什么，老九居然要被针对到这种程度。

心中不禁为他感到悲哀。

与此同时，杨诏府。

一批又一批的高手，迅速云集过来，这些人都是以前从未在夺嫡战中露过面的，今天却象是商量好了一般，齐齐开赴进来。

杨诏府原本势力的武者们看着这些人，一个个都瞠目结舌起来。

他们发现，这些人里面，有许多都是神游境九层高手，神游境七八层的，比比皆是。

总共有七批人马，每一批都阵容豪华。

有眼力的人，一下就看出这七批人马到底出身何处了。

这些人，全是中都八大家出身的人马，除了杨家没派人过来之外，其他的七家，全都派人过来了。

七批人中，有一男一女对视了一眼，看出了彼此眼中的无奈和痛苦之色。

过了一会，那男子慢慢地走到女子身边，冲其点了点头。

两人寻了个僻静的角落，望着高手云集的场景，神色无奈。

这两人，一个是霍星辰，一个是秋忆梦。

早上的时候，两人才离开战城，到了晚上，又返回这里。

只是一个白天的时间，两人却被逼着从杨开的盟友，转变成了杨诏的盟友，身份转变的迅速，讽刺至极。

“你爹给你开了什么条件？”霍星辰扭头望了秋忆梦一眼，轻声询问。

“日后以女儿之身，继承秋家大业！”秋忆梦轻轻地吸了口气。

“恭喜啊，这不是你梦寐以求的事情嘛？”霍星辰笑了笑。

“是。”秋忆梦捋了下耳边的秀发，美眸中一片迷惘，反问道：“你呢？”

“老爷子说了，我若是不来，就将我逐出霍家，从今以后别想再踏足家门半步……老爷子玩真的，少爷我玩不起啊。”霍星辰无奈苦笑。

“看样子我们都妥协了。”

“是啊。”

两人对视一眼，忽然一脸不屑，异口同声道：“真鄙视你！”(未完待续。)(未完待续。)

五百四十六章 你搞什么

? 面对秋忆梦的刀刃相向，杨开依然在笑，一副不知死活的模样，目光灼灼地盯着近在咫尺的秋忆梦，身形不动，连真元都没有凝聚起来，看似是真的没打算还手。

秋忆梦的美眸中一片决绝，手上的动作愈发迅速。

下一刻，杨开的脸色莜然一变，震愕地望着她的美眸，忽然出手朝她抓去。

“噗……”

伴随着一声闷哼，有血光飞溅出来。

一片惊呼声响起，两人身后的强者们齐齐窜了出来，疯狂地朝中间涌去。

陈轩等人的眼中满是狂热之意，紧紧地盯着面色震愕的杨开，狞笑不止。

影九，唐雨仙，地魔同时将自身力量迸发，越过杨开和秋忆梦的头顶，朝陈轩等人迎了上去。

战斗在一瞬间打响，没到神游境的武者，根本无法插手进去，年轻一代的领军人等更是不敢靠近，只能远距离地施展自己的武技和秘宝的威能。

光华绽放，能量肆虐。

混乱中，骆小曼跌跌撞撞地冲到了杨开和秋忆梦身旁，待看清楚局势之后，顿时捂住了嘴巴，美眸战栗。

秋忆梦软绵绵地倒在杨开怀里，脸色惨白，毫无血色，无声地冲杨开微笑，她的下腹处，插了一柄匕首——正是她之前拿出来的那件秘宝。

杨开反倒是毫发无伤。

“你搞什么？”杨开怒喝。

“下不去手……”秋忆梦苦笑，“我也只能想出这种办法，让自己暂时出局了。”

刚才秋忆梦那一击，到了半途的时候忽然转向，狠狠地朝自己捅去，杨开也正是看出这一点，才出手阻止的。

但秋忆梦之前的表情太认真了，导致杨开也被她蒙骗了一瞬，以为她真会对自己下手。

待到想阻止的时候，却没来得及。

鲜血从秋忆梦的小腹处流淌出来。很快便将她的衣衫殷红了，透着一股猩红的美感。

“别说话了。”杨开皱着眉头，倒也不是很紧张，秋忆梦的伤不在致命位置。匕首插进去也不算太深，以万药灵乳的疗效，只怕一两天她就能痊愈，而且还不会留下疤痕。

“我有个问题要问你。”秋忆梦大口地喘息着，却倔强地望着杨开。

“有话就说。有屁就放。”杨开冷哼，他今天是被秋忆梦搞的郁闷了。

秋忆梦不以为意，反而目光中充满了期待之意，轻声问道：“我刚才若是真的要捅你，你不会反抗么？”

“你觉得呢？”杨开瞪了她一眼。

“我不知道，我从来不知道你的想法。”

“我又不是白痴，怎么会站在那里给你捅！”

“果然……”秋忆梦笑了起来，“你果然一直都是个自私的人，不过若不是这样，那就不是你了。”

杨开阴测测地笑了起来：“你刚才若真有捅我的心思。那今天你就完了。”

“你会怎么对我？杀了我？”

“那倒不至于，我只会脱光你的衣服，然后……嘿嘿，狠狠的打你屁股！”

秋忆梦顿时脸红了，还从来没人跟她说过这种不要脸的话，也不知怎么搞的，脑海中竟浮现出自己赤身裸体被杨开摁在床上猛揍臀部的场景。

好一阵羞臊。

“你们别说这些了。”骆小曼站在一旁手足无措，“赶紧疗伤啊。”

“死不了。”杨开一脸的无所谓，拦腰将秋忆梦抱了起来，扭头看了一眼混乱的战场。眼眸深处闪过一丝寒光，这才迈步走进府内。

骆小曼亦步亦趋地跟随着。

不多时，三人便来到了苏颜的房间中。

推门进去，一片冰寒迎面袭来。

苏颜正端坐在寒冰床上。看似是在修炼，其实她的心思根本不在这里。杨开府发生战斗，她自然也会关注，可因为出身凌霄阁，实在不方便出面，只能静静地等待着。

“发生什么事了？怎么伤成这样？”苏颜一见到秋忆梦。连忙询问。

“这傻娘们自己捅的。”杨开一边说着一边将秋忆梦放到了寒冰床上，冰冷的寒意侵蚀过来，让她情不自禁地打了个冷战。

不过也多亏了寒冷的封锁，让她的伤口处流血的情况迅速缓解。

“她交给你了。”杨开叮嘱一声，转身又走了出去。

秋忆梦受伤的位置太微妙了，如果是别的地方，杨开完全可以自己处理，但在小腹处，他就不好意思动手了，只能送到苏颜那，让她照顾。

苏颜那里也有万药灵乳，她知道该怎么做。

战斗的声响接连不断地传来，放眼望去，半片天空似乎都被绽放的光芒点亮了。

待到杨开再回到府外的时候，赫然发现战局陷入了焦灼状态，彼此间竟是不相上下。

秋家落叶堂那边，二十多位神游境六层以上的强者。

己方这边，神游境顶峰便有三人，影九，唐雨仙，地魔，个个手段通天。

水灵也利用自己的特殊体质，在其中搅风搅雨，扰乱敌人的视听。

其他的神游境更是为数不少，单在数量上比较，己方无疑占据莫大的优势，但落叶堂的强者不可等闲视之，所以纵然人数占据了优势，也讨不到任何便宜。

一时间陷入了苦战之中。

自夺嫡战开始到现在，杨开府还从未遭遇过这样的局面，每一次战斗都是以压倒性的优势击败敌人。

陈轩等人同样觉得不可思议，他们本来信心满满，但等真的打起来之后这才发现，那些传言并没有夸大水分，甚至还有些低估了杨开府这些武者们的战斗力。

落叶堂的强者几乎可以说是倾巢出动，现在居然拿一个杨家公子的府邸没有办法。

陈轩莫名生出一种奇耻大辱的感觉，下手愈发狠戾，毫不留情。

杨开观望了片刻，却没有亲自上阵，而是将目光投向了远方。

他感觉到，在那里有许多强者的气息汇聚着。

那些强者的修为水准，比起落叶堂的人丝毫不差，而人数却是他们的好几倍！

不出意外，那定是其他六家的强者了。

正如杨开所料，一里之外，一栋三层阁楼上，以叶新柔为首，六大超级世家的公子小姐们汇聚在这里，遥遥地望着那边的战斗。

虽是夜晚，但月色撩人，他们还是很清楚地将杨开府前发生的一切都印入了眼底。

秋忆梦的暴起发难，杨开动手的痕迹，他们都看得清清楚楚。

可是最后的结果却让他们大吃一惊！

倒在血泊中的，居然是秋忆梦。

叶新柔娇美的容颜上闪过一丝幸灾乐祸的神色，冷哼道：“杨开果然已经没有人性了，连辅助他这么久，关系这么好的秋忆梦，都能狠得下心去下毒手。”

康斩等人缄默不语，虽然他们都不太喜欢叶新柔的颐指气使，但还是很赞同她现在的说辞。

隔得太远，他们也没看清其中的玄机，只当秋忆梦是真被杨开打伤的。

秋忆梦自从进了杨开府，一直任劳任怨，充当杨开的左右手，统领整个府邸，付出巨大，可到头来，居然为他所伤……

换做是谁，恐怕都会寒心吧？

而能干出这种事，杨开哪还有什么人性，显然自私自利到了极点。

唯独只有霍星辰，一脸的狰狞之色，冷笑连连，他虽然也没看清楚刚才的事情，但他是不会苟同叶新柔的说法的。

“看样子，我的计策失败了。”叶新柔这般说着，脸上却没有丝毫失落，反而还有一丝喜悦，似乎对秋忆梦的遭遇喜闻乐见，又装模作样道：“若早知如此，我说什么也不会让秋姐姐孤身犯险，哎，我们还是高估了杨开的道德水准，这个人，已经没救了，邪魔之徒一般都是这样的吧，六亲不认，手段凶残，呵呵。”

“接下来怎么办？”高让风沉声询问，秋忆梦这个所谓的奇兵，并没有起到应有的作用，这让他忽然怀疑叶新柔是不是早知会如此，故意这么干的，心里不禁生出排斥的心思。

“再看看呗。”叶新柔不见丝毫紧张之后，反而一脸从容，努嘴道：“瞧，打起来了。”

“我们是不是该增援了？”康斩皱了皱眉，“如果放任不管，只怕秋家那些人会说闲话的。”

“让他们拼一阵嘛。”叶新柔微微一笑，“影九和唐雨仙两人已经施展了霸血狂术，我想你们家那些人没人愿意在这个时候对上他们吧？等上一会，待霸血狂术的效果消失，我们再上好了。”

众人的神色变得古怪至极，却也没反驳。

谁都不希望自己家的高手出现什么损失。

说完之后，众人便静静地等待起来。

战斗越来越激烈，不断地有人受伤或者死亡。

杨开府有损失，落叶堂的人也有损失。

落叶堂的强者虽然手段了得，可在这种混战中，也无法确保自己安全无虞。

尤其是当杨开加入战斗之后，平衡瞬间便被打破，那狂暴而凶猛喷发的邪恶能量降临，神游境两层境界的杨开，能单挑一位神游境顶峰强者。

修炼出识海之后，神魂技的威力也能全部施展开了，再配以那柄小剑形状的秘宝，往往出其不意，一招便能灭杀一人！

落叶堂损失惨重，情况愈演愈烈，激战中，陈轩再也无法忍受了，高声嚷道：“叶小姐！”(未完待续。)(未完待续。)

第五百四十九章 够了

? 停电到现在……

啥都不说了，说多了都是泪啊……

*********************

焦灼的战斗在继续着。

七大家联军的损失越来越惨重，九位施展了霸血狂术的神游境九层的血侍，成为他们击败杨开府最大的屏障。

一次次地冲突纠缠，血战不休，依然无法将这九人击退。

他们九人，每两人一组，能够牵制住整整一个世家的武者。剩下一个影九，则无时无刻不守护在杨开身边，肃清企图敢靠近他的敌人。

叶新柔和高让风等人的神色变了。

因为血侍们这一次施展霸血狂术能够持续的时间太长了，根据他们得到的情报，杨家血侍的这一禁忌之术，顶多只能维持大半个时辰。

可这时间早就过了，九位血侍依然不见气血衰竭之象，反而越战越勇。

直到此刻，众人才意识到，杨家屹立八大家之首这么多年不倒，果然是有原因的。

同是出身超级世家的强者，七大家联军却拿九位血侍没有办法，不免又急又怒。

战圈中，杨开也无时无刻不在观察局势。

虽说九位血侍生猛无匹，地魔也不含糊，但府上那些神游境却是越来越少了，这些人数量的减少，也能在很大程度上影响战局的走势。

凌太虚和梦无涯两人没有出手，杨开可以理解，因为他们两人一旦出手，事情就可能演变到不可收拾的程度。

战城内，可不止他们两位顶尖高手。

杨开更不赞成他们两现在出手，这两位更合适做为威慑存在。

这一战，不打到最后，谁也不知道结果会如何。

一道洁白的身影从侧旁闪了过来，杨开感应到一股亲切熟悉的气息，连忙后退。与之汇合。

扭头一看，苏颜已经冲出来了。

“秋忆梦没有大碍了，正在休息。”苏颜轻轻地说了一句。

杨开点点头。

“我帮你。”

“好！”

苏颜本没打算参与这一次的战斗，但对方人多势众。来势汹汹，杨开又已经言明，这一次不再是夺嫡之战，她哪还坐得住？安顿好秋忆梦之后立刻过来驰援。

与之同来的，还有凌霄阁的四大长老。这四人的实力也不差。加入战圈之后，立刻让己方取得了一些局部性的优势。

那一面玄级中品档次的镜子秘宝被苏颜取了出来，冰寒刺骨的冷意瞬间蔓延，真元往内灌入，一座座巍峨雪白的山峰在镜面上若隐若现，镜子内的世界，一片银装素裹，寒意逼人。

光芒绽放，一个巨大的结界忽然笼罩下来，将七大家十几位强者笼罩结界内。

康斩的眼眸顿时战栗起来。惊声道：“是那件秘宝！”

十几天前，南家和向家的四位神游境顶峰高手，就是被这件秘宝困住，然后冻成冰雕的。如今再见到这一幕，康斩顿时感到惊恐。

“这秘宝有什么特别的地方？”叶新柔赶紧询问。

康斩面色凝重，将自己知道的一切娓娓道来。

听着他的讲述，叶新柔的俏脸也变了颜色，一旁，高让风和孟善衣同样面色冷肃。

这样强大的秘宝，谁能破解？

说话间。那笼罩在大地上的结界忽然破碎开来，从里面走出两道身影，众人定眼看去，果然不出所料。这两人正是杨开和苏颜。

而之前被笼罩进结界内的强者们，此刻全都变成了冰雕，静静地矗立在原地，摆出千奇百怪的造型，生死不知。

前前后后不过半盏茶的功夫而已。

这还没完，刚刚收拾掉十几个强者的苏颜。再一次往镜子内灌入真元，在叶新柔等人惊悚的注视下，一如刚才的结界成型。

这一次，又有十几人被笼罩进去。

“不可能。”叶新柔失声尖叫起来，“这样的秘宝施展起来及其耗费真元，她就算是神游境也不可能接连使用两次！”

以苏颜自身的本事，确实无法接连使用两次，真的这样做了，只怕是会耗尽真元，那样即便能困住敌人，也拿敌人没有办法，到头来可能还会在结界内被敌人擒拿。

但她身边还有一个杨开，两人修炼的是阴阳合欢功。

真元在彼此身上流转不停，源源不断。这种程度的消耗，苏颜还承受的起。

一阵不安莜然自叶新柔的心中升起。

单靠这样的一件玄级秘宝，杨开和苏颜便能料理掉绝大部分对手，若再让她施展几次，那自己这边还有什么人？

正惊慌失措时，结界第二次破碎，又有十几人被冻成冰雕。

哗……

光芒再一度绽放，避之不及的七大家强者们，第三次被镜子的结界笼罩进去几个。

叶新柔终于惶恐了，面色难看，心思急转着，却想不出有效的破解方法。

她头一次感觉到深深的无力，心里不禁想，若是二公子在这里就好了，以二公子的心性和手段，说不定能想出克制这一招的办法。

这一招，虽然无赖单调，却及其有效，至少对七大家联军是如此。

“够了！”一声怒喝忽然自虚空中响起，带着无尽的威严，听到这一声怒喝的人，全都不由自主地停下手上的动作。

有一种恐怖的威压诞生，循着压力来临的方向望去，众人赫然发现，在那虚空中，出现了一只似实似虚的巨大掌印。

那只掌印缓缓朝下拍来，目标正是苏颜用秘宝制造出来的结界。

碰……

掌印拍在结界上，一阵地动山摇，所有人都立身不稳。

哗啦一声脆响，似乎固若金汤的结界就如被打碎的镜子一般，片片破碎开来，露出里面的人影。

杨开和苏颜两人同时闷哼一声，面色骤然苍白。

镜子秘宝可以说是他们两人共有的，由杨开炼化，如今为苏颜所用，秘宝结界被强行轰破，这对两人都有一些损伤。

刚才被结界笼罩的一些强者见到此景，如绝境逢生，面上挂着一丝喜悦，连忙逃离原地。

他们可不想也被冻成冰雕。

见到此景，叶新柔面上不禁涌出一抹喜悦的神色，高让风，康斩等人全都张大了嘴巴，怔怔地望着半空。

那里，八道身影同时现身，正是一直坐镇在封神殿的八位神游之上，八人的目光都盯在苏颜和杨开的身上，神情不一，有惊讶，有震撼，也有忌惮。

杨开抬头，冰冷地望着他们。

这八人现身，在杨开的意料之中，也在杨开的意料之外。

其中一人缓缓收回抬起的手，刚才那一只巨大的手印，正是他拍出来的。

杨开特意多看了他一眼，猛然记起，这人正是之前不太喜欢自己的那一位顶尖高手。

“老祖宗！”叶新柔欣喜万分地喊了一声。

那人冲其轻轻点头。

高让风，康斩和孟善衣等人连忙躬身行礼。

时隔十几天，八位神游之上再次现身，目的为何，已经不言而喻，几人都心头大定，同时也有些羞愧。

如果七大家联军能够吃掉杨开府的话，也不必将这八人惹出来了。他们恐怕也是意识到以七家武者现在的实力，根本拿杨开府没办法，这才不得不出现。

这也是叶新柔部署不当的结果，否则断不可能出现这样的局面。

“杨家小子。”那长着国字脸的神游之上神色肃然地望着杨开，沉声道：“上次没有将你当场废去，也是念及你为中都子弟，给你一次改过自新的机会，如今你非但没有悔过之意，反而变本加厉，纵容手下杀伤我八大家的强者，你想造反么？”

杨开深深地吸了口气，平息胸口翻滚的气血，朗声道：“刀架在脖子上，我是饮颈就戳还是奋起反抗？换做前辈，又该如何做？”

“你若没有做错事，我八大家怎会这样对你？你杨家怎会不管你？愚人自误，还冥顽不灵！”

“我不觉得我有做错的地方。”杨开冰冷地望着他，“若你们担心我日后变成邪主那样的人，这个夺嫡战我弃权就是，不去争那杨家之主，你们也不用担心了。”

“八大家不允许出现如你这样的害群之马，你的存在，是杨家的污点，也是八大家的污点。”那人冷喝道。

“说到底，还是要我屈服。”杨开冷笑起来，“不好意思，我这人有些犯贱，吃软不吃硬，你们要是跟我好好商量，那大家都有得谈，但是硬来的话，那咱们就拼个鱼死网破，谁也别想讨好。”

“放肆！”国字脸强者冷叱，“你没这个资格，今日不管是谁，都保不了你！”

“兄台，一大把年纪了，还与一个后生晚辈这么较劲，不太合适吧？”一个轻飘飘的声音蓦然传出，从杨开府邸中，忽然飞出两道身影。

正是梦无涯和凌太虚。

梦无涯一脸淡然地笑道：“小孩子的事，我们就不用插手了吧？”

“梦无涯！”国字脸强者深深地凝视着梦掌柜，神色不变，似乎早就知道他和凌太虚会现身一样，“我不知道你身上到底隐藏了什么秘密，但就凭你，还没资格阻止我八大家行事。”

上次杨开晋升神游境，八大家的强者也被惹出来过一次，不过那个时候没对杨开下手，一来也是因为事情没到不可收拾的程度，杨开说到底还在他们的掌控下，没必要撕破脸皮，二来也是因为杨开身边有梦无涯和凌太虚的缘故。(未完待续。)(未完待续。)

第五百五十章 手段通天

? 梦无涯暂且不说，身上神秘笼罩，让人看不透，凌太虚是神游之上，神游之上一旦打起来，那可不是闹着玩的事。

“我没资格，呵呵。”梦无涯笑了，神色从容，“不说我，就是底下那家伙，单打独斗，你们也不是他的对手。”

一边说，一边遥遥指向下方的地魔。

地魔咧嘴狞笑，神色狰狞可怖。

“他？”国字脸强者心中凛然，面上却浮现出一片惊讶的神色，缓缓摇头：“他算什么东西！”

说话间，面上一片轻视和不屑。

不但他是这表情，八大家的神游之上们，有好几人都是这幅样子。暗暗觉得，这个梦无涯是不是有些老糊涂了，居然说出这样的话。

地魔，梦无涯，凌太虚三人，这八人最忌惮的是凌太虚，这人是神游之上，而且在这个境界中的修为比他们要高出一截，更何况，他是能培养出邪主的人！

其次便是梦无涯，梦掌柜虽然是神游境顶峰，可八人总有些看不透他。对看不透的人，自然会生出猜疑忌惮的心思。

至于地魔……虽然与梦无涯一样是神游境顶峰，可说起来还真没被他们放在眼中。

这样的武者，他们随随便便就可以击杀。上次杨立庭一掌拍下，击毙地魔炼制的血魔傀儡，他也没敢反抗，由此可见，这个邪魔之徒也不咋地。

听到国字脸强者的讥讽，梦无涯忍不住哈哈大笑起来：“老魔头，人家看不起你呢，怎么办？”

“看不起就看不起呗，有什么好说的？”地魔桀桀怪笑，一点也没有恼火羞愤的意思，神色轻飘飘，似乎毫不在意。

“你还能忍得住？”梦无涯笑吟吟地望着地魔，“以你残暴的个性，难道不应该给这群目光短浅之辈一个狠狠的教训才是嘛？”

“你都说他们目光短浅了。老夫与他们一般见识作甚。”地魔狞笑不止，大放厥词，与梦无涯两人侃侃而谈，视八位神游之上于无物。

所有人的心情都微妙起来。

听这话。似乎这个老魔头真的手段通天，连神游之上都不被他放在眼中啊。

他有这个本事？有这个资格？

正当众人疑惑间，地魔的脸色忽然肃穆，淡淡道：“虽说老夫不想与他们一般见识，但人家蹬鼻子上脸。老夫再没点表示，只怕会被人看轻，哎，这一招施展起来，很费力的，不到万不得已，老夫也不会施展。”

这般说着，体内翻滚的真元忽然沉寂下去，变得古井不波，如一潭死水。

“魔影圣法！”一声响彻天地的沉喝忽然从地魔口中爆出。伴随着喝声，天地间的气息陡然变得凌乱。

与此同时，所有人都感觉自己一身鲜血涌动起来，似乎从地魔身上传出了无可匹敌的牵扯力，想将他们体内的血液抽出去。

实力低微的武者，瞬间神色痛苦，在这种牵扯力下，他们面色涨红，七窍内很快溢出了鲜血，看上去恐怖骇人。

即便同为神游境的那些武者们。也都得默运功法，辛苦抵挡。

诸人无不变色。谁也不知道地魔到底施展了什么手段，居然能造成这样的效果。

咻咻咻……

一道道艳红的血光，忽然从四面八方激射过来。全数冲进地魔的身体中。

这些血光，全都是由鲜血凝聚而成，这些鲜血，出自于死去的那些武者们，无论是七大家联军的强者，还是杨开府的武者。只要死掉的人，体内的血液在一息之间被抽空殆尽。

甚至就连渗透进地面的鲜血，也在那股庞大的吸力下被吸了出来。

地魔的身体将这些鲜血全数接纳，涓滴不剩，整个人陡然变得红彤彤，如一只烤红的螃蟹。

从他的身上，蓦然传出一股让人心悸恐慌的气血之力，比之杨家血侍施展完霸血狂术之后还超出数倍！

等到方圆百丈范围内的血液全部被吸尽之后，那股牵扯力才忽然消失不见。

神游境八层以下的武者，全都七窍流血，包括了杨开府的那些人。

只不过这些人都没有生命危险——地魔下手还是很有分寸的，也不会让他们无缘无故丧命。

直到此刻，一股惊天动地的气息，才从地魔身上荡然散出。

无形的气场以他为中心，轰地朝外扩散。

他的气势节节攀升，以一种匪夷所思的速度突破了神游境，依然在攀升，攀升……

八大家的八位强者眼眸剧烈颤抖，望着眼前的一切，深深地感到骇然。

片刻后，那种惊天动地的动静才慢慢平息下来，地魔深深地吸了一口气，脸上依然挂着狰狞的笑容，伸展了下拳脚，面上露出一抹满意的神色。

八位神游之上怔了下，连忙放出神识在地魔身上扫视一番，顿时目瞪口呆。

神游之上！

此刻的地魔，是货真价实的神游之上。

回过神后，八人才意识到一些匪夷所思的地方，那魔影圣法到底是什么样的秘法，又是什么档次的？为什么能让一个神游境顶峰的武者，在短时间内抵达神游之上的水准？

就算是杨家血侍堂的禁忌秘法——霸血狂术也不可能有这样的效果。

屠峰等人现在施展霸血狂术，虽然能与神游之上过几招，可距离这个境界还是天差地远。

地魔却是真正踏足了这个领域！

刹那间，八人的呼吸急促起来，眼珠子也都红了。

这种逆天的秘法如果到手，那家族的实力会提升到什么程度？

神游之上，八大家每一家都没有几位，可是神游境顶峰却有不少啊，即便是短时间的提升，这秘法也有强大到不可替代的作用。

“老夫现在有资格跟你们过招了吧？”地魔阴测测地望着八人，八人神色怪异，谁也没答话。

之前骂地魔算什么东西的那个国字脸强者更是面色难看。

同为神游之上，他现在哪还能对地魔指手画脚。

“魔影圣法，这一招不错。”梦无涯忽然轻轻点头，“与你炼制的那个血魔傀儡，是相辅相成的吧？”

地魔嘿嘿笑了起来：“别戳穿我啊。”

梦无涯的洞察力惊人，一眼就看出魔影圣法和血魔傀儡之间的微妙联系。

魔影圣法，需要大量新鲜的血液才能施展，血液来源的武者实力越高，地魔本身境界提升的空间就越大。

可这施展的条件却很成问题，不可能随时随地都有新鲜的血液供地魔使用。

有了血魔傀儡就不同了，这傀儡最大的作用便是在平时凝聚吸收死者鲜血，自身战斗力倒是在其次。

到了需要的时候，地魔完全可以血祭掉血魔傀儡，以血魔的牺牲和他体内的鲜血，施展出魔影圣法。

“你还有这本事？”杨开也颇是诧异地望了地魔一眼，尽管早就知道地魔和梦无涯两人都非比寻常，也暗暗推测过他们两人的底蕴，可杨开发现，自己还是低估了。

“少主见谅，老奴平时也不动用这一招，所以以前并没有施展过。”地魔笑了笑。

杨开轻轻点头，也不在意，他并不是好奇到喜欢询问别人秘密的人，说完便与地魔两人一同将目光投向梦无涯。

“老家伙，你也别看着，单靠老夫和凌掌门两人，恐怕还不足以成事。”地魔嚷嚷道。

对面毕竟有八人，数量上拥有压倒性的优势。

虽然地魔和凌太虚都很有威慑力，却并不能逼退他们。

梦无涯轻轻点头，只从嘴中喝出一个字：“解！”

咔嚓……

梦无涯体内，浮现出一条锁链般的能量纹路，这条锁链缠绕在他身上，如灵蛇般蠕动，随着他的喝声，这一条锁链应声而碎，爆出一团光晕，朝四周荡开。

无可匹敌的威压陡然降临，天地战栗。

梦无涯的神色淡然，但此刻的他，与刚才比较起来却是判若两人。

神游之上！

只是一个字，一个瞬间，梦无涯便成了神游之上！

而且他的方法，跟地魔完全不同。

地魔是施展了秘法，吸尽方圆百丈的鲜血，将自身实力提升起来的。

可是梦无涯，却象是解开了体内的一道封印，恢复了本来的实力。

这也就是说，梦无涯原本的境界就是神游之上，只是不知因为什么缘故，却将自身实力封印了。

这个发现，让八大家的强者们顿时惊悚。

再望向梦无涯，八人的神色变了味道。

他们越发看不透梦无涯，这个人已经神秘到让人无可琢磨的程度。

此时此刻，梦无涯给他们的压力最大，其次是地魔，倒是原本实力最强的凌太虚成了最薄弱的环节。

这样的阵容，这样的底蕴……

事情闹大了！八人都神情怪异，本以为自己八个出面，说什么也能摆平事态，可是现在他们才发现，根本不是自己等人想的那样。

这才知道，十几天前凌太虚和梦无涯等人阻止他们破坏杨开晋升，为什么会有那么大的底气。

当日如果真的动起手来，且不说能不能阻止的了杨开，这战城只怕要毁于一旦。

这一场激烈的战斗，一波三折，所有人都看傻了眼，内心中既振奋又紧张。

地魔和梦无涯两人，你方唱罢我等场，手段通天，齐齐变成了神游之上，这等好戏，可不是一般人能够见到的，不禁生出一种即便死在这里也值得的心情，同时又暗暗期待，接下来事态会如何发展。(未完待续。)(未完待续。)

第五百五十三章 神识战

? 老者一副吃定了杨开的姿态，将七大家和杨家的心思和盘托出，没有丝毫隐瞒。

这也正是现实的状况。

杨家之所以对杨开这边不管不问，只派杨镇和几位长老与杨开交涉一番，就是这么打算的。

在家族看来，既然七大家都想打杨开的主意，杨开肯定承受不住压力，到时候必定会心甘情愿回到杨家接受保护，而代价就是他提升武者实力的方法。

强扭的瓜不甜，家族没有对杨开用强，一来是怕杨开情绪的反弹，二来也是因为杨开府上高手不少，还有一个原因就是因为家族认为身为杨家的人，就必须得为杨家奉献出一切！

为家族献上提升武者实力的方法，那是理所当然的。

但是回到杨家，一身实力就会被废去，这是杨开不可能接受的后果。

七大家也正是利用杨开和家族之间这微妙的矛盾，在其中搅风搅雨。

能在这一场战役中将杨开擒拿活抓，固然最好不过，也是他们希望看到的场景，到那时候，七大家就可以和杨家商议如何瓜分杨开身上隐藏的利益了。

即便没法抓到杨开，反而将他逼迫回杨家，这个结果他们也能接受。

诚如老者所说，七大家陪着杨家演了这么一出好戏，死了不少人，杨家总要有些表示，否则七大家怎会善罢甘休？

杨立庭今日现身，也正是有这样的考虑，一方面陪同其他人给杨开施压，另一方面也是暗暗确保杨开不会落入别人的手上。

以达到杨家利益的最大化！

听了老者的话，杨开暗暗点头，心中生出一股悲凉之意。

这就是大世家，大家族的现状，族内的人在整个家族的利益面前，是不能有任何反抗的，面对家族的索取和要求。必须得百分百的臣服。

老者又道：“本来我们的目的是这个，但是老夫现在却发现了更有意思的东西。”

“能瞬间晋升神游之上的奥秘？”杨开咧嘴一笑，他也不是糊涂人，自然能猜出对方在觊觎什么。

今夜梦无涯和地魔两人各自施展了不同的神通。将自身实力提升到了神游之上，这对任何人的冲击都无比巨大。

梦无涯暂且不说，他极有可能是本身就在这个层次，只不过封印了自身修为，刚才只是将封印解开。恢复实力罢了。

这是别人没法模仿和借鉴的手段。

反倒是地魔，确确实实用了秘法才达到神游之上的水准，如果能将这个方法弄到手，那比任何东西都要有价值。

八大家，每一家都最少有十几二十位神游境顶峰，只要有这种秘法，就能在危机时刻多出十几二十位神游之上。

这是什么概念？

他叶家如果得到了这个秘密，将杨家踩在脚下也不是痴人说梦。

即便地魔的手段有些血腥残忍又如何？在这利益的诱惑下，一切都不在话下。

不管是黑猫白猫，只要抓到老鼠。就是好猫。

“有意思，这个时候你们倒是不在意什么邪功不邪功了？”杨开讥讽地望着对方，“我不过是有成为邪主的潜质，就被你们这般联手针对。反倒是地魔施展出来的手段，你们却这般觊觎，怎么？你们也要修炼邪恶的秘法了？”

“不管是何种属性的力量，只要对家族有用，那就是好东西！”老者冷哼一声，丝毫没有不好意思。

杨开讶然：“原来你们知道啊，我当你们不知道呢。摆出一副道貌岸然的姿态，非要打压毁灭我，你们不觉得可笑？”

老者缓缓摇头：“站的立场不同，考虑的事情就不同。打压毁灭你是势在必行，要说原因的话……只能说你太弱小了，你若站在我这个位置上，就无人再敢对你指手画脚！”

“我知道了。”杨开轻轻点头，神色凝重，“说到底。还是因为我无权无势。”

“不错，即便你是杨家的公子，在我们面前，你也不过是个毛头小子。”

“多谢赐教，我会好好努力，努力到让所有人都只能仰视我，服从我的意志。”杨开嘿嘿冷笑，眼眸中一团熊熊烈焰。

“你没机会了。”老者淡然摇头，神色冷漠道：“你若不发现老夫的手段，说不定还有机会，但即便被你发现了，你觉得老夫会让你安然离开这里？”

“你想杀我？”杨开盯着对方，不见丝毫恐惧，反而还有些跃跃欲试。

“我不杀你，杀了你，我如何从那魔头手上弄到秘法？对老夫来说，控制你远比杀了你有价值。”老者淡淡道，似乎在说一些微不足道的事情，“你也别想离开这里去外面通风报信，老夫既然出手，就会将你的识海封闭！”

“谁说我要离开这里了？”杨开咧嘴狞笑，随着他的话，整个识海渐渐风起浪涌起来，“老狗，你是不是忘记，这里是我的识海了，在这里，我才是主宰！”

话音落，无数道水柱从识海内冲出，如蛟龙般，四面八方朝老者的神魂灵体冲击过去。

老者云淡风轻地站在原地，面对这毁灭性的打击，似乎一点也不在意，只在那些水柱冲击过来的瞬间，随手一挥。

哗啦一声，水柱全部被拦下，他本身毫发无伤。

“你的神识力量固然强大，比起老夫还是有些差距，老夫之前这么跟你说过吧？”老者讥讽地望着杨开。

杨开眉头微皱，赫然发现这老匹夫不知道什么时候，已将他所有的神识力量都潜入进来了。

他的神识力量汇聚到这里，他的本体只怕是毫无反抗之力。

但是现在神游之上在大战，所有人的目光和注意力都被吸引，恐怕也没人会察觉到他的异常。

也就是说，杨开如果不在这里解决他，可能会真被他给控制。

双手挥动间，天空中飞过的飞鸟，海水中的鱼儿，忽然全部化为犀利的冲击，系数朝老者攻了过去。

老者的神色也微微凝重起来，虽说他的神识力量比杨开要庞大一些，但还没到无视他的程度，这个神游境两层的神识攻击，非同一般，他也不敢掉以轻心。

无形的能量从他的神魂灵体中释放出来，千丝万缕，无处不在，朝那些气势汹汹的飞鸟游鱼迎击上去。

事到如今，无论是老者还是杨开都没有留手，这在识海中，战得惊天动地。

一条条鱼儿化为荧光，一只只飞鸟陨落，杨开的攻击很难奏效，那老者的脸色也越来越凝重，从他的神魂灵体中释放出来的能量，不断地被损耗，杨开的难缠程度已经超出他的预想。

咻……

五彩宝岛上，那柄小剑造型的神魂秘宝激射出来，带起一串氤氲的光芒，莜然杀至，老者面色一变，再也无法淡定。

这件神魂秘宝虽然只是天级上品，但它的作用是专攻神识，乃是老者神魂灵体现在最大的克星。

杨开催动它袭来，自然不是老者能够无视的。

一条条肉眼可见的神识力量，呈现出绿油油的光芒，从老者体内散发出来，瞬间在他面前编织成一张坚不可摧的大网，朝那小剑当头罩去。

大网极有韧性，小剑撞在上面，竟没能在第一时间将其破开，反而象是陷入了泥沼之中，速度大降。

见状，老者冷喝一声：“杨家小子，束手就擒吧，老夫亲自动手已是给了你莫大的颜面，莫要敬酒不吃吃罚酒！”

“少说大话！”杨开冷晒道：“你若拿我有办法，何须唧唧歪歪？”

老者面色一冷，虽然不愿承认杨开的说法，可这也是事实。

在潜入杨开的识海之前，他可没想到对方的神识力量这般雄厚，导致他的计划未能迅速实施。

说话间，杨开把手一招，被大网捆缚的小剑莜地飞了过来，被杨开拿在手上，往内灌入神识力量，几寸长的小剑上，骤然迸发出惊天的剑芒。

持着这柄小剑，杨开咧嘴狞笑，直直地朝老者冲了过去，人未到，猛地一剑劈下，十几丈长剑芒从剑尖冲击出去，迎向老者。

老者面色一变，冷喝道：“你疯了！”

之前两人的交锋，都是在动用自己的神识力量，彼此碰撞，这样做纵然有损耗，也不会出现什么损伤，可神魂灵体若是有损伤，那可是重创。

轻则变成白痴，神魂大损，重则当场死亡，万劫不复。

所以一看到杨开的神魂灵体提着小剑冲过来，老者也是吓了一跳，哪有人用这种方法战斗的？

接连挥手布了几道防御，都被杨开用神魂秘宝迅速突破，眨眼的功夫，两人便近在咫尺了。

虽然已经活了一大把年纪，可对死亡，老者还是有本能的畏惧。

人未战，胆已衰，老者匆匆后退，拉开和杨开之间的距离。

“老狗，你只会逃么？”杨开在后方猛追不休，嘴上也不闲着，一边追击一边冷嘲热讽。

这里是杨开的识海，在这里作战杨开拥有绝对的优势，从下方那海洋中，接连不断地冲出一道道神识攻击，拦截老者的去路。

他哪有功夫答话？

“你刚才不是说要控制我么？再说一次我听听。”杨开哈哈大笑着，愈发不绕人，刺激的老者脸色铁青无比。(未完待续。)(未完待续。)

第五百五十四章 金仁独眼

? 识海的世界内，杨开和那老者的神魂灵体一追一逃，围绕着五彩宝岛打转。

老者不愿与杨开的神魂灵体有正面的碰撞，以免自己发生什么意外，杨开却是年轻气盛，悍不畏死，紧追不舍，一副势要将其斩杀的姿态。

单在气势上，老者便输了一筹。

但实际上，杨开拿对方并没有什么办法。尽管这里是自己的识海，尽管在这里自己是主宰，但在神识力量的修炼和运用上，老者却是比杨开早了近百年光阴，这么长时间的沉淀积累，足以让他在杨开的追击下安然无恙。

奔逃中，老者甚至还有闲心不断地观察那五彩的宝岛。

越看越是难以抑制心中的觊觎之意，他不知道这五彩的岛屿到底是什么，但却能从它那里感受到一股温馨温暖的感觉。

神魂灵体在岛屿附近的时候，自己的神识力量似乎增强了不少，损耗的部分也能迅速地恢复过来。

一瞬间，老者就明白了，这个神奇的五彩岛屿必定是能够温养神识的至宝！这也就能解释杨开为什么在神游境两层的时候，便能拥有如此庞大的神识力量了。

一切根源，就在这个五彩岛屿上。

这个岛屿的价值说不定比地魔的神通更大。

想到这里，老者的呼吸微微急促起来。

自己的神识无声无息地潜入杨开的识海中，本想寻觅机会，趁其不备一举将其控制，尽管出了点意外，但现在居然又发现了一件具有巨大价值的宝贝。

这一次的付出，值了！

纵然神魂灵体受创，也必须将这小子拿下，他身上隐藏的秘密和财富，简直到了让所有人眼红的程度，老者心中暗暗打定主意。

似乎是察觉到老者的心思变化。杨开的脸色也阴沉下来。

他身上有三大秘密，是永远不可能让自己不信任之人知道的。

一是无字黑书，这个秘密迄今为止谁也不清楚，第二便是这五彩温神莲。唯有地魔知道它的存在，第三就是万药灵液。

如今这第二大秘密就呈现在对方眼皮子底下，对方对温神莲也颇为在意，杨开立刻起了杀机。

无论如何，也不能让对方安然离开自己的识海。将这个秘密泄露出去！

念头一生，整个识海动荡起来，数之不尽的攻击铺天盖地，如过境的蝗虫般，四面八方朝老者袭去。

老者的步伐忽然顿下，转过身静静地望着杨开，冷笑道：“杨家小子，你还嫩了点！”

杨开心中一突，蓦然生出一丝危机。

老者大笑：“你以为老夫是被你追着逃么？哈哈哈，老夫是在暗中布置而已。可笑你居然丝毫没有察觉，果然是年轻气盛！”

说话间，半空中忽然浮现出一道道碧绿的光线，这些光线编织成一张巨大的帷幕，将整个五彩宝岛全数笼罩。

刹那间，便隔绝了杨开与自身识海的联系。

杨开的脸色莜然一变，没有丝毫迟疑，手持小剑秘宝，转身就朝那碧绿的帷幕冲去，欲要将其毁掉。

“痴心妄想。”老者怒喝。他费劲心思，损耗巨大的神识力量布置出这样的手段，怎会让杨开轻松破解？

真要被对方破去，那他的计划也前功尽弃了。

这般喝着。把手一张，一道道细线激射出来，朝杨开包裹笼罩。

杨开回过头，尽情劈砍，虽斩去不少，却依然未能奏功。

强烈的危机感降临。整个识海受到紧张和巨大压力的影响，忽然翻天覆地，变得动荡不安起来。

老者冷笑者，一副智珠在握的表情，面上沉着冷静。

就在那些细线即将缠绕到杨开之时，一股耸人听闻的压力陡然降临。

无论是老者还是杨开，都忍不住动作一顿，似乎在这股压力下，自身的神魂灵体有要被碾成齑粉的错觉。

老者骇然，完全不知道发生了什么。即便他是神游之上，也从未感受过这样的恐怖威压。

他激射出去欲要缠绕杨开的那些细线，如骄阳下的春雪，刹那间消弭无形。

杨开虽然也有压力，但比起老者来说，还是要好很多，这股压力似乎是正对着老者而去的，杨开不过是略受一点点影响。

咔嚓……

一声脆响传来。

识海世界内的两人闻声望去，全都呆住了。

只见在那五彩宝岛上方一直漂浮着的扁圆形物体，居然从正中心的位置，裂出了一道微妙的缝隙。

如同有人撕裂了虚空，这道裂缝缓缓扩张，随着它的扩张，那股威压越来越强，越来越猛烈。

识海内，风起浪涌，前所未有的狂暴。

老者浑身战栗，莫大的危机感降临下来，几乎让他立足不稳，整个神魂灵体也在一阵变幻，惨嚎声从他口中发出。

杨开怔怔地望着天空中那个扁圆形的未知物，身体陡然冰寒。

自从黑书第七页得到它到现在，杨开也多次想窥探它的奥秘，却始终未能如愿以偿，却不想今天在自己感受到生命危险的时候，它有了反应。

这到底是什么？杨开的双眸紧紧地盯着，一霎不霎。

裂缝又扩大了许多，在愈发强大的压力下，老者费劲心思布置出来的结界，轰然破碎，如纸糊的般脆弱不堪。

片刻后，裂缝扩张到了极限，待看清楚裂缝之内的物体之后，无论是杨开还是老者，都生出一丝毛骨悚然的感觉。

那老者更是撕心裂肺地惨叫起来：“眼睛？”

正是眼睛！

一只巨大的眼睛！

当初杨开得到这个东西的时候，曾经猜测过它的真面目，杨开以为它是一枚果实，看着却又象是眼睛。

不过是紧闭的眼睛。

而现在，这只独眼睁开了。

与常人不同，这是一只漆黑如墨的眼球，却有着金色的瞳仁的眼睛。

威严而又让人心生惶恐，似乎不得不顶礼膜拜的金色。

尽管只是一只独眼，它静静地矗立在宝岛上方，却用一只漠视苍生的视线，俯瞰着老者，似乎在这只独眼中，神游之上修为的老者，不过如蝼蚁般渺小。

“杨家小子，这到底是什么？”老者尖叫不已，企图从杨开那里寻觅答案，在这只独眼的注视下，他连动一下都做不到，自身的神魂灵体饱受了巨大的压力，几乎已经快要溃散了。

杨开没有答话，心绪起伏。

他也不知道这到底是什么。

就在老者挣扎反抗的时候，一道金光忽然自那独眼中激射出来，不偏不倚，正中老者的神魂灵体。

没有丝毫声响，也没有丝毫反应，神游之上高手的神魂灵体在刹那间被净化，只留下一大团纯净的神识能量，悬浮在半空中。

杨开骇然。

做完这一切，那不知因何睁开的独眼，又缓缓地阖上了，一如之前神秘诡异。

但杨开隐隐感觉，它在阖上之前，似乎盯了自己一眼，眼中流露出一抹略有些失望又有些欣慰的神色。

识海内，渐渐风平浪静，艳阳高照，各种鱼儿继续在海水中畅游，天空中不断地有飞鸟掠过。

杨开怔了许久，也顾不得深究眼睛的奥秘，赶紧退了出去。

耳畔边立刻传来一群人的惊呼声。

定眼望去，正是八大家的那几位神游之上。

胖老者扶着那位国字脸老者的身躯，焦急地呼唤着：“叶兄，叶兄，你怎么了？”

杨立庭也在一旁仔细查看，过了好一会，才神色黯然地缓缓摇头：“死了。”

一地眼珠子乱蹦，无论是杨开府的武者，还是七大家联军的强者们，都不敢相信杨立庭口中说出的话，刹那间呆在原地，手足无措。

神游之上……死了？

“没有任何伤势，不知道发生什么了。”杨立庭眉头紧皱着，面上一片骇然和警惕之色。

这位叶家的国字脸强者与他的实力相差无几，但就这么无缘无故的死了，身上也没有丁点伤势，是自己寿元已到，还是为人下手暗算？

前者不太可能，杨立庭与他共处这么多年，如果他真的寿元将尽，身为神游之上，他自己也会察觉的。

一直未曾听他说过这事，肯定不是因为寿元已到而死亡。

为人暗下毒手？杨立庭想都不敢想，谁能在这么多人眼皮子底下袭杀一位神游之上？普天之下没人有这个本事，就算是苍云邪地的邪主，也不成！

“发生什么了？”杨开故意朝一旁的血侍们询问。

屠峰吞了口口水，一脸心有余悸地答道：“不清楚，我们都没看到，只知道叶家那位神游之上不知何故，忽然口吐白沫倒在地上，然后就是现在这样了。”

杨开轻轻点头，神色淡漠，再一次为那只金色瞳仁的独眼展现出来的杀伤而感到惊悚。

轻描淡写的一击，便毁去了一位神游之上的神魂灵体。

叶家老者的神魂灵体中，承载了他的全部思维，那样被毁灭，他的肉身哪还能存活？

那金仁独眼，到底什么来头？

场中，气氛忽然显得凝重起来，无论是八大家的神游之上，还是梦无涯凌太虚等人，都眉头紧锁着，不明其中深意。

地魔桀桀怪笑一声：“你们可别妄自揣测是我们暗下了毒手，刚才事发的时候，我们三个可全都在天上，根本没有机会，也不可能有这个手段。”(未完待续。)(未完待续。)

第五百六十章 圣地来袭

? 杨开把话都说到这份上了，李元纯还能说什么？

心中虽然清楚杨开这是要拿他们一群人当免费的保镖，但也不得不答应下来，还一脸笑眯眯地道：“如此甚好。”

海外这些人，不会把八大家放在眼中，同样也不会苍云邪地放在眼中，因为他们的根基，不在内陆！

与此同时，距离战城近千里之遥。

尘烟滚滚，影影绰绰可见到无数道身影和无数只奇形怪状的妖兽。

领头的，是一只体型宽广的巨大妖兽，妖兽的背上，一个男子静静地站在那里，漠视着战城的方向。

这人大约只有四五十岁左右，浑身上下也看不出有什么出奇的地方，一位相貌平平，身穿青衫，但那双眼睛，却无时无刻不在溢着精光，神色淡漠，却不怒自威。

苍云邪地，邪主阳柏！

在没有见到这个人之前，世人都以为邪主是长着三头六臂，一脸凶神恶煞形同厉鬼般的人物，可只有见过他真正面目的人才知道，阳柏其实与常人无异，甚至长着及其普通的相貌。

没亲身体验过他的手段，是永远也不会相信这样的一个人，居然能一出手便收服了整个苍云邪地。

阳柏，二十多年前在凌霄阁凌太虚座下修炼，因心性狭隘，修炼不知名邪功，走火入魔，与师兄杨应峰和师傅凌太虚大打出手，那一战，杨应峰身受重创，十几年来顽疾缠身，那一战之后，凌太虚心灰意冷，从此不问宗门之事。

几年后，凌太虚亲自出手，将阳柏擒回凌霄阁，废去一身修为。丢下困龙涧，任其自生自灭。

却不想他机缘造化，在困龙涧下得到了莫大的机遇，练就了一身通天本领。出关之日，力战整个凌霄阁，击杀一位长老，将凌太虚打成重伤，扬长而去。

随后。他便在苍云邪地现身了。

而如今，他是整个苍云邪地的主人。

阳柏的身后，有六道身影紧紧跟随，六人时不时地看他一眼，眼眸中皆都充满了敬畏之色。

这六人，是苍云邪地的六大邪王，五男一女。

六人造型各异，卖相乖张。

有的骑着一头凶猛的妖兽，有的浑身被绿色的毒雾缠绕，有的阴气森森。鬼气缭绕，有的虎背熊腰，长着一副野兽般的体格，还有的浑身闪电包裹，身形若隐若现。

唯独一个比较正常的，便是那唯一的女子，妖媚女王扇轻罗了。

即便是扇轻罗，也长着一副不似人间拥有绝世妖娆的脸蛋，任何人看她一眼，对上她的眸子。似乎都能在刹那间沉迷。

甚至就连其他五位邪王，也不敢去正视扇轻罗的眼睛。

自晋升神游之上以后，这个妖女的媚功比以前更加厉害了，纵然五位邪王在修为和实力上比她要强。也不能马虎大意，若是不小心同样会中招。

六人各施手段，或骑乘妖兽或奴役力量，跟随着阳柏的步伐。

在这六人身后，是来自苍云邪地的诸多高手，神游之上。神游境顶峰数之不尽。

还有那无数奇形怪状的妖兽，这些妖兽，每一只都至少有五阶的实力，六阶妖兽比比皆是。

更有一只七阶妖兽！

这一只七阶妖兽，是杨开曾经见过的那只能用神识与人交流的巨大蛛母。

七阶妖兽，在境界上等同于神游之上。如今这只蛛母为雷霆兽王所用，虽然兽王并没能收服它，但彼此间也达成了协议，这一次征战中都，蛛母自然也跟随了过来。

鉴于当日杨开和扇轻罗在蛛母巢穴中干下的恶事，蛛母此刻对扇轻罗抱有着相当大的敌意，不过却慑于邪主的实力，不敢有什么轻举妄动。

如果此地没有邪主阳柏存在，蛛母必定会对扇轻罗发起攻击。

“主上，距离那战城不过八百里了。”阴冥鬼王忽然开口说道，“属下请命先行一步，为主上打探下前方的情报。”

阳柏神色不动，依然不紧不慢地朝前飞驰，也没回应。

“鬼王，这才半日没杀人，你便忍不住手痒了？”绝灭毒王怪笑一声，斜睨着鬼王道。

阴冥鬼王呵呵笑了起来：“还是毒王了解我。听说现在战城可是汇聚了不少高手，上次那些人来我圣地捣乱，来而不往非礼也，如今老夫也给他们带份大礼去。”

毒王道：“论杀人，还是老夫的手段厉害点，主上，让我先行一步吧。”

鬼王毫不示弱：“你的毒虽然了得，可老夫的小崽子们数量也不少，真的杀起来，也不会比你差。”

说话间，似乎有鬼哭狼嚎的声音传出，鬼王的身体内，陡然浮现出一个个肉眼可见狰狞可怖的脸庞，那些脸庞上满是痛苦和挣扎之色，似乎是人的神魂灵体，被拘禁在鬼王的体内，挣脱不得。

“想去，便去吧。”阳柏淡淡地说了一声，也没阻止。

“谢主上！”鬼王和毒王闻言大喜过望，连忙展开身法朝前方飞驰。

“我也去。”闪电影王说了一声，身上电芒闪烁，刷地不见了踪影。

“他妈的，都去？”一声如洪钟般的怒喝传出，那身材魁梧至极，熊腰虎背如猛兽般的男人瞪大了双眼，“你们都跑过去了，等老子到了还杀个屁！”

说话间，霸天力王脚踩大地，也急忙追上。他每一脚踩下，大地都猛地一颤，似乎天崩地裂般，震撼人心。

“嘿嘿……我也去凑热闹。”雷霆兽王驱使胯下的坐骑，身后跟着各种各样的妖兽，脱离了大队伍。

眨眼的功夫，五大邪王齐齐出动，只剩下了一个扇轻罗还跟随在阳柏身后。

“轻罗你不去？”阳柏回头看了扇轻罗一眼。

“我不去了。有他们就够了。”扇轻罗缓缓摇头。

“不去也好，那些人杀心太重，在武道上走不了多远。”

扇轻罗诧异地望着阳柏，似乎没想到他会这么评价那五人。

“说起来，你身边那个婢女碧洛……这几日都没看到了呢。”阳柏似有意似无意地说了一句。

扇轻罗娇躯一颤，连忙平稳呼吸，沉着应道：“我让她去办了点事。”

“恩。”阳柏轻轻点头。

扇轻罗心中紧张万分，生怕他继续追问下去，可出人意料的是，阳柏居然不再开口说话，似乎真的只是随口一问而已。

扇轻罗这才松了一口气。

遥遥地望向战城的方向，妖媚女王心中祈祷着，那小混蛋可千万要赶紧离开才是。圣地这次大规模进军，根本不是一个小小的战城能够抵挡的。

扇轻罗甚至怀疑，连中都都抵挡不了。

阳柏的实力进展实在太迅速了，当日他初来苍云邪地，收服六大邪王的时候，扇轻罗还能看出一点他的修为底线，但如今自己都已经突破到了神游之上，反而看不透阳柏了。

这个人的实力太恐怖，中都无人可挡！

仔细感受一番，扇轻罗赫然发现，杨开居然还在战城的位置，没有离开的意思，不禁芳心焦急。

八百多里地，即便是神游之上也感应不到那么远。

但杨开体内却有扇轻罗当日种下的追魂印，有这道印记存在，杨开即便身处天涯海角，扇轻罗也能寻觅到他的踪迹。

扇轻罗的心中，有杨开的情种，当日给他种下追魂印，不过是防备他逃跑而已，却不想现在派上了用场。

那小混蛋到底在干什么？为何迟迟不见动静？碧洛应该已经到了那边，将消息传递过去了才是。

战城，杨开府。

所有人都已经准备妥当。

大家也都得知了事态的严重，对于杨开说要赶紧离开这里，自然没有什么异议。

正准备出发时，秋忆梦和霍星辰回来了，他们两人刚才遵从杨开的叮嘱前往封神殿向那七人禀告这边得到的消息。

“怎么样？”杨开问了一声。

秋忆梦神色黯然，痛苦地摇了摇头：“他们不相信。”

杨开忍不住哼了一声：“死到临头还不自知，真是愚蠢至极！不管他们，该做的我都做了，你们两个准备怎么办？是回中都还是……”

“跟你一起！”秋忆梦赶紧道。

“那就走吧。”杨开把手一挥，也没多说，现在时间宝贵，根本不是争执的时候，虽然杨开觉得他们还是回中都比较好，毕竟他们都是大世家的公子小姐，没必要跟着自己去流浪。

一群人在杨开的带领下，浩浩荡荡走了出去。

府外，自刚才开始，便不断地有人在喊话，威逼杨开府上的势力离开这里。

直到此刻，也依然在持续地喊着。

乍一见到杨开府这么多武者齐齐出动，那喊话之人不免大吃一惊，误以为杨开要有什么大动作，连忙发出警示的声响。

下一刻，便有无数高手奔赴前来，挡在众人的面前，拦住去路。

昨夜一战，七大家联军虽然损失不小，但并没有伤及根基，此刻汇聚在一处，依然场面壮观，人头攒动。

“小公子，你这是要干什么？”康家康斩拨开人群，走到前方，小心询问。

杨开看着他，皱了皱眉，沉吟片刻道：“别说我没提醒你们，苍云邪地的人，在邪主带领下，正朝这边赶来，不想死的话，就赶紧离开战城回到中都。”

康斩怔怔地望着杨开，似乎没听懂。

好片刻之后，才哑然失笑，摇头道：“小公子，你这话说的……什么意思啊？”(未完待续。)(未完待续。)

第五百六十三章 还有高手

? “退守吧。”梦无涯沉声道。

“退守到哪？”杨开急问。

“回府。”

杨开愕然地望着他，不过很快，眼神便坚定下来，重重地点头，梦无涯既然会这么说，那就肯定有办法避免这次危难。

两人商议的这一会功夫，叶新柔也稳定了心绪，正在指挥七大家的联军有条不紊地行动，准备撤回中都，忽然象是想起什么，转头冲杨开道：“杨开，我要征召你手下的人。”

杨开淡淡地看了她一眼，一脸的厌恶之色。

“你手下这么多高手，理当与我们一同行动，大家结伴在一起安全度也会增加不少，现在希望你以大局为重，我们之间的恩怨，等这一次事情过后再说。”

这番话……秋忆梦刚才跟她说过，不过被她无视了，现在危机降临，反过来却用这套说辞来说杨开，引得不少人心中一阵不快！

杨开摇头道：“我不与你们一起，你们要回中都就请自便。”

叶新柔怒喝：“杨开，为何你永远这么自私自利？不与我们一起，只是自寻灭亡，你不为自己想想，也要为你身边那些人想想吧？”

“我府上的事，不用你费神了。”杨开一脸从容，象是不知道危险即将降临似的，冷着脸淡淡道：“你还是先管自己那边再说，那七人阻拦不了他们多久，你们如果再墨迹的话，只怕永远也回不了中都！”

叶新柔面色一变，冷声道：“那边只有三人，我八大家七人应战，难道还拿不下他们？”

直到此刻，这女人还对局势抱有莫大的幻想，以为凭借杨立庭那七人，能够将苍云邪地的先锋击溃。

“叶新柔，小公子说的也有些道理，我们还是赶紧走吧。”高让风催促道。

“是啊。”康斩也急忙点头。感受到那股毁灭的气息，没有人愿意再留在这里了，百里外的中都，才是他们心目中理想的避风港湾。“孟兄已经前去通知大少，我们赶紧走，大少府上的人也会马上过来汇合，小公子不愿与我们一起，也无需勉强！”

高让风和康斩的劝说让叶新柔也不好再纠缠下去。悻悻道：“既如此，那我们走！”

说完，又恨恨地看着杨开，俏脸上浮现出一抹幸灾乐祸的神色：“杨开，希望你别死的太早，等这次事情处理完了，我会再来找你的。”

说罢，也不给杨开有反驳的机会，掉头就走。

七大家的联军急忙跟上。

“回府！”杨开把手一挥，领着众人打道回府。

前脚才收拾好东西。后脚又被逼了回来，所有人都显得有些无所适从，尤其是战城外十里，还在爆发着惊天大战，数之不尽的妖兽正气势汹汹地朝这边袭来。

每个人的心中都惶惶不安，一种即将死亡的感觉蔓延全身。

“现在怎么做？”府上诸人，望着杨开问道。

杨开反看向梦无涯。

梦掌柜笑了：“都不用担心，既然让你们回来，老夫肯定是有万全之策的。你们该干什么就干什么去，但千万不要离开府邸。外面只怕很不安全。”

众人茫然又惊愕，完全不知道梦无涯在说什么。

苍云邪地的人都已经打上门了，自己等人不走就算了，留下来最起码也要做些防御的部署吧？可梦无涯却让他们该干什么就干什么。这是什么意思？

梦无涯神色一正，道：“老夫不会拿你们的性命开玩笑，真到了危险的时候，你们会明白的。信老夫的话，就别在这里盯着我看。”

众人被梦无涯说得越发糊涂了，可听他话里的意思。却是有十足的把握能够保护众人的安全。

梦无涯不说到底是什么手段，恐怕也是不方便，杨开皱眉道：“既然梦掌柜这么说，你们就……散了吧，该干什么干什么去。”

杨开发话，众人这才作鸟兽散，虽然心中疑惑未解，但也只能选择相信杨开的判断。

李元纯惊疑不定地望着梦无涯，强大的神识不断地在他身上扫视着，好半晌才狐疑道：“老兄，你有这么大的本事？可别说大话啊。”

李元纯初来乍到，自然不知梦无涯的底细，只以为他是一个普通的神游境顶峰而已。

连他都感受到外面的莫大压力，这个梦无涯又有什么办法能保护得了这么多人？

梦无涯嘿嘿笑着，一脸的高深莫测。

这下就连地魔，也颇有些不相信地望着梦掌柜，不明白梦无涯哪来那么大的底气，能保府上所有人的安全无虞。

“秋忆梦，给海外这些前辈也安排个地方住下吧。”杨开淡淡地吩咐一声。

“好。”秋忆梦点点头，示意众人随她前去。

李元纯摇了摇头：“老夫要留下来，跟杨公子一起。”

他显然是决定一直跟着杨开，直到他归还太一门的太一印为止了。

秋忆梦迟疑地望向杨开，杨开轻轻点头。

秋大小姐这才带着其他人朝府内走去。

剧烈的波动从战城外传来，十几道强横的气息交织在一起，在作殊死搏斗。

杨开的面色阴沉着，神识外放，监视着外面的动静。

虽说这段时间他与八大家闹的很不愉快，彼此甚至互相为敌，昨夜更是大战一场，死伤不少人。

但如今苍云邪地大举进犯，杨开还是不太希望那七人就这样死掉了。

如果他们出现什么意外，战城这里只怕是要生灵涂炭。到时候八大家损失惨重，中都又能不能保得下来还是两可之事。

中都那里，有自己的爹娘啊！

要不是因为这个，杨开岂会管八大家那些人的死活。

正在感知中，杨开的面色忽然一变，强大的神识连忙收回，反朝战城一个方向覆盖过去。

在那里，有两股相当诡秘阴森而又恐怖的气息，悄悄地蔓延开。

“还有高手！”杨开悚然一惊。

凌太虚和李元纯一怔，连忙查探起来。下一刻，面色也是莜然变动。

他们也发现了。

战城内，居然在无声无息之中，潜入了两位神游之上！只怕是趁着闪电影王等三人和那只蛛母闹出来的巨大动静。才得以在所有人毫无察觉的情况下潜入进来的。

不过很快，李元纯的神色变得怪异起来，怔怔地望着杨开，因为他意识到这位杨公子居然比自己先察觉了那两人的存在。

这小子……李元纯发现自己有些看不懂杨开了。

“绝灭毒王，阴冥鬼王！”凌太虚惊悚地喝道。

他从那两人身上感受到了属于他们的独特气息。这两位邪王实在太过特殊，一人浑身是毒，一人鬼气森森，凌太虚想认不出来都难。

“是朝着七大家联军的位置去的。”凌太虚说完之后，扭头看着杨开。

七大家联军那边，经历昨夜一战，损失不小，虽然此刻汇聚了杨威和杨诏府上的所有武者，但没有神游之上坐镇，单凭借杨诏和杨威身边的四位血侍。根本无法阻挡两大邪王的进攻。

他们蛰伏的气息外露，显然是已经准备动手了。

杨开的神色挣扎犹豫起来，沉吟了一下，沉声道：“我过去看看。”

凌太虚微微一笑：“我随你一起。”

地魔道：“老奴同去。”

“我们也去。”屠峰等人异口同声道。

梦无涯轻咳一声：“我就不去了。”

他必须得留下来，要不然府上这些人的安危就无法保证。

李元纯震愕地望着他们：“你们傻了？”

他实在想不明白，为什么外面那么危险，这些人还要跑出去分散自己的实力。

怎么内陆这些高手的思维，与海外有这么大的差异？李元纯暗暗想。

杨开看了他一眼：“前辈舟车劳顿，还是留下来歇歇吧。”

李元纯把脑袋摇成了拨浪鼓：“这不行，老夫得时刻跟着你。”

杨开扬眉。淡淡道：“随便。”

李元纯险些气得吐血。杨开这模样，分明是吃定了自己会跟随过去的，这是真的在那自己当免费保镖使唤啊。

可偏偏自己还没法不管他。

心中郁闷，也不好说什么。只能悻悻不已。

“地魔你别去了，好好恢复要紧。”杨开叮嘱一声，昨夜他施展了魔影圣法，现在应该还没缓过劲，去了也没多大用。

地魔想了想，也没坚持。只是道：“那少主可要小心为上。”

“放心吧，对面也只是两位神游之上，我这边也有两位，更有八位血侍，怎么也不会有危险的。”杨开轻轻地吸了口气，快步走出。

战城某一处。

七大家联军在叶新柔的指挥下，迅速行动，朝中都的方向奔赴。

在这个过程中，杨诏府上原本存在的武者和杨威府上的武者，也都源源不断地汇聚过来，很快，一只庞大的队伍成型了。

这一只队伍，足足有近七八百人，虽然其中大半实力都不算太高，但望着这攒动的人头，无论是叶新柔还是康斩高让风，都不免生出一丝安全的感觉。

似乎在这些人的包裹涌簇下，即便苍云邪地的邪王打过来，也无法拿他们怎么样。

杨诏和杨威也在队伍中，骑着两匹踏云驹，并肩前行。

“老九呢？”杨威没在人群中发现杨开的踪影，不禁开口问道。

“小公子不屑与我们一起行动，跟他府上的那些人留了下来。”叶新柔答道，撇了撇嘴冷笑一声：“他自寻死路，我也没办法。”

杨诏淡淡地看了叶新柔一眼，面上一片冷淡之色。(未完待续。)(未完待续。)

第五百六十八章 天下第一人

? 从今天开始到五月七号，月票双倍了，各位看官手上要是有月票没投的，赶紧寻了喜欢的书投了去，一张变两张，小莫也弱弱地求下月票！！！

***********************

五位邪王这么说，显然是对阳柏抱有莫大的信心。

阳柏神色淡然，随意道：“去看看吧。”

他也对那能阻挡五位邪王的结界秘宝起了兴趣。

来到杨开府外，阳柏神色凝重地望着那透明的天行宫，强横的神识一次次地查探着，却始终不见他有出手的意向。

邪王们静静地等待着，倒也不着急。

过了好一会，阳柏才摇头道：“这个东西我没办法。”

“什么？”众人惊呼，脸色怪异起来。

他们都是亲身领教过邪王阳柏的强大，一直都以为他是天底下最厉害的一位高手，可如今却从他口中得到了这样的答案，几人顿时有些不敢相信。

连主上都打不破这个结界？

“有意思，这秘宝已经超出了这个世界的范畴，不是我们这种境界的人能够拥有的。是谁拿出来的？”阳柏面上浮现出一抹淡淡的微笑，询问一声。

“那个人。”毒王冲梦无涯示意了下。

阳柏立刻将目光投到了梦无涯身上，两人隔着几十丈相望，邪主的目光中不禁涌出一丝尊敬和向往之意，反倒是梦无涯，即便是在望向邪主的时候，也依旧一脸淡然从容，似乎是屹立在云端，俯瞰着对方。

阳柏又转头，望向人群中的地魔，和煦一笑，面上浮现出一丝亲切之意，轻轻点头：“你好！”

“桀桀桀桀……”地魔怪笑不已。

谁都不知道他们两人为什么会进行这样似乎熟人间打招呼的对话。唯独只有杨开若有所思。

若是他所料不错，邪主阳柏之所以邪功大成，有如今这番成就，正是因为困龙涧下那具魔头尸身的缘故。

在被困困龙涧的那些年。阳柏定是从那尸身中窥探到了一些修炼的方法，继承了那魔头的衣钵，所以才能实力进展这般迅猛，有了这一身神通。

而那具尸身如今正是地魔所有，地魔的神魂灵体入主其中。吸尽困龙涧下的邪魔之气，夺舍成功。

一个是继承了那魔头的衣钵，一个是占据了那魔头的尸身，同出一源，两人之间自然会有些微妙的感应。

阳柏又转头，神色变得严肃，微微躬身，沉声道：“师尊！”

凌太虚轻哼一声，面色铁青：“我不是你师尊。”

阳柏起身，淡淡道：“一日为师。终生为师，不管您承认不承认，我阳柏这一辈子只有您一位师尊。”

杨开府的诸人这才忽然记起，凌太虚与邪主，是师徒的关系。

虽说能一手培养出这样的徒弟，也足以傲人，但任谁都听得出来，凌太虚口气中的懊恼和悔恨。

若是当日直接将这逆徒杀掉，而不是废去修为丢下困龙涧任其自身自灭，如今这天下大地也不会多了许多无辜的牺牲和流血。

“听闻师尊堪破心结。成功突破，阳柏很高兴。”邪主凝视着凌太虚，神色平静。

“拜你所赐，老夫也是因祸得福。”凌太虚面沉如水。

“师尊教导弟子多年。弟子也应该为师尊做点贡献。”阳柏说这话的时候，一点也不见愧疚之意，引得凌霄阁众人顿时不快。

凌太虚冷哼，目光冰寒。

往昔，他对自己这位二弟子报以莫大的期望，暗暗觉得他与老大能够达到很高的成就。也悉心栽培。但如今，他对这二弟子却是失望至极。

“你便是那位师侄吧？”阳柏忽然又看向人群中的杨开，目光灼灼，“说起来，这应该是我们第一次见面。”

“师叔，久仰大名。”杨开冲他咧嘴一笑。

阳柏轻轻点头：“你爹情况如何？”

杨开嘿嘿冷笑，眼神如刀锋般冰寒：“托师叔的福，家父一切安好。”

“那便好。”阳柏吸了口气，不再多说。

该说的都已说完，该打招呼的也都打招呼了，对方躲在那结界中，他也没有任何办法。继续在这里纠缠，只会浪费时间。

“轻罗，你留下来看着他们，其他人跟我走。”阳柏淡淡地吩咐一声，旋即冲凌太虚行了个礼，领着其他五位邪王从容离去。

只留下扇轻罗一人，神色古怪地站在原地。

她不知道阳柏安排她留下来监视这边，是不是有什么深意。

很快，汇聚在战城中，来自苍云邪地的武者和妖兽集结到一起，在阳柏和五大邪王的带领下，气势如虹的扑向中都，显然是想趁中都那边防御不善之时，来一次凶猛的突袭。

待到那些人真的离去之后，扇轻罗才遥遥地看了杨开一眼，旋即，迈开步伐朝杨开府这边行来。

碧洛不知道从哪里闪了出来，亦步亦趋地跟在扇轻罗身后。

杨开府上的众人，无论男女老幼，都怔怔地望着这位闻名天下的妖媚女王，即便她没有施展媚功，那绝世妖娆的杀伤也不是一般人能够承受的。

不少年轻男子神色呆滞，似乎魂魄都被吸走了一般。女子们更是将自身与之暗暗比较，可不管是谁，都不禁生出一种微妙的自卑感。

府上，恐怕也就只有苏颜的绝色，能与扇轻罗一较高下。

或许，夏凝裳也可以，但谁都没见过她的真面目，即便是杨开也没有，自然无法比较。但在妖娆妩媚上，没有哪个女子能与扇轻罗相提并论。

“这妖精！”胡家姐妹一起撇了撇嘴，芳心暗恨，不知这女人到底是怎么长的，这般祸国殃民。

那柔若无骨水蛇般的腰肢款款扭动，荡起一圈圈动人心魄的涟漪，翘臀挺拔，酥胸饱满，一身火红的衣衫尽显狂热之意。

扇轻罗浅笑吟吟，来到结界外定住步伐。盈盈地望着杨开。

“梦掌柜，放她进来吧。”杨开开口道。

梦无涯一愣，诧异地望着杨开。

“我跟她是旧识，她不会对我们不利的。”杨开解释一句。

刹那间。无数道目光震愕地望了过来，似乎不敢相信杨开居然与这样的女子有瓜葛。

“你这小子……”梦无涯也是佩服死了，说话间，挥了挥手，结界顿时裂开一道缝隙。

扇轻罗和碧洛两人没有丝毫防备之意。就这么直直地走了进来，身后结界迅速闭合。

来到众人面前，扇轻罗盈盈行礼：“见过凌前辈。”

凌太虚皱了皱眉，淡淡道：“不敢，妖媚女王闻名遐迩，你我更是同为神游之上，凌某人当不得如此大礼！”

他对跟随在阳柏身边的邪王，还是有很大戒心的，虽然扇轻罗没有表现出敌意，但凌太虚还是在警惕她。

扇轻罗抿嘴笑道：“凌前辈是杨开的师公。那便是我的前辈，我与杨开……呵呵……”

扇轻罗话没说完，但其中蕴藏的深意却相当耐人寻味。

府上众人，一个个表情顿时暧昧起来，好像发现了什么不得了的事情，霍星辰和董轻寒更是怪笑不已。

“别说这种容易让人误解的话。”杨开皱了皱眉。

扇轻罗不禁噘了噘嘴，红艳艳的煞是诱人。

碧洛在她身后，冲着杨开一阵咬牙切齿，张牙舞爪。

“这次到底怎么回事？”杨开沉声询问。

“什么怎么回事，就是你看到的这样啊。”扇轻罗一脸无辜。

“为什么苍云邪地忽然这么就打过来了。”

这次的事情太突然了。突然到任何人都没有想到。

扇轻罗轻叹一声：“是你们给主上制造了这么好的机会，怨不得别人。”

“你是说夺嫡战？”

“当然。这个夺嫡战的开展，让八大家的实力分散成两片，让人有逐个击破的空间。而且上一次你们围剿圣地，也损失不小，如今元气还未恢复，这么好的机会，主上当然要把握。”

“你们能成功？”杨开冷笑。

“成功不成功我不知道。”扇轻罗摇了摇头，“但是我知道以主上如今的成就和修为。你们八大家是无人可以抵挡的。”

杨开面色一变：“他到底强到了什么程度？”

“天下第一人吧。”梦无涯接过话，神色有些阴沉。

“而且，你们八大家也不是铁板一块，中都太大了，八大家又分散在八角的位置上，圣地的人去攻打一家，另外七家就能毫不迟疑地施加援手么？”扇轻罗笑吟吟地望着杨开，语气有些促狭。

杨开冷哼：“你们苍云邪地同样不是铁板一块！”

扇轻罗点头道：“不错，圣地的人确实比你们八大家还要自私自利，如果没有现在的主上从中协调，圣地六大邪王甚至还会互相为敌，但有了主上，就不一样了。杨开，你不要把形势想的太乐观。主上这次对中都是志在必得。他不会在乎圣地里那些武者的生死，甚至连我们六位邪王的生死，也不被他放在眼中，如果有需要的话，我相信他会毫不迟疑地牺牲掉我们，只要能平灭你们八大家。”

“你们就这么心甘情愿地为他驱使？”

“不是心甘情愿，是无法反抗！”扇轻罗痛苦地摇了摇头。

杨开看着她，沉吟了一会才道：“留下来吧，在这里面，阳柏拿你没有办法的。”

扇轻罗苦笑：“留在这里，我确实安全，但是我行宫里的那些人，飘香城的那些人呢？”

杨开一怔，蓦然想起当初在扇轻罗行宫里，服侍过他的三个女子。美妇芸丽还有若雨若晴两个丫头。(未完待续。)(未完待续。)

第五百七十六章 统统吸纳

? 局势转变的太快了，看起来毫无招架之力的杨开府蓦然蹦出这种档次这种数量的强者，黄家和光明府的人根本反应不过来。

而且就算他们能反应过来，也招架不了九位血侍的猛攻。

自晋升到超凡境之后，这是九位血侍的第一战，他们也表现的格外卖力，下手毫不留情。

黄晓和姜哲在遭遇血侍的第一击，就意识到事情不对了。

等两人稳住身形定眼看去的时候，顿时呆若木鸡。

自己两家的精锐此刻正在杨家九位血侍的猛攻下，如割麦子一般倒下，毫无反抗之力。

前前后后，自黄晓下令进攻到战斗结束，不过只有十息时间。

六七十位出身黄家和光明府的精锐全军覆灭，只留下黄晓和姜哲两位超凡境强者，目瞪口呆地注视着这一变故。

吕家那些精锐也瑟瑟发抖起来。

原本吕斯没有答应黄晓的邀请，失去了赚取功劳的机会，他们还有些失望，可当他们看到现在这一幕之后，不禁庆幸，都暗暗觉得斯长老果然目光独特，有先见之明。

如果刚才吕家的精锐也参与到其中，现在他们的下场和黄家光明府的人肯定没有区别——只会毫无反抗地倒在血泊中。

一股子寒意，从心中泛起，所有人都如坠冰窖。

所谓的一等势力的精锐，在九位超凡境强者面前，根本不够看。

黄晓和姜哲两人微微失神，他们似乎有些不敢相信自己看到的一切，更不敢相信自己家族和宗门费劲心思培养出来的精锐，就这么稀里糊涂的没了。

迎面九道身影飞了过来，正是那九位杨家血侍，全都神色漠然。

察觉到危机降临，黄晓和姜哲两人怪叫一声，再也不敢停留，匆忙逃遁。

“杨公子还请手下留情。”吕斯急忙高呼。“他们毕竟还是对抗苍云邪地的一份子！”

“杨开……”秋忆梦也呼喊起来。

听到秋忆梦的声音，九位血侍的动作缓了缓，等待杨开新的指示，这么一瞬间的耽搁。黄晓和姜哲已经逃得不见了踪影。

见杨开并未出声阻止，吕斯才不禁呼出一口气。

黄家和光明府的精锐死在这里，虽然损失不小，可总有东山再起的机会，若是黄晓和姜哲也死了。那这两大一等势力可就真的毁了。

“多谢杨公子！”吕斯赶紧抱拳道谢。

杨开神色怪异，眉头紧锁着，看似一脸不高兴的表情，也没说话。

吕斯心中惴惴不安，压力很大，只能静静地等待着。

杨开的注意力，已经不在这边了。

当九位血侍冲出去击杀掉第一个神游境高手的时候，他赫然发现，自己的识海内忽然出现一股庞大的吸力，牵引着一股莫名的能量。涌入了识海中。

随着黄家和光明府精锐的死亡，一道又一道莫名的能量接二连三地被吸进了识海内。

杨开连忙沉浸心神，将神识遁入识海，仔细查探。

好半晌，他才发现这些被吸进自己识海内的莫名能量，居然是那些神游境高手死后残留下的神识力量。

每一位神游境高手都有自己的识海，识海内都储藏着他们修炼出来的神识力量。

如果这个神游境高手死了，那他的识海就会在他死亡的瞬间崩溃，识海崩溃，那识海中蕴藏的神识力量就会迅速散在虚空中。消弭不见。

正如装满水的杯子被打碎，水杯里的水只会流淌出来，蒸发干净。

除非有一些特别的天才地宝，能够将神游境高手死后的神识力量保存下来。

比如温神莲。

当初在得到温神莲的时候。温神莲就是被一股庞大的神识力量包裹着，那是它上一任主人遗留下来的。

不过当时杨开实力低微，拿那股神识力量没有办法，全都便宜了地魔。

而如今，这些神游境高手死后从识海内逸散出来的神识力量，居然全都被吸尽了杨开的识海。

产生吸引力的源头。赫然就是那只紧闭的金仁独眼。

杨开的神色怪异起来。

金仁独眼的强横威力，他亲眼见过，也曾对它的作用动过心思，甚至还为此闭关一个月，企图炼化它。

可惜没有成功，只是自己的神识与之达成了一些微妙的联系而已。

本来杨开都不怎么在意这只金仁独眼了，没想到现在它却忽然发挥出作用。

一团又一团的神识力量涌簇在一起，足足有六七十团之多，这些神识力量中，包含了那些黄家和光明府武者的所有思维，显得驳杂不堪，似乎是一团大杂烩，让人皱眉不已。

他的神识沉浸在此，对外界的呼喊自然毫无反应。

可在旁人看来，杨开却是在沉思，仿佛在思考一些很重要的事，面色变幻不停。

好一会功夫，杨开才忽然回过神，扭头看了一眼，并没有发现黄晓和姜哲的尸身，知晓这两人应该是逃遁了。

倒也没追究，只是开口道：“把尸体清理掉！”

吩咐完，杨开转身便欲走进府内。

“杨公子留步！”吕斯急忙喊了一声。

杨开扭过头，面上露出一丝不耐的神色，淡淡道：“吕长老还有什么指教？”

吕斯额头上冒着冷汗，连忙摆手：“不敢不敢……”

放在以前，吕斯在杨开面前还能摆摆身份，拿捏下架子，倚老卖老，但是亲眼见到他手下汇聚了这么庞大豪华的阵容，手段心性又如此凶残果断，吕斯哪还敢指教他？

一个不好，吕家这些人怕也要交代在此地。

直把姿态放的极低，小心翼翼地询问道：“杨公子……你准备如何处理此事？”

“处理什么？”杨开皱眉。

“你杀了这么多人……”

“杀便杀了，谁若想报仇，直管来找我就是。”杨开冷笑着，“怎么？吕长老是想替他们报仇？”

“杨公子说笑了。”吕斯一脸尴尬之色，“吕某只是想说，我吕家这次与黄家光明府一道行动，准备前往中都驰援八大家，眼看着就要抵达中都了，可在这里却出了这样的变故，八大家若是问将起来，吕某实在不好交代。”

杨开这才转过身，好整以暇地望着吕斯，不疾不徐道：“吕长老，我问你，这次的事是我的错？”

“不是。”吕斯想了想，严肃摇头。

这次的事，还真不是杨开的错，是黄晓和姜哲非要纠缠不清，欲对杨开府不利，实力不如人，反而被杀，只怪他们有眼无珠，得罪了不该得罪的人。

若是硬要指责的话，只能说杨开处理这事的手段过激。他可以不用杀死这么多人的，九位血侍只需展露下实力，黄家和光明府肯定会灰溜溜地退走。

但杨家这位小公子的个性如此，吕斯也有所耳闻。他连一等世家的未来继承人都敢杀，更何况那些所谓的精锐。

“既然不是我的错，那八大家问起来，吕长老如实禀告不就行了。”杨开冷笑。

“交代不过去的。”吕斯缓缓摇头，“我三家一起行动，黄家光明府损失惨重，唯独我吕家完全保存，到了中都那边，吕家只怕是会遭人猜忌。”

“吕长老到底想说什么，开门见山吧，我没时间跟你在这耗！”

吕斯神色一正，朗声道：“黄晓，姜哲两人的性格，老夫也有所了解，他们的错误决定，让他们的宗门家族元气大伤，为了撇清自己的关系，只怕这次会将我吕家连同杨公子府上一起抹黑。”

“说你与我勾结，陷害他们？”

“不是不可能的事。”吕斯点点头。

杨开大笑：“那你们吕家完了，这次怕是秋家也保不了你们了。”

面对杨开的幸灾乐祸，吕斯也不敢动怒，诚恳道：“所以老夫想请杨公子能随我一同前往中都。”

杨开眼睛一眯，眼眸深处划过一丝森冷的幽光。

“杨公子府上高手众多，如果能与吕家一起前往中都驰援，说不定能解开中都如今的局面，到那时候，八大家将再不会对杨公子有什么指责，更能保我吕家一方平安，于你于我都有好处。其实……老夫一直不相信杨公子勾结妖邪。”

“承蒙吕长老看得起……”杨开淡淡道，“但是八大家的死活和中都的存亡，与我何干？我在这里，只是避难而已，吕长老，好走不送了。”

这般说着，便转身走进府内，不再给吕斯说话的机会。。

这一会的功夫，府外的尸体都已被九位血侍清理干净，府上众人也随着杨开走了进去，只留下吕家一众人，尴尬地站在外面。

吕斯一脸苦涩的笑容。

府内，受伤的碧洛正在接受救治，扇轻罗也跟了进来，查探一番之后，不禁松了口气。

“谢谢你了。”扇轻罗幽幽地望着杨开，绝世妖娆的脸蛋上浮现出一抹醉人的酡红，呼吸微微有些粗重。

察觉到她的异常，秋忆梦和骆小曼等人诧异地望着她。

不知道这个妖媚女王怎么众目睽睽之下，还对杨开发春。

“你没事吧？”杨开上下打量着她。

“没事。”扇轻罗抿嘴一笑，一脸花痴的表情：“就是想吃你。”

“喂……这里还有人呢。”秋忆梦受不了了，这般明目张胆的勾引，也太不要脸了吧？心中对妖媚女王的好感和印象，立刻崩塌。(未完待续。)(未完待续。)

第五百七十九章 不会是来报复的吧？

? 南北不相望，天下第一城。

这句话本是用来形容庞大的中都的荣誉之词，但随着苍云邪地的大举入侵，这一套荣誉之词，却已变成了现实的状态。

真正的南北不相望……

中都的北边，已经被苍云邪地侵蚀。中都的南边，八大家以杨开为核心，防守反击，企图将阳柏和五位邪王击退。

战斗持续了半年之久，场面胶着。

在高手的层次上，苍云邪地这边有个超凡三层境的阳柏，拥有绝对的优势。

但在高手的人数上，八大家却是遥遥领先，纵然这半年来战死不少超凡境强者，可这个差距依然没有被缩短。

彼此都拿对方没有办法，只能互相对峙，谁也不肯放弃中都这片地方。

三天一小战，五天一大战，这对八大家和苍云邪地的武者来说，已是家常便饭，战斗到如今，大家甚至都已经相当了解彼此的底细。

此时此刻，在中都南北线的分界上，又在上演着激烈的战斗。

不断地有人倒下死去，却源源不断地有人涌入战场，场面愈演愈烈。

不过双方总算还有些克制，上阵的只是神游境高手，超凡境的强者们皆都坐镇后方，指挥调度。

即便是超凡境的强者，在经历了这么久的拉锯战之后，也会显得疲劳无力，总不能时时刻刻地亲赴战场拼命。

苍云邪地这边，五大邪王漠然地注视着惨烈的战局，鬼王和毒王更是阴森怪笑，似乎对这血腥的一幕相当欢喜，也不会在乎手下之人的生死，不断地让人上阵助威。

八大家那边，叶狂人，康锐，高墨，孟西平全都赤红着眼珠子。一副与苍云邪地不共戴天的表情，纷纷将族中精锐投入战场，势要与苍云邪地的武者一决高下。

这四位，是八大家叶家。康家，高家，孟家现任的家主。

半年前，苍云邪地入侵，第一站便是战城。

高家高让风惨死在鬼王和毒王手下。叶家叶新柔和康家康斩被生擒，直到如今也依然关押在苍云邪地那边，生不如死。

那一次，唯有一个孟善衣，机灵聪明，临场应变，伪装成普通弟子逃过一劫，不过也为毒气和鬼气影响，成了废人，被孟家高手带着逃回中都之后。孟家一直以天才地宝为孟善衣续命疗伤，却依然不见有什么好转之象。

四大家族的继承人，或死或废或被擒，身为他们的父亲，四位家主自然表现的尤其愤怒，这半年来的大战，四家也是激进无比，表现的比其他四家更加好战。

今日这一战，便是以这四家为主力，八大家合力朝苍云邪地施压的战斗。

蓦然。正在战斗的双方全都感觉到一股恐怖的气息，从天际边迅速接近过来。

察觉到这股气息的接近，所有人都不由自主地停下手上的动作，拉开和敌人的距离。抬头朝远方看去。

一个小小的黑点呈现在众人的视野中，距离实在太远，一时半会所有人都没看清那到底是什么。

等了片刻，待看到一丝轮廓之后，所有人都不禁怔在原地。

因为那居然是一栋府邸！

悬浮在天空中，迅速朝这边飞来的府邸。如一栋移动的堡垒，气势如虹。

府邸外，宫殿形状的结界包裹，结界上华光溢彩，庄严恢宏，流动着一道道明亮的纹路，强横的能量波动，正是从这府邸中传出来的。

“这是什么？”阴冥鬼王看了一会，有些没看明白。

武者可以修炼到真元境可以飞行，可是没听说连府邸也可以飞行的。

“鬼王，你不觉得外面那一层结界似曾相识么？”绝灭毒王一双碧绿的眼珠，如鬼火般跳跃着，面上若有所思。

听他这么说，鬼王想了想，悚然一惊：“你是说……”

“差不多，它也正是从那个方向过来的。”

“那东西能飞？”鬼王失声尖叫，强悍如他也算是见多识广之人，可眼前这一幕却让他有些难以接受了。

“那毕竟是一件神奇的秘宝，有我们不知道的作用，也理所当然。”闪电影王忽然插话。

“那妖女呢？主上不是让她监视那边的动静么，出了这么大的事，怎么没见她禀告？”霸天力王嚷嚷起来，如打雷般的声音，响彻中都城。

“嘿嘿，那妖女与我们可不是一条心。”毒王阴测测地笑了起来，话里透着深意。

“老子就知道。”雷霆兽王冷哼道，“总有一天老子要让那贱婢在我胯下臣服！”

五大邪王对着移动而来的庞大府邸指指点点，讨论不断，八大家那边同样在猜测不已。

他们全都不知战城那边的情况如何，杨开府这样忽然杀过来，自然让他们提心吊胆，生怕这是苍云邪地的援军。

唯有杨应豪，望着那移动的堡垒，面上露出了一抹凝重的神色。

他早就从杨四爷那里得知杨开府平安无恙，虽然一直不清楚杨开到底用了什么手段才能保自己府邸无事，可莫名地，杨应豪觉得他有这个能力。

如今见到这一幕，所有的困惑顿时解开了。

很快，飞驰而来的杨开府便来到了中都城上，端立于府邸前的许多身影也印入了众人的视线中。

看清那些人的样貌之后，八大家骤然爆发出惊呼声。

“是杨开，是杨家那位年纪最小的公子杨开！”

“他居然没死？不是据说整个战城都已无活口了么？”

“这府邸是怎么回事？怎么能飞起来的？”

“他带了好多人过来。”

杨开一马当先，立在府邸的边缘处，居高临下地俯瞰着中都，他的身后，十三位已抵达超凡境的杨家血侍一字排开，如众星拱月般将他衬托在前方。

再往后，地魔，凌太虚，吕斯，李元纯四位超凡境。

再往后，清一色的神游境高手，数之不尽。

杨应豪身旁，血侍堂堂主风胜凝视着十三位参与夺嫡战的血侍，忽然眉头皱了起来，轻声对血侍堂副堂主周封道：“怎么感觉屠峰雨仙这些人的气息……跟以前有些不一样？”

“据说他们都已经到了神游境九层，大概是晋升了的缘故吧。”周封也微微疑惑。

“不！”风胜摇头：“他们全都给我一种很大压力的感觉，这不是神游境九层能够做到的。”

风胜身为血侍堂堂主，自然早就是神游境顶峰高手，屠峰那些人如果仅有神游境九层的水准，他没道理感受到压力。

杨开府被天行宫的结界包裹，隔绝了任何人神识的窥探，风胜也不知道屠峰他们到底有怎样的修为，只是隐隐感觉有些不简单。

不会已经突破神游境九层了吧？向来镇定的风胜被自己冒出来的这个念头吓了一跳，旋即又缓缓摇头，暗暗觉得不现实。

“杨兄，这是什么意思？”孟西平等人连忙扭头望着杨应豪，期望他能给出一个答案。

“想知道的话，自己去问他。”杨应豪淡淡答道，他也不知道杨开为什么会突然来到战城。

“不会是来报复的吧？”叶狂人道出心中的想法。

听他这么说，八大家的家主们脸色都不太好看。

也不是没可能，半年前，八大家利用种种手段对付杨开的场景依然历历在目，他不过是个不到二十岁的年轻人，年轻气盛，血气方刚，会记仇报复也在所难免。

若是他趁着八大家如今的局面，与苍云邪地联手，那……

“他敢这么做，老子就让他生不如死！”高墨冷哼。

康锐道：“杨兄，他怎么说也是你杨家人，这事你得管。”

“我怎么管？你们七家当初联手进攻他的时候，我杨家就没管没问，如今他若是真要报复，我杨家接着就是。”

“你们也太杞人忧天了吧？”孟西平冷笑，“杨开手上虽然有不少厉害的高手，但就凭他那点力量，能做什么事？真要对我八大家报复，那也是自寻死路！再说了，他父母不是在杨家么？”

杨应豪蓦地扭头，盯了孟西平一眼，双眸中满是警告的意味：“别打他父母的主意，把他激怒了，他什么事都干的出来。”

孟西平暗暗摇头，觉得杨应豪有些太过小题大做了。区区一个杨家年轻弟子，用得着这么认真对待？

说话间，飞驰而来的杨开府已经停在了中都中央的位置上，随即缓缓地朝地下落去。

许久之后，伴随着轰隆一声巨响，本在百里外战城的杨开府，重新在中都安家落户。

梦无涯大口地喘息着，一头冷汗直冒，俨然快要虚脱了。

以神游境顶峰的实力来驱动天行宫这件逆天的秘宝，对梦无涯也有巨大的消耗，幸亏不过飞行了百里而已，若是再远一些，只怕他也承受不住。

“梦掌柜辛苦了。”杨开郑重道。

梦无涯应了一声，立刻调息起来。

府邸居中而落，前方是八大家，后方是苍云邪地，如一柄尖刀，将两方阵营彻底切开，毫无顾忌。

这样的狂妄姿态，不但表示杨开没将交战的双方放在眼中，也同时表明了他的态度——他不会迁就依附任何一方。

“有意思。”几位邪王嗬嗬笑了起来，饶有兴致地打量着人群最前方的杨开。

“猖狂！”八大家的几位家主，同时冷哼，越发不待见杨开了。(未完待续。)(未完待续。)

第五百八十三章 要变天了

? 再呼吁下月票~~~~~~~~~~~~~

********************

前前后后，一个月下来，苍云邪地死伤几十人，剩下的人在邪主阳柏的命令下彻底龟缩起来，再不出动。

而在杨开府和苍云邪地纠缠的这一个月内，八大家也获得了短暂的喘息调整时间，虽然他们偶尔也会配合下杨开的动作，去袭扰苍云邪地的人，却并没有大规模地出动人手，因为迄今为止，八大家还是摸不透杨开的心思。

整个中都，已经成了杨开府，八大家和苍云邪地三足鼎立的状态。

彼此间的关系也是错综复杂，让人看不透彻。

八大家与苍云邪地自然是水火不容，而夹在中间的杨开府也时常向苍云邪地发起进攻，可这府上的人却并不买八大家的帐，甚至有时候八大家的人若是惹了他们，他们也照打不误，下手极重。

好在八大家的家主们都对各家的精锐发布了命令，让所有人千万不要去招惹杨开府，即便在战场上有什么利益冲突，也必须忍耐退让。

在这关键时刻，八大家可不想与杨开府再发生什么矛盾。

如此一来，战场上的战利品，全归了杨开府所有，那些死掉的苍云邪地武者身上的丹药，秘宝，统统为杨开府武者收缴，八大家的人连根毛都分不到。

杨开府的赫赫威名，迅速传扬出去。

一个月后，大批大批的武者集结在杨开府外，闹出来的动静让秋忆梦察觉，待到外面查探一番之后，立刻找到了杨开。

“什么事？”

“外面来了好多人。”

“什么人？”杨开眉头皱了皱，神色有些不悦，他以为是来找麻烦的。

“都是来投靠你的。”

“投靠我？”杨开讶然，失笑道：“这又不是夺嫡战。”

秋忆梦白了他一眼，“那些势力全都是一等势力。因为接了八大家的征召令，前来驰援中都。”

“八大家征召的他们，他们不去找八大家，找我干什么？”杨开神色怪异。

“别装傻！”秋忆梦哼了哼。“还不是因为这里安全。在我们来之前，已经有一些一等势力赶来驰援中都了，不过那些势力现在基本都已经被打残，一个个家族，宗门中的精锐。死伤大半。前车之鉴后事之师，现在过来的势力，哪还敢再指望八大家庇护他们？”

“所以就来找我？”杨开神色严肃起来。

“不错。”秋忆梦微微颔首，“而且，府上也有现成的例子。”

“你是说吕家？”杨开瞬间明白过来。

“吕家精锐本来也是驰援中都的，不过却归到了你的名下，这段时间，吕家可没死过任何一个人，反而杀了不少苍云邪地的武者。”秋忆梦一脸幸灾乐祸地笑了，“你自己开了先例。现在别人都找上门来了，我看你怎么处理。”

“这样啊……”杨开的眉头皱了起来。

他把吕家留下来，也是因为之前跟吕斯有过一些交情，吕家那些精锐不算太差，所以才让他们待在府上。若是其他来驰援中都的势力全都汇聚到自己府上，先不说自己的府邸够不够大，能不能容纳下那些人，即便能够容纳下，这么多人相处在一起，总是有矛盾的。

沉吟了一会。杨开忽然咧嘴一笑：“既然他们来投靠，全收进来便是。”

秋忆梦一脸惊讶地望着他，她本以为以杨开的性格，只怕是要将那些人全部赶走的。没想到他给出了这样的答案。

略一沉思，秋忆梦神色玩味起来：“你胃口还真大。”

“这是个机会。”杨开冷笑一声，“中都，八大家，也该换换血了。”

秋忆梦美眸一亮，暗暗期待起来。连忙走出府外，着手安排。

八大家那边，遥遥望着人头攒动的杨开府外，所有人的面色都不太好看。这些势力都是因为接到了八大家的征召令，前来驰援中都的，可是现在，他们却不愿与八大家共处一条战线，反而涌簇到了杨开那边。

八大家的家主们不禁生出一种为他人做嫁衣的微妙心情。

“要变天了啊！”康锐微微叹息，似乎已经预感到了未来的局势。

天下势力对八大家的排斥和不信任，对杨开府的趋之若鹜，两者之间形成了鲜明的对比。

常此以往，八大家的威信必将荡然无存，而取而代之的，将是新崛起的杨开府。

等到这一次危难过去之后，中都将会落入谁手？

“你老杨家……出了个不得了的人物啊。”几家家主，都是一脸羡慕嫉妒地望着杨应豪。

杨应豪嘴角微微抽搐了下，叹息道：“希望他还念及点自己的血脉吧。”

杨开府热闹非凡，所有前来投靠的势力，全都被引进了天行宫。进了这结界内，无论哪一个都不禁松了一口气，似乎觉得自己的安全得了强而有力的保障。

再仔细打量下杨开府本来具备的力量，顿时一个个都老实起来，面对秋忆梦的指挥和安排，无人敢有异议。

一下涌进这么多人，本就不太宽敞的杨开府，越发显得拥挤。

新来的势力，基本全都是以各自宗门家族为单位，被安排进一个个院落内，在这些院落内，他们各自寻觅位置盘膝打坐，连自己的房间和床褥都没有。

但无人有怨言，能在这杨开府内有一处容身之地，他们就很满足了。

越来越多的势力要求加入杨开府，杨开来者不拒，全部接纳。

这些势力都是来与苍云邪地作战的，八大家尽管心头恼火，也不好阻止他们，以免让人寒心。

随着时间的推移，杨开府前渐渐平静下来，整个杨开府也基本达到了饱和的状态，府邸内，汇聚了两千多强者，超凡境的高手除去本来就有的十七位之外，随后又加入了十位，那是十个一等势力各自拥有的最强大的底牌。

杨开府的实力发展太过耸人听闻，八大家坐不住了，苍云邪地那边也坐不住了。

夜风徐徐，两批人先后抵达了杨开府。

正好在府外碰上。

从左边而来的，是两个女子，一个绝世妖娆，一个精灵可人，正是妖媚女王扇轻罗和碧洛。

从右边来的共有八人，是八大家的家主们。

彼此撞了面之后，叶狂人顿时怒喝：“妖媚女王！”

说话间，真元涌动，显然是打算在这里动手。其他七人也都是一脸不善地望着扇轻罗。

扇轻罗急忙后退几步，暗暗凝聚力量，芳心暗暗焦急，她没想到对方八人会跟她一样，悄悄隐蔽气息来到这里，导致一下撞个正着。

“妖女，你来这里干什么？”康锐厉声询问。

扇轻罗一言不发，只是警惕地打量八人。

“莫与她废话，自己送上门来，直接杀了就是。”高墨冷哼。

众人都轻轻点头，正欲动手，杨开府内忽然走出一人，扬声道：“诸位请进来吧，杨开说了，来者是客，还请诸位不要在府外放肆！”

听到声音，八大家的家主们面色顿时变得怪异，秋守成更是怔怔地望着从杨开府内走出来的人，艰辛道：“梦儿！”

“爹爹！”秋忆梦神色自若，冲秋守成盈盈行礼，开口道：“诸位来这里应该是找杨开商议要事的吧？他已在偏殿等候，诸位请进！”

这般说着，让开半边身子，示意道。

“哼！”叶狂人轻哼一声，冷冷地盯了扇轻罗一眼：“这次就绕你一命，莫要再让我看到你！”

说罢，迈开步伐朝前走去。

天行宫分开一道裂缝，八人先后进入，待这八人离开，秋忆梦才冲扇轻罗笑道：“姐姐也进来吧。”

“杨开是不是知道我要来干什么了？”扇轻罗苦笑道。

“我不清楚，他只说外面有客到，我便来迎接了，没想到……是这样的客人。”秋忆梦芳心暗恨，早知道是八位家主前来，说什么她也不会来迎客的，毕竟那里面有她的父亲。

“那小混蛋，干什么都神神秘秘的。”扇轻罗嗤笑一声。

秋忆梦神色忽然痴迷起来，怔怔地望着扇轻罗，一双美眸里泛着别样的光彩。

扇轻罗面色微变，赶紧收敛了自己的媚意。

秋忆梦这才如梦方醒，心中也是一阵惶恐划过，顿时清楚，妖媚女王的妖娆，那是连女人都无法抵挡的。

偏殿内，八位家主分别落座，扇轻罗也到了这里，从容不迫地坐到了另一边，尽管这里有八人不待见她，但她知道，杨开是不可能让她发生危险的。

八人此刻也没有闲心去寻扇轻罗的麻烦了，因为望着高高端坐在首位上的杨开，每个人的心情都复杂微妙。

他们也不知道怎么搞的，这个比他们矮了一辈的杨家嫡系弟子，居然就成长到了能与他们平起平坐，平等对话的程度！

而这个成长的速度，只不过用了区区一年多时间。与他同龄的那些人，没有一个能追逐上他的步伐，全都只能仰望其相背，这一辈子恐怕都达不到他这样的高度。

即便是曾经被喻为中都第一人的柳轻摇，在他面前也不够看。

八人都感到深深的骇然和震惊。

有府上的婢女奉上茶水，八人端起喝着，却品不出别的味道，唯有苦涩在舌尖蔓延。(未完待续。)(未完待续。)

第五百八十六章 神根殿

? 中都，杨家。

八大家之首坐落在中都的正南面，所以这一次苍云邪地的入侵，并没有损杨家一丝一豪，杨开再次回到这里的时候，整个杨家的一切都没有改变。

改变只是杨家人对待他的态度。

似乎是知道杨开今日要回来，家族里的那些侍卫们一个个将腰板挺得笔直，目不转睛地凝视着前方，一脸肃容。

才刚走进杨家，杨开便见到有一群人正在等待着自己，为首的是，乃是杨家年轻一代的老三杨铁。

“见过家主！”杨铁忽然扬声高呼，他身后的一群人也急忙行礼。

杨开神色怪异，快步上前，轻声问道：“三哥，这是干嘛。”

“大伯让我们在这里迎接你。”杨铁同样也轻轻地回应，“你现在是杨家之主，该有点家主的样子和仪仗。”

“是代家主……”杨开正色道。

“一样。”杨铁又直起了身子，面含微笑，高声道：“家主请，诸位长老已等候多时。”

杨开轻轻点头，整了整神色，迈步朝前走去。

身后，杨四爷夫妇和地魔紧紧跟随，杨四爷夫妇二人的面上容光焕发，满面自豪的表情。

杨开成为一家之主，身为父母的他们自然引以为豪。

地魔却是无时无刻不在警惕四周的动静，他是老魔头，生性多疑，颇有些担心杨家这次急匆匆把杨开弄回来是不是有什么不可告人的目的。

在杨铁的带领下，杨开等人很快来到了一座大殿前。

大殿前方，静静地矗立着两排人，粗略一数，最起码也有四十多，这些人全都是杨家的长老，杨镇和之前杨开见过的那些长老们，赫然就在其中。

曾经讥讽嘲笑过杨开的那几位长老此刻再见他，不免心情复杂，暗暗担忧杨开会不会寻他们的麻烦。可杨开却对他们视若无睹，直接从他们面前走了过去，似乎压根不认识一样。

那几人不禁松了口气。

杨应豪背负着双手，站在大殿前方。不怒自威，双眸熠熠生辉，凝视着朝这边走来的杨开。

等到杨开到来之时，众人齐齐行礼：“见过家主！”

杨开淡淡点头，不去在意心中的不适。从那两排长老们中间，直直地走了过去，神色肃然。

来到杨应豪身边，杨开才抱拳道：“大伯。”

“家主！”杨应豪微微一笑，“请进吧。”

说着，便当先领路，引着杨开朝那大殿中行去。

他身旁三位杨家的太上长老脚步一错，拦在了地魔和杨四爷夫妇三人面前。

“嘿嘿，这是什么意思？”地魔怪笑起来，一身气息渐渐危险。

“阁下见谅。此乃我杨家重地，除历代家主之外，无人可以进入，阁下请在此地等候！”其中一位超凡境的太上长老淡淡道。

“这不行，我得时刻跟着少主。”地魔缓缓摇头，一副没得商量的表情。

他之所以跟过来，就是为了保护杨开的安全，现在别人要将他与杨开分离，地魔怎能答应？

“地魔，你留在这里吧。”杨开回头吩咐一声。

“少主……”

杨开摇了摇头。示意自己无事。

“那少主一切小心。”地魔皱了皱眉，沉声叮嘱。

杨应豪的神色动了动，哑然失笑道：“阁下是担心我们会对家主不利？”

“知人知面不知心，这可说不准。”地魔冷笑连连。

“地魔。不要放肆。”杨开冷喝。

“是。”地魔赶紧应道。

那三位太上长老面面相觑，忽然笑了起来，赞许地望着地魔：“阁下对家主的忠诚，我等有目共睹，敢问阁下如何称呼？”

他们虽然都知道地魔的存在，却从来不知道他的姓名。

地魔老神在在道：“老夫就叫地魔。”

三位太上长老心领神会。也不在意，其中一人道：“那地兄就请在此等候，快则两三个时辰，长则三五日，家主便会出来，来人，奉茶！”

立刻有人去准备香茗，用以招待地魔。

杨开随着杨应豪一步步地朝那大殿中行去，好一会功夫，才来到大殿前，抬头望去，杨开喃喃出声：“神根殿？”

“不错，神根殿。”杨应豪轻轻点头，“这是我杨家最重要的一座殿堂，也是根基。除了历代家主以外，无人有资格踏入其中，即便是杨家的太上长老……若不在特定的条件下，也进不了这里。”

杨开轻轻点头，他听过这个殿堂的名字，也知道这是杨家的重地，其保密珍贵程度，甚至远在化龙池之上，却一直不知道这里面到底隐藏了什么秘密。

“大伯，我只是个代家主，而且也不会去管杨家的任何事，只是因为八大家要联合我的府邸抵御苍云邪地，才挂了这个名头，这么进去没有关系？”杨开皱了皱眉，询问道。

“代家主……也是家主啊。”杨应豪微微一笑，“放心进去吧。”

说着，伸手推开了神根殿的大门。

吱呀一声，大门洞开，杨开凝神朝内望去，出乎他的意料，这大殿内空荡荡的，除了在最前方的一座香炉袅袅生烟之外，再无他物。

随杨应豪进了大殿，杨开扭头四望，赫然发现了一些不太寻常的东西。

在这大殿的四周的角落上，分别矗立了四尊威风凛凛，栩栩如生的石雕。

青龙，白虎，朱雀，玄武，四尊石雕分四角而立，彼此间冥冥中有一些若有若无的联系。

杨应豪将杨开领到了正中央的位置上，曲起一指，用自己的指甲，在指肚上划出一道伤口。

信手一挥，四滴鲜血忽然飞射出去，精准地打进那四尊石雕的口中。

似乎是有了些不得了的反应，四尊石雕上陡然亮起了一条条阵法纹路，一股股莫名的能量从那四尊石雕的兽口中喷射出来，迅速汇聚到半空中。

杨开抬头望去，只见在虚空之中，忽然迸发出一点莹白的光芒，随着四尊石雕中能量的灌入，这荧光越来越亮，越来越庞大。

“你马上要见到的，是杨家历代家主能够享有的待遇，也是杨家的最高机密。我之前问过你，为什么杨家每一任家主都能够抵达神游之上，这个秘密，如今就在你眼前，比起我告诉你，不如你亲自体验下，就能知晓其中的原因了，这也是当上杨家之主，能够得到的好处。”杨应豪望着天空中的光晕，开口解释道。

“大伯，”杨开神色迟疑，“这么做合适么？”

“有什么不合适的。”杨应豪挑了挑眉头。

“既然是好处，我要是拿了，那等以后大哥或者二哥来这里的时候，他们不就什么都没了？”杨开有些担忧，拿了好处就要承担责任，杨开可不想一辈子都被束缚在杨家。

杨应豪愕然地望着他，哑然失笑，摇头道：“你胃口不小，还想全拿光？恩，你若有这个本事，大可不用担心，能拿多少就拿多少吧，不过我想，你是拿不光的。别问我太多，你自己进去之后，就知道我为什么这么说了。”

听他这么说，杨开越发疑惑。

“不过你记着，进了那里面，有一定的危险，如果察觉不对，就赶紧退出来。”

“我知道了。”杨开轻轻点头。

就在这时，天空中的光晕忽然稳定了下来，从大殿四角的四尊兽口中激射出来的能量，也不再传输，一切归于平静。

待再看到天空中的景象时，杨开眼前一亮，蓦然觉得眼前这一幕有些熟悉，仔细想了想，终于想起。

现在天空中这团光球，跟当初在封神殿内看到的基本差不多。

封神殿内，八大家的超凡境强者以自己的神识力量汇聚一处，开辟出一个只有他们能进入交流的意志空间，在那意志空间内，他们切磋武技，感悟天道武道，这种方式，让他们可以全力施为，不必担心损坏周旁的建筑和造成不必要的人员伤亡。

而此刻，神根殿内这巨大的光球，与封神殿的那一个，如同出一源，相差无几。

隐隐地，杨开有些知道这里面蕴藏了什么秘密了。

“可以进去了，释放你的神识吧。”

听了杨应豪的话，杨开也没迟疑，当即释放出神识力量，涌进了那光球之中。

杨应豪扭头看了他一眼，面上暗暗期待起来。

当年他进入其中，获得了不小的好处，从里面出来之后，自身修为迅速提升，毫无瓶颈，一步步地攀升到了神游之上这个水准。

杨家历年历代，恐怕也只有杨开的资质是最绝顶的，杨应豪也挺好奇和期待，他能从里面得到多大的好处。

那里面，可是汇聚了杨家无数代人宝贵的经验。

在那巨大的光球内，杨开的神魂灵体渐渐显行。

一如当初他无意中闯入封神殿八人的意志空间内，这一片世界似乎与现实不同，纯粹是虚幻的世界。

疾风拂过，碧空如洗，处处鸟语花香，美轮美奂。

周旁有一团团散发幽幽光芒的白点，正在围绕着杨开飞舞着。

杨开好奇地打量这些白点，蓦然，他的神色凝重起来，紧盯着那些白点，露出警惕的表情。

一声大笑传出，那些白点迅速四散开，呈圆形将杨开团团包裹。

旋即，这些白点蠕动变换起来，变成一个个清晰可见的神魂灵体，这些神魂灵体每一个都强大无比，全都抵达了超凡境的水准，有男有女，可无论男女，全都白发苍苍。(未完待续。)(未完待续。)

第五百九十一章 中都地脉

? 另一边，绝灭毒王一身毒功发挥的淋漓尽致，但在众多强者围攻下，也显得有些力不从心，气喘吁吁，闻言大笑道：“不错，主上是不会管我们了，要不然怎么不见他出手援助？恐怕他早就逃了。”

“你们放屁！”力王歇斯底里地狂啸，“主上怎么会逃，他定是在酝酿什么杀招，一举灭了整个中都！”

“白痴！”毒王和鬼王同时不屑地鄙夷。

能坐到邪王这个位置的人都不是简单的角色，心机城府自然非常人能比，唯有这个霸天力王，除了一身蛮力之外，一根肠子通到底，毫无心机可言。

事到如今，他还坚信着邪主阳柏定在计划筹谋，准备一举覆灭中都。

不但几位邪王不知阳柏此刻到底藏身何处，八大家方面同样不知。

很多人都在寻觅阳柏的身影，却无人得见，超凡三层境的高手设下的禁制，没人能够破解。

导致他们很多人甚至一度以为阳柏见机不妙，真的已经逃了。

但杨开却冥冥中生出一丝不太美妙的感觉，似乎马上有什么大事即将发生一样。

也顾不得再吸收那些神游境高手死后逸散出来的神识能量，而是迅速寻觅到了八大家的老家主们。

一番大战，这些老家主们都在调息打坐，准备应付下一轮激战，彻底将苍云邪地绞杀，杨开赶到的时候，他们也准备的差不多了。

“大伯。”杨开径自来到杨应豪面前，神色凝重，“你们知不知道，阳柏到底为什么要大举进犯中都？他的目的是什么？”

杨应豪闻言一怔，反问道：“什么意思？”

杨开轻轻地吸了口气：“看上去，是因为上一次八大家围剿苍云邪地，阳柏和六大邪王怀恨在心，这一次反扑报复。这个理由也说得通，毕竟这么多年下来。八大家与苍云邪地水火不容，彼此间的仇怨已到了无法化解的程度。但是，我总觉得阳柏不会因为这个原因贸然进攻中都，他应该知道即便他成功了。也会不小的代价，如果不是因为他太无聊的缘故，那便是八大家有什么东西让他给盯上了。”

听他这么说，诸位老家伙们纷纷陷入了沉思中，面面相觑一番。叶狂人道：“能被他盯上，大概也就只有你们杨家的机密了。”

“是啊，我们八大家虽然底蕴不错，可也没有什么东西能让阳柏这种人物在意的。”

杨开皱了皱眉，知道他们说的是神根殿里的秘密。

如果阳柏盯上的是神根殿，倒也勉强可以解释。不过很快，杨开又摇了摇头：“不对，如果他盯上的是杨家的机密，那就不会从北半边入侵，而是直接从南边攻打！”

苍云邪地前期表现出来的战力。几乎可以说是势如破竹，无可抵挡。无论从哪一边进攻，那边的家族都无法抵挡。

若阳柏看上杨家的神根殿，肯定不会从北边入侵。

更何况，神根殿内的机密，只有杨家的历代家主和即将死亡的超凡境强者知晓，阳柏又从哪里打探到这个情报？

“你们再仔细想想，是不是各自家族内还有什么不得了的东西，让他看上了。”杨开一眼扫过八人。

八人都神色凝重，仔细想来。却是毫无头绪。

局势发展到今天这田地，各自家族里如果真有什么让阳柏盯上，他们也不会再隐瞒，杨开察言观色。不免有些失望。

暗想自己的猜测难道错了？那阳柏这次进犯中都的目的是什么？

就在这时，一直寻觅不得的阳柏的气息，忽然从虚空中浮现出来。

所有人都神色一凛，抬头看去，果然见到阳柏静静地悬浮在半空中，冷眼俯瞰着整个中都。大笑声从他口中发出，滚滚如雷。

所有人都不由自主地停下了手上的动作，循着声音的来源，朝他望去。

“时候到了！”忽然，阳柏收敛笑意，轻轻地说道。

杨开心中一突，顿时涌出一丝不安的情绪，他不知道阳柏说的是什么时候到了，可既然他敢现身，定是已经达成了自己的目的。

“八大家……可笑，不过如蝼蚁般的存在，居然也敢这么自称，师侄，你虽然不错，可眼光也不够长远，今天就让师叔来告诉你，什么叫天外有天，这个世界，其实并不是你看到的这样，你不了解的还有很多很多。不过不管如何，师叔要谢谢你，若是没有你的异军突起，今日这一战只怕还死不了这么多人，不死人，师叔可是很伤脑筋的。”

阳柏神态从容，悬浮在半空中侃侃而谈，一副不将天下人放在眼中的模样，狂妄至极。

杨开神色一动，诧异地望着阳柏，从他刚才说的话中，杨开听出了一些不太寻常的信息。

阳柏知道些这个世界以外的奥秘？

不待他深思，阳柏忽然又怒喝：“众邪王护法！”

霸天力王飞速朝阳柏冲了过去，毫不迟疑。

毒王，鬼王，影王，兽王却是脸色犹豫，不知该不该上。

阳柏淡淡地撇了他们一眼，轻笑道：“怎么，你们想违抗我的命令？”

毒王阴森一笑，开口道：“主上，我只想问一句，自昨日大战到现在，为何不见你出手？圣地可是死伤不轻啊。”

“因为我就是要他们死！不死人，我如何达成自己的目的？”阳柏一脸随意地答道。

“这样啊。”毒王点了点头，忽然抱拳道：“主上，您多保重，我等不陪你玩了。”

他们跟着阳柏前来攻打中都，本想取中都而代之，如今眼看毫无希望，阳柏又如此绝情无义，这些邪王们哪还愿意留下来？

他们本就是自私自利阴险狡诈之人，忠诚荣辱与他们毫无关系。

这般说着，毒王，鬼王，影王和兽王便欲离开，阳柏不会在意手下人的死伤，他们自然也不会在意，只要自己能活，一切都无所谓。

阳柏冷笑：“你们谁都走不了！护法！”

话音落，四位准备离去的邪王忽然顿住了步伐，神色艰辛痛楚，似乎在抵挡着什么，不一会儿，神色渐渐缓和下来，飞窜到了阳柏身旁，将他团团围住，紧密守护着。

八大家的强者们无不变色。

尽管不清楚那四位邪王到底发生了什么，可任谁都看得出来，阳柏用一种霸道的手段，将他们控制住了！

阳柏终于有所行动，挥手间，一道道玄妙的能量从空激射下来，覆盖了整个中都。

“阻止他！”杨开怒喝，且不管阳柏此举到底有什么目的，都必须得阻止他的动作。

一声令下，所有还能战斗的超凡境，全部朝上涌去，目标直指阳柏和六大邪王。

“迟了！”阳柏大笑，“我既现身，你们做什么都无用。”

说话间，整个中都死掉的人体内的鲜血和地面上的鲜血，全都流淌起来，纷纷渗入地下，一股股晦涩不明的能量，如蚯蚓般在地底穿梭着，寻觅着。

蓦然，阳柏的神色一喜，目光投向一处地方，把手挥去。

渗入到地下的鲜血，全部涌到那个地方。

惊天的血腥气息弥漫出来。

跟随在杨开身边的地魔，神色凝重，沉声道；“少主，这应该是一种血祭之法。”

地魔也会血祭，自然看出了一些端倪，不过他的手段与阳柏有些不同，相同的是，都要死人，都要鲜血。

苍云邪地和中都这些日子死掉的人无以算计，流淌出来的鲜血也如河似江，阳柏如今以这些鲜血来血祭，可谓是大手笔，地魔的魔影圣法与之比较起来，不可同日而语。

地底深处传来剧烈的声响，整个中都都摇晃了起来。

所有人都面色骇然。

杨应豪忽然象是想起了什么，惊呼道：“坏了，难道阳柏盯上的是地底的东西？”

“地底有什么？”杨开赶紧询问。

杨应豪道：“这只是八大家典籍中记载的事，无人证实过。据说中都底下有一条巨大的地脉，正是因为这条地脉的存在，我八大家才一直扎根此地。不但杨家有这样的记载，另外七家应该也有。”

秋守成想了想，点头：“确实，老夫曾在家族典籍中看到过。”

“不过据说曾经有一代人企图寻找到这处地脉，历经无数年，最终失败了，难道真的有而我们却一直没找到？”孟西平神色难看。

八大家驻扎在中都无数年，虽有地脉的记载，却一直无缘得见，可人家邪主阳柏现在精准地寻觅到了，这让他有些无地自容。

“地脉？”杨开凛然。

杨开见过地脉，甚至还吸收过地脉中的能量。

当年在海外隐岛那里，有一条几尽枯竭干涸的地脉，被他将剩下的能量全部吸收，实力获得了巨大的提升。

而中都地下，有一条庞大完好无损的地脉，如果能寻觅到，那进入其中的人将获得匪夷所思的好处。

“他的目的八成就是这个了。”杨开轻轻点头。

阳柏是超凡三层境，已经达到了他的极限程度，想要再提升实力，就得借助外力，而地脉中的庞大能量就是他最好的选择。

尽管只是猜测，应该已接近事情。(未完待续。)(未完待续。)

第五百九十三章 再见虚空甬道

? 杨开眼前一亮，惊喜万分。虽然梦掌柜没有多说，但他也多少能猜测到一些。

梦无涯体内有封印的存在，因为封印，他才只有神游境顶峰的修为，若是能将封印解开，那他便能常年保持超凡两层境的修为。

“恭喜梦掌柜了。”杨开也很高兴梦无涯能够寻找到解开封印的契机，看样子邪主阳柏这一次的举动，也为己方带来一些好处。

“梦掌柜，有没有见到阳柏和八大家老家们的踪影？”杨开又急忙询问。

梦无涯摇了摇头，随即道：“想找他们的话，凝裳可以帮你。”

杨开赶紧将目光投向小师姐。

夏凝裳轻轻颔首，也没说话，只是挥手打出一道能量，那能量迅如闪电，没入地下四通八达的曲道消失不见。

等了好一会功夫，那一道能量才去而复返。

夏凝裳随手指了一个方向，杨开咧嘴一笑，迈步朝她指示的方向走去。

“杨开，我留下来替梦掌柜和夏师妹护法吧。”苏颜迟疑道。

她是很想与杨开一道行动的，因为迄今为止，所有危险的事情，所有的战斗，基本上都是由杨开一人在承担，可现在眼看着梦无涯和夏凝裳正在进行一些紧要的事，身边却没人守护，也有些不太放心。

她留下来，最起码可以在危险的时候保护下这两人的安全。

杨开点了点头：“那你小心！”

“你也是。”苏颜展颜微笑。

辞别梦无涯和夏凝裳他们，杨开与地魔顺着小师姐指引的方向一路前行，强大无匹的神识力量无时无刻不在查探四周的动静。

很快，一些生命的气息印入杨开的感知中，杨开精神一震，领着地魔朝那边走去。

在那前方，有九道身影。

其中八道，是八大家的老家主们，一路追着邪主来到了此地，另外一人。便是阳柏了。

当杨开和地魔赶到的时候，双方正在对峙。

八位老家主虽然也有超凡境的修为，人数众多，但对上邪主这样的人物。依然不敢有什么妄动，阳柏此刻散发出来的气息，给了他们莫大的压力。

而阳柏则是神态从容，眼眸深处还略有些兴奋的神采，虽然手段通天。却也并不急着动手，反是好整以暇地望着八人，目光戏谑。

看到杨开和地魔两人忽然在此地现身，阳柏更是眼前一亮，笑道：“师侄也来了，不错不错，师叔正愁无人见证这一刻，多来点人也是好的。”

杨开冷哼，漫步上前，凝重地打量着阳柏：“师叔。你费劲心思，不惜耗费整个苍云邪地高手的性命，就只为了寻找中都城下的这条地脉？”

“正是！”

“为何？”杨开质问，“这条地脉属于中都，你就算找到了，一时半会也无法将这里的能量吸干，只会白白便宜八大家。师叔看样子不傻，不会做这种赔本的买卖吧？”

阳柏一脸有意思地表情，轻轻点头：“看样子师侄比这八人倒是聪明些，他们都以为我的目的是想占有这条地脉。其实他们错了，我没这么大本事在中都所有人眼皮子底下吸收地脉中的能量，也没这么大的野心。”

杨应豪等人面色一变，表情疑惑。

他们都以为阳柏盯上的是这条地脉中的能量。没想到他现在失口否认了。

那他这么做为了什么？

“不管你的目的是什么，今日此地，便是你的葬身之处！”杨应豪冷喝，打断了阳柏的喋喋不休。

阳柏轻笑：“就凭你们这些人，是没这个本事的。只要我想，随时都可以取你们性命。”

“那师叔为何迟迟还不动手？”杨开一脸讥讽。

“我说了。我需要有人来见证，本来扇轻罗是最好的人选，我也准备带她一起分享，可惜她不识抬举，错过了这么好的机会。”阳柏缓缓摇头，一脸的失望之色。

“师叔的兴趣真是恶劣。”

“无所谓了。”阳柏耸耸肩膀，神态随意，“因为我马上就要离开这里，去往更高端的世界。”

“更高端的世界？”八人愕然，有些不懂他在说什么。

地魔桀桀怪笑，杨开若有所思。

“无知。”阳柏面上浮现出一丝怜悯之色，“你们以为神游之上便是武道的最巅峰么？你们错了，神游之上并不是，而且，它也不叫神游之上，这只是你们对这个境界冠以的名字罢了。”

八位老家主神色震愕，似乎听到了什么不得了的事情般，不免有些期待地望着阳柏，希望弄明白神游之上到底是个什么样的境界。

“它叫超凡境，超越了凡人的境界。”杨开一脸厌恶之色，打断了阳柏的自我卖弄，摇头道：“师叔，我本以为你是个人物，现在看来你不过是个跳梁小丑罢了。”

阳柏眼神一冷，似乎没想到杨开对这个境界也有所了解，旋即又一脸释然，点头道：“是你身后那位仁兄告诉你的吧？”

地魔怪笑，不置可否，同样讥讽鄙夷地望着阳柏。

阳柏在他面前卖弄超凡境的认知，委实有些班门弄斧。

看着地魔，阳柏诚恳道：“仁兄，说起来，你我都同出一源，我的一身成就，来源于你现在的肉身。大家理当更亲密些才是，若是仁兄愿意，不妨我们就此联手如何？”

“免了。”地魔嘿嘿一笑，“老夫还是跟着少主比较有前途些。”

“你真觉得如此？”阳柏有些失望，强调道：“我这师侄虽然资质不凡，一生成就怕也只能局限在这里了。你若与我一起，我可以带你见识更宽广的世界。”

这般说着，阳柏忽然伸手在旁边的洞壁上一拍，凶猛的真元灌入其中，整个地脉的能量瞬间蠢蠢欲动起来，源源不断地朝这边汇聚而来。

不多时，在阳柏拍击的位置上，忽然涌出一个小小的黑点，这个小小的黑点迅速扩大，只是三两息的时间便扩张成方圆几丈的黑洞。

深邃得让人惶恐，似乎能吞噬掉一切。

八大家的老家主们面色大变，一脸茫然，匆匆后退，不明白这个黑洞到底是什么。

反倒是杨开和地魔两人眼珠子都快凸了出来，同时惊呼：“虚空甬道？”

阳柏诧异地望着他们，没想到他们全都认得这个东西，点点头道：“不错，正是虚空甬道，那一头，便是更高层的世界，远不同于这边的世界，这里只是蛮夷之地，天地能量匮乏，强者稀少，可另一边不同，另一边天地能量充裕，更适合武者感应天道武道，强者层出不穷，仁兄，只要你点个头，我愿意让你随我进入其中，共同分享那边的资源。”

“原来如此！”地魔沉重点头，“看样子你不但继承了这具肉身的传承，同时也继承了他的记忆。”

“是！”阳柏毫不避讳地点头。

在凌霄阁困龙涧下那具魔头的尸身，如今被地魔所用，成为他的躯壳，可在此之前，阳柏却是从这具尸身上得到了传承和他的思想，所以才能知道超凡境的奥秘，所以实力提升这么迅速。

应该是那魔头尸身中蕴藏的记忆，指引着阳柏寻觅到中都城下的地脉，寻找到这一处虚空甬道的位置。

他的目的不是中都，也不是这地脉，只是眼前这个虚空甬道。

他要跳脱这个世界，进入到另外一个地方，追求更崇高的境界和修为。

“不过，你得到的记忆似乎并不完全啊。”地魔怪笑起来。

“仁兄为何这么说？”阳柏微微皱眉。

“你以为那边的资源可以任你所用？你以为那边的高手都是好欺负的？笑话，这边虽然是蛮夷之地，但是那边同样也处处凶险。你的修为不错，在这里可以称王称霸，但如果到了那边，顶多也就是一个宗门的执事长老而已，我若是你，还不如选择在这边逍遥自在。”地魔侃侃而谈，神态从容。

“你怎么知道这么多？”阳柏终于惊诧了，“不可能的，那具尸身中残存的记忆已经被我全部继承，你不可能再得到他的思想。”

“老夫没必要得到他的思想，因为老夫本身……就来自于那边的世界！”地魔桀桀大笑，指着自己道：“这具躯壳原来的主人，真的要算下来，理当是老夫晚辈的晚辈！”

阳柏勃然变色，看怪物一样看着地魔，眼眸深处终于涌出浓浓的忌惮之意。

他是因为得到了那具尸身中的传承，才有了如今的成就，可是地魔却说那魔头是自己晚辈的晚辈，一脸不屑一顾的表情，这让阳柏感到有些无所适从，一直以来的认知，彻底被掀翻了。

“想骗我？”阳柏神色冷厉，“任你说的天花乱坠，我也不会上当，既然走到了今日这一步，那边的世界如何，我会亲眼去看看。”

地魔缓缓摇头：“你才是最无知的那个人。”

“轮不到你来评价！”阳柏厉喝，一身气息忽然危险，浓郁的邪煞魔气从体内涌出，整个人的面庞也变得狰狞万分，犹如邪魔降临，不可一世。

“入魔！”杨开伸手一点额头，傲骨金身中的庞大能量也凶猛迸发出来，一道道魔纹般的纹路覆盖在他身上，邪煞之气的浓郁程度，比之阳柏毫不逊色，甚至还要超出一筹。(未完待续。)(未完待续。)

第五百九十四章 清理门户

? 阳柏神色凛然，望着杨开的目光终于变得凝重了些，诧异道：“师侄你居然可以拥有这等力量，不错，看样子你是有外力可以借用。但只是神游境五层，还是太弱了。”

“是嘛。”地魔往前踏出一步，守护在杨开身边，同样浓郁无比的邪煞魔气从体内涌将出来，与阳柏身上的气息如出一辙，冥冥之中相吸相引着。

八位老家伙同时厉喝，将自身的力量提升至十二成，神情激愤，同仇敌忾，一副要与阳柏拼命的架势。

阳柏大笑：“依仗人多就想打赢我？你们太天真了，也罢，在我临走之前就让你们见识下什么是超凡三层境！仁兄，我给过你机会，可惜你却不领情，你这一身邪魔之气，今日便由我收下了。”

最后这番话，却是对地魔说的。

当初阳柏从困龙涧下出关时，修为还不到超凡三层境，无法将那魔头尸身中的能量全部吸纳，本想等一段日子，修为精进后再去吸收，却不想便宜了后来赶去的地魔。

如今机会就在眼前，他自然想将本属于自己的力量取回来。

这般说着，轻轻地挥了挥手，一层七彩的光膜如宝甲般将他周身覆盖。

八大家的老家主们的武技和秘宝光华已经绽放了出来，轰击在阳柏身上，这本应能翻江倒海般的攻击，却只让阳柏体外的光膜泛起一层层淡淡的涟漪，连他的防御都破除不了。

尽管已经知道阳柏手段通天，实力强大，可见到这一幕之后，八位老家主依然有些不敢相信，个个面色骇然，神色震愕。

地魔也闪电般地出手，一团血光化为血雾朝阳柏覆盖了过去，将其包裹着，那血光中蕴藏了地魔多年的感悟和修为的力量。诡秘难防，足以侵蚀掉世上任何东西。

但阳柏只是轻轻震了震身躯，便将血雾震散。

地魔冷哼一声，倒退三步。神色凝重至极。

境界上的绝对差距，不是他的经验能够弥补过来的，如果此地有大量鲜血的话他还可以施展魔影圣法，但这些日子死伤之人流出的鲜血，已全被阳柏动用。地魔也是巧妇难为无米之炊。

高亢的龙吟声传了出来，杨开身后浮现出一只巨大的龙头，摇头摆尾，张开血盆大口朝阳柏咬了过去。

“蛟龙？”阳柏不屑一顾，左手虚空一握，一只巨大的七彩毒蟒凭空出现，那毒蟒色彩斑斓，龇牙咧嘴，凶猛地朝黑色蛟龙迎了上去，张口就喷出一缕缕七彩的光线。那光线中蕴藏了可怕的邪能，一瞬间便将蛟龙轰击的支离破碎。

“不过如此！”阳柏讥讽一笑，神态从容，森冷道：“你们尽情的释放力量吧，我倒要看看，有谁能挡我？我阳柏一世凄苦，所追求的不过是力量的提升，正又如何，邪又如何，只要能让我强大。谁挡我就杀谁！”

“即便是养你教你的师尊？”杨开冷眼望着他，虽然局面危急，可他却不见丝毫慌乱之象，反而一脸淡然。

地魔察言观色。虽不知道杨开到底有什么依仗，但跟了他这么久，地魔也知道杨开不会做没有把握的事，连忙按捺住逃窜的心，静静地守护在杨开身旁，以防不测。

“师尊？”阳柏冷笑。“我已经没有师尊了。”

一边说着，一边又驱动体内的邪能，八大家的老家主们齐齐闷哼，双膝一软便跪倒在地，一张张脸庞全都变成了七彩的颜色，真元和体力迅速流逝，疯狂地朝阳柏的身体汇聚过去。

境界上的绝对压制，让他们深刻理解到了阳柏的可怕之处，也意识到只凭借自己这些人，是不可能把对方怎么样的。

“杨开，你快走。我们怕是逃不掉了……”杨应豪忽然出声，说话间，声音越来越小。

若早知阳柏的实力如此恐怖，他们说什么也不会只有八个人下来。

他们本以为凭借自己八人，即便战死，最起码也能拖着阳柏陪葬，却不料这个想法在现实面前是如此的可笑。

如今只能拼了性命，保下杨开。

“没人可以走！”阳柏一副好整以暇的表情，淡淡摇头，伸手一指，一道凌厉的劲风冲击出去，打穿了杨应豪的肩胛，鲜血顿时流淌出来。

“阳柏，你欺师灭祖，让宗门受辱，今日我便代师公清理门户！”杨开如一头被激怒的野兽，忽然暴戾异常，厉喝起来。

阳柏愕然，奇怪地瞥了他一眼，轻蔑道：“区区神游境五层也敢口出狂言，真是不知道天高地厚，师侄，一会儿你就要死了，你是准备化为厉鬼来替那老不死的清理门户么？”

虽同出一门，可他压根就看不起杨开，认为对方有现在这样的力量，不过是借助了外力的缘故。

“呵呵……”杨开怪笑不已，笑容一敛，沉喝道：“地魔！”

地魔应声出动，毫不迟疑，状若疯癫般冲向阳柏。

阳柏神色不屑，挥手朝地魔打去，狂暴的能量涌出，地魔一身真元忽明忽暗，很快湮灭，倒飞了回来，重重跌落在地，不过立刻又满不在乎地爬了起来。

毫发无伤！

这一幕不但让八大家的老家主们呆住了，就连阳柏也神色惊疑不定，回过神后，才点头道：“这躯壳果然了得。”

地魔大笑：“虽然老夫现在打不赢你，但是你也打不死老夫，这躯壳可不是你能够撼动的。”

地魔拥有的这具肉身，遗留在困龙涧下几百年，肉身不坏，显然已经被当初那个魔头淬炼到了一种极限。

单凭阳柏如今的修为，确实无法撼动这具肉身。

“我当你们有什么依仗，原来只是这个。”阳柏哼道：“如果仅是如此的话，那我就不陪你们玩了。”

地魔闷声不吭，又携着一往无前的气势朝阳柏冲了过去。

阳柏不屑的撇了撇嘴，冷声道：“只是一个莽夫罢了，空有一具躯壳，却发挥不出它的作用，你还是还给我吧。”

说话间，一股比刚才还要凶猛的气劲爆发出来，阳柏单手成爪，直接抓向地魔的脑袋。

出乎他的意料，地魔居然没闪没避，任由他将自己抓住。

“自寻死路！”阳柏大喜，赶紧运功，疯狂地吸收地魔体内的力量，这些邪魔之气与他修炼的功法同出一源，可以毫无顾忌地将其吸收，一旦吸纳了地魔的力量，那阳柏的实力必定会再次提升。

甚至，他还可以动用秘法，将地魔现在的肉身据为己有，炼制出傀儡。

“少主！”地魔艰辛抵挡，却依然阻止不了体内力量的流逝，不得不张口喊了一声。

无论杨开在打什么主意，现在该是出手的时候了。正是因为无条件地信任着杨开，地魔才显得这么鲁莽狂躁。

一道金灿灿的锁链忽然诡异地出现，伴随着锁链的出现，一股至刚至阳的气息轰然降临，无论是地魔还是阳柏，体内的邪魔之气就如遇到了克星般，全都躁动不安。

那锁链并不长，却有一种让任何人都无法忽视的力量，直接朝阳柏缠绕了过去。

“锁魔链？”阳柏大惊失色，脸色仓皇失措，赶紧松开地魔，急步后退。

杨开冷笑，意志驱动间，那金灿灿的锁魔链如有了生命般，瞬间将阳柏缠绕，死死地捆缚着。

刺啦啦……

一阵如热油里撒进盐巴般的声响传出，阳柏体内的邪能疯狂反抗，却依然破解不了锁魔链的捆绑，不断地从体内冒出一股股黑烟。

反倒是金灿灿的锁魔链，变得如无实体般，渐渐隐没入阳柏的体内，只有一丝丝明晃晃的光亮时隐时现。

“师叔，你大意了呢。”杨开讥讽地嘲笑着，“我们既然已经得到了那魔头的尸身，捆缚魔头尸身的锁魔链又怎会不在我手上，这东西，应该是你的克星吧。”

阳柏神色愤怒，眼神仇视地望着杨开，脸庞都扭曲了。

锁魔链，克制的就是邪魔之气。

它连那魔头的尸身都能锁住，更何况是如今的阳柏，无论阳柏还是地魔，现在的成就都是继承了那魔头尸身的缘故。

似乎是受到了锁魔链的压制，阳柏一身傲人的气息迅速收敛，大半力量被压制在体内无法动用。

局势急转而下，所有人都惊喜交加，没想到会发生这样的变故。

地魔又是惊恐又是欣然地望着杨开，暗想相信少主果然是没错的。

他甚至都已经忘记锁魔链的存在了，却不想杨开在这个时候将它拿了出来。

“师叔，你现在又可以动用几成力量？”杨开往前迈出一步，气势节节攀升，“因为你，偌大的凌霄阁如今凄惨无比，师公更是险些丧命，我爹更是顽疾缠身多年，你毁了中都城没关系，但你毁了凌霄阁，就得付出代价，现在该是你偿还的时候了。”

“痴心妄想！”阳柏怒吼，歇斯底里般，“你以为区区一道锁魔链便能封住我？或许等你实力再强点可以做到，但以你如今的实力还是不够看！秘宝之威是以人为根基才能发挥出来的，这一点没人教过你嘛？”

这般说着，阳柏双手虚握，七彩的光芒再一次绽放，如狂风暴雨般朝前覆盖，同时，身形往后一纵，朝洞开的虚空甬道跳去。

他显然是想先离开这里再做打算了。(未完待续。)(未完待续。)

第五百九十五章 虚空之力

? “哪里跑？”杨开一脸狠戾之色，身躯一晃，速度提升到了极限，挡在虚空甬道的入口处，眼神冰冷地望着阳柏，一身真元凶猛喷发。

“滚开！”阳柏厉喝，扬手一掌朝杨开的胸口处印来，那掌上的劲气如灵蛇之芯吞吐不已，危险至极。

轰……地一声，杨开的身躯晃了晃，嘴角处溢出一丝鲜血，阳柏也猛地朝后退了几步。

“哈哈哈！”杨开大笑不已，高声道：“师叔，你如今只剩下超凡一层境的修为了呢，我看你怎么逃！”

说话间，庞大的神识力量涌了出来，识海内的那柄小剑在神识力量的催动下，散发出森冷的寒意，朝阳柏袭了过去。

阳柏大惊，不敢抵挡，匆忙后退。

地魔桀桀怪笑着，化为一道血光，在阳柏身边飞舞着猛攻。

回过神来的八大家老家主们，也齐齐贡献出自己的力量。

刹那间，阳柏便手忙脚乱，应付的捉襟见肘。

被锁魔链所住了大半的修为，如今只能发挥出超凡一层境的水准，他根本不是杨开这群人的对手。

每一次他想逃进虚空甬道中，都会被人拦截下来。

阳柏的脸色狰狞了，他自从得到了困龙涧下魔头的传承和部分记忆开始，便一直向往着更高层的世界，收服整个苍云邪地，进犯药王谷，只不过是与八大家开战的引子。

筹谋计划了这么久，如今眼看着就能如愿以偿，却被一道锁魔链坏了大事，内心中的疯狂和焦急可想而知。

可毕竟还是有超凡三层境的底子，即便陷入危局中，阳柏一时半会也不至于落败。各种神通手段使出来，惊人至极。

杨开心中凛然，也没再与他正面碰撞，只是驱动小剑，冷眼旁观阳柏的困兽犹斗。

蓦然。有一股强横至极的气息从不远处迅速接近。察觉到这股气息的来源，杨开神色一喜，连忙扭头看去。

果然，那边梦无涯的身影缓缓出现。梦掌柜一脸的喜悦和振奋之色，身上的气息与以往比较起来不可同日而语，甚至比他当日解除自身封印的时候还要强盛许多。

他的身后，苏颜和夏凝裳也迅速显行。

显然，梦无涯体内的封印。已经被解除了，如今的他，真正地恢复到了超凡境的水准，杨开估计，他甚至是超凡三层境的顶尖强者。

这只是一种感觉，杨开却深信不疑。

梦无涯到了这里也没废话，只是把手一握，一股无形的力量忽然如大山般压在阳柏的身上，让他举步维艰。

趁此机会，地魔和八大家的老家主们纷纷施展杀招。刹那间，阳柏的身上千疮百孔，鲜血横流。

“怎么可能？”阳柏怔怔地望着忽然出现的梦无涯，无论如何也不敢相信，这个人居然能拥有与他巅峰时相差无几的修为和力量。

“师叔，你的死期到了。”杨开冷声喝道。

阳柏面如死灰，眼眸深处闪烁着浓浓的疯狂之意，身陷穷途末路，却在哈哈大笑：“愚昧无知！我就算是死，你们也别想好过！”

这般说着。一身真元和气息陡然变得危险万分，身躯也随之庞大了一圈，变得臃肿至极，阳柏的面色涨红起来。七窍溢出鲜血。

空气中迅速流淌出让人心悸不安的感觉。

梦无涯神色冷厉，喝道：“阻止他，他要爆开体内的真元。”

杨开面色大变，神魂秘宝小剑以间不容发之势，轰进阳柏的脑海中，对方的神识力量却是出奇的坚韧强大。小剑居然第一时间未能破开他的识海防御。

梦无涯把手一拧，隔空一股力道，直接将阳柏的脑袋转了个半个圈。

阳柏的大笑僵硬在喉咙里，双眸中的神采迅速退散，但那一身狂暴的真元，却依然凶猛地爆发了出来。

轰……

围聚在阳柏身旁的八大家老家主们齐齐喋血飞出，地魔也是惨叫一声，凌空翻了好几滚，一头栽进虚空甬道内消失不见。

下一刻，整个中都地脉中的庞大能量象是起了连锁反应一般，以阳柏爆开真元的地方为源点，不断地朝深处爆裂。

与此同时，一股诡异的力量，席卷了过来。

梦无涯愕然，匆匆看了一眼四周，目光一下盯在了开启的虚空甬道上，失声惊呼：“这里怎么会有虚空甬道？”

强如梦无涯，此刻也仿佛见到了恐怖的东西，刹那间乱了方寸。

微微失神，连忙后退，迅如闪电来到苏颜和夏凝裳的身边，一手提着一个，真元涌出，将两人守护，高呼道：“杨开，随老夫进来！”

说话间，身形已经没入了虚空甬道。

杨开虽然不知道梦掌柜为什么这般惊慌，但也知道事情有些不妙了。

阳柏将自身真元爆开，已经引起了中都地脉的异变，这种异变，是毁灭性的灾难，只怕连梦无涯都抵挡不了。

现在想要活命，只有进入虚空甬道中，去往对面的世界。

听了梦无涯的呼喊，杨开也没迟疑，一边朝那边飞窜一边道：“八位前辈都过来。”

话音落，已经进入了虚空甬道内。

就在这时，漆黑深邃的虚空甬道却仿佛坍塌了一般，四处裂开无数道缝隙，咔嚓嚓的声响不绝于耳。

那股神奇诡异的力量，迎面袭了过来。

杨开见识过崩坏的虚空甬道的力量是何等恐怖，当年从困龙涧下那处虚空甬道逃跑的时候，秋家和紫薇谷的几位神游境高手运气不济，身躯被爆发出来的虚空之力直接切成了两半。

一半传送到了苍云邪地，一半不知去向，场景可怖，历历在目。

这种虚空之力，不是人能够抵挡的。

而如今，眼前这个虚空甬道，在地脉能量的冲击下俨然也要崩坏了。

杨开面色骇然，赶紧祭出骨盾，守护在面前，真元疯狂地往内灌入。

一股焦急的讯念从前方传达了过来，那是来自梦无涯的，可杨开放眼望去，却看不到他的身影。

强烈的光芒袭扰过来，耀得杨开睁不开眼帘，只感觉到骨盾上承受了巨大的冲击和切割之力，将他撞得节节后退。

伴随着身体的剧痛和一阵头晕目眩，杨开的意识迅速模糊。

…………

自苍云邪地大败，四大邪王战死，邪主阳柏不知去向到如今，已经过去半年了。

这半年时间，整个中都百废待兴。

当日那一战，不知地底出现了怎样的变故，整个中都城都往下塌陷了几十丈，现在放眼望去，巨大的中都城似乎坐落在一个山谷之中。

房屋倒塌无数，人员死伤不计。

唯有一个被天行宫保护的杨开府，依旧完好无损。

在那一战中，八大家的老家主们，同样也下落不明，谁都不知道他们去了那里，但谁都知道，他们恐怕已经凶多吉少。

而最让八大家痛心无比的是，杨开也失踪了。

这个冉冉升起的中都新星，自夺嫡战开始，便一直绽放出不同寻常的光芒，屡屡缔造出一些匪夷所思的奇迹，带领自己府上的盟友们力战其他的杨家公子，对抗八大家，最终领导八大家，抵御了苍云邪地的入侵。

尽管他年不过二十，可如今的他，已经成为了一个传奇般的人物。

杨家代家主失踪，如今偌大的杨家，已经由年轻一代弟子老二杨诏接手，与其他七位年轻的家主们共同主持中都的重建事宜。

这庞大的都城，想要重建起来，没有十几年是不可能的。

唯一让人感到欣慰的是，那一战之后，整个中都变得灵气充裕，非常适合修炼。正因如此，也吸引了无数宗门世家的弟子前来中都帮忙，他们一边进行着重建中都的工作，一边在这里修炼自身。

废墟中，秋忆梦身只影单，目光忧伤，静静地站在那里。

身后冒出来一人，是中都狼霍大公子。

霍星辰似乎也成熟了不少，与秋忆梦两人并肩而立，好一会才开口道：“好人不长命，祸害遗千年，不用担心太多，开少定是躲在什么地方，偷偷看着这里。”

秋忆梦喃喃道：“是嘛，那他为什么一直不出现，都半年了。”

霍星辰沉默。

如果杨开真的没事，理当早就出现了才是，可如今半年时间过去了，谁都不知道杨开下落何方。

不但杨开下落不明，府上的那个神秘强者梦无涯，还有凌霄阁的苏颜夏凝裳，甚至地魔，全都不见了踪影。

似乎在那一次的大变中，他们约好了一起消失般。

秋忆梦连想找个询问的对象都找不到。

“星辰，你说他会不会已经死了？”秋忆梦的美眸中闪动着泪花，轻咬着下唇询问。

“开少会死？”霍星辰大笑，“开少要是会死，这天底下的人大概都死了，你别担心他，把自己养白白胖胖的，等他哪一天回来了，送给他吃掉不就行了？”

“无耻！”秋忆梦狠狠地瞪了他一眼。

霍星辰嘿嘿一笑，再望向面前的废墟，霍大公子的眼神也微微有些迷茫。

开少啊开少，你到底在哪里啊，要是死了就算了，大家也绝了寻找你的念头，可你要是没死，赶紧蹦出来吆喝一声啊，很多人都在担心你呢。

霍大公子的眼角，微微有些潮湿，心情不知怎地，就黯然许多。(未完待续。)(未完待续。)

第五百九十七章 他到底是谁

? “那小姑娘什么情况？”扇轻罗又警惕地问了一声，美眸朝屋内看去。

“我跟她有些渊源，也是她把我救回来的。”杨开随口解释道。

“你没动她吧？”扇轻罗嘴角噙着一抹暧昧的微笑。

“我哪有这么无聊？”杨开哼了哼，神色又肃然起来，开口道：“中都那边怎么样？”

“一切都好，除了你失踪之外。而且，与你关系亲密的几个人全都失踪了，他们想找人询问下情况也找不到，都有些迷茫。”

杨开微微颔首，这情况也在他的预料之内。

见杨开并无多少悲伤之色，扇轻罗顿时醒悟，与他关系亲密失踪的那几个人，恐怕没有生命危险，否则他也不会是这幅表情。

“那一天……中都地下到底发生了什么？阳柏呢？”扇轻罗迟疑了下，略显紧张地问道。

“一言难尽。”杨开苦笑摇头，不想多说，“至于阳柏，已经死了。”

“死了？”扇轻罗的一双美眸中闪动着欣喜和兴奋的光芒。

“恩，死了，我亲眼所见。”杨开咧嘴一笑。

碧洛双手握紧成拳，兴奋娇呼：“大快人心！”

“阳柏死了，你平安无事，为什么这半年多还不回中都，反而留在这里？”扇轻罗幽幽地看着杨开，“你在逃避什么？”

“我不是逃避。”杨开摇了摇头，随意道：“我若是回中都，那中都的一切都会由我来背负，秋忆梦他们只会将我当成主心骨，没了自己的主见。我不在的话，他们才可以发挥出自己的能力，当好八大家的家主。”

而且，杨开也需要时间来考虑下事情，整理自己的思路，所以才在海外躲避了半年之久。

“你想淡出中都那些人的视线？”扇轻罗若有所思。听出杨开话里的意思。

“可以这么说吧。”杨开也没否认，“因为不久之后我恐怕要离开这里，给了他们太多依靠，一旦我走了。对他们不好。”

“你要去哪？”妖媚女王顿时紧张起来，不知道为什么，她总觉得杨开这一走，恐怕日后再无相见之日，不由自主地。芳心溢满了酸楚之意。

“到时候告诉你。”杨开微微一笑，“不过既然你今天找来了，我也该回中都看一下了。”

这般说着，目光忽然扭向一旁开口道：“韩长老，既然来了，便现身吧。”

扇轻罗抿嘴一笑，美眸也转向那个方向，神色从容。

韩诏早就来了，几乎是在扇轻罗前脚刚到，他后脚便抵达此处。只不过古云岛上忽然出现扇轻罗这样妖冶的女子。韩诏不免有些警惕，便偷偷地躲藏在一旁监视窥探。

他想弄明白扇轻罗的身份。

却不料人家早就察觉他的气息。

韩诏大惊失色，这才醒悟对方的实力比自己高出很多，否则哪里会一眼看穿自己的隐蔽？想都没想，身形一晃便欲逃离此地。

同时口中发出厉啸，示警之意迅速传达。

杨开一脸无奈，冲扇轻罗打了个眼色。

扇轻罗把手一指，一道蛛丝般的能量激射出去，将飞窜到半空中的韩诏直接捆住。

碰……韩诏跌落在地，一身真元被禁锢在体内。待再爬起时，眼眸剧烈颤抖，不可置信地望着扇轻罗，失声道：“神游之上？”

韩诏也有神游境七层的修为。即便是神游境顶峰高手，也无法这般信手一击将他彻底禁锢，能做到这种程度的人，唯有神游之上！

韩诏不傻，一下就猜出了扇轻罗的真实修为。

心中顿时惶恐，他不知道这个妖冶妩媚。实力超群的女子忽然来到古云岛，到底有什么意图。

杨开信步朝他走去，在他面前三丈处站定，神色平淡地望着他。

“松开吧。”杨开冲妖媚女王吩咐。

扇轻罗噘了噘殷红的小嘴，心念一动，捆缚着韩诏的蛛丝便消失不见。

韩诏一脸警惕忌惮地看着扇轻罗，心头惶惶不安，察觉到对方并无敌意，不免又轻松一些，沉吟了一下，开口询问道：“阁下到底何方神圣，来我古云岛所为何事？”

“她是来找我的。”杨开答道，“韩长老不用紧张，她不会对古云岛不利。”

“找你？”韩诏傻了，震愕地望着面前这个看起来稀松平常的记名弟子，脑袋一时间有些转不过弯。

杨开自进入古云岛后，便一直表现普通，浑身上下也没有修炼过的痕迹，导致韩诏认为他不过是个普通的渔民，因为钟妙可的请求，他才答应让杨开住在古云岛，照顾他的孔雀，却不想，这样的人居然能劳动一位神游之上的顶尖高手前来寻觅。

此刻，这个神游之上的顶尖高手，更是唯他是从！

他到底是什么身份？

再望向杨开，韩诏似乎看到他背后有一轮模糊而庞大山岳般的影子，让人感觉沉重不可抵挡。

说话的功夫，远处一阵衣袂猎猎的声响传来，却是韩诏发出的厉啸，将古云岛的岛主古风和几位长老全都呼唤了过来。

古风生得五大三粗，膀大腰圆，看起来一脸彪悍之色，有着神游境顶峰的修为，其他的长老们，大多也都是神游境八层九层的修为。

这些人，是古云岛的根基，也是古云岛最厉害的一群高手。

“韩长老，出了什么事？”古风一来到此处，便厉喝询问，其他的长老们同样满是警惕之色，一脸不善。

不等韩诏回答，古风忽然眼前一亮，目光灼灼地盯着扇轻罗，一脸心动的神色，失声道：“天底下还有这样的女子？”

不但古风看得心动，其他的长老们同样心神摇曳，目眩神驰，扇轻罗的妩媚和妖冶，只要是个男人就无法抵挡。

说话间，古风竟哈哈大笑：“韩长老哪里寻来的女子？本岛主收下了，纳为一房妾室也不错！”

一边说着，一边就朝扇轻罗冲了过来。

“岛主不可！”韩诏的脸色刹那间就绿了，连忙阻止。

碰……

一声闷响传来，在所有人都还没反应过来的时候，古风便如一枚出膛的炮弹般激射出去，口中发出惊慌的嘶吼，远远地落进了附近的海域内，溅起一片水花。

没人知道他是怎么被打飞出去的，只是隐约间看到扇轻罗的手动了一下。

“神游之上？”几位长老同时惊呼，面上一片骇然，再不敢小觑扇轻罗分毫。

韩诏张大着嘴巴，目光凝视着古风落水的方位，额头上的冷汗涔涔而下。

完了！岛主居然调戏了一位神游之上，今日这古云岛只怕是要血流成河，被人灭门了。

“诸位长老，谁若再敢对我的女人有觊觎之心，就不是被打飞这么简单了！”杨开跨前一步，冷冷地望着古云岛这些高手们。

一阵牙齿碰撞的声响传出，韩诏震愕半晌才忽然回过神，连忙道：“明白！”

同是心中的疑惑更加浓郁，这个少年，居然说那位妖冶的女子是他的女人？而对方也没否认，这是什么情况？

再悄悄的打量一眼扇轻罗，韩诏赫然发现她居然一脸的幸福喜悦之色。

“韩某斗胆，敢问阁下来我古云岛，到底要干什么？”韩诏浑身冰凉，壮着胆子询问道，对方从半年前就潜伏在古云岛，直到今日才露出本来的狰狞面目，他图什么？古云岛有什么东西能让这等人物看上的？

其他的长老们一颗心也都七上八下，万分担忧，连去营救跌落海水中生死不知的岛主的勇气都没有。

“我只是不小心落难在这里，不想对古云岛做什么，这一点还请韩长老放心。”杨开沉吟了下开口道：“恩，现在的话，我需要见李元纯，你们哪位能帮我把他找过来？”

“李元纯？”韩诏皱了皱眉，旋即反应过来，惊呼道：“太一门的李前辈？”

“是。他应该已经返回太一门了吧？”杨开问道。

“那一战之后一个月，李元纯和海外诸宗的人寻你不得，便离开了中都。”扇轻罗在一旁轻声答道。

“回来就好。”杨开微微点头，又望着韩诏。

韩诏一头冷汗：“阁下见谅，韩某连你的真实身份都不知晓，又如何去面见李前辈？更何况，太一门这等大势力，也不是我等能够随意踏足的，李前辈更是德高望重，我等怕是……请不动，阁下如果真的有事要找李前辈，不妨亲自去一趟太一门如何？”

他迫不及待想把杨开给打发走。

“你只需告诉他，杨开要见他！他来不来，那就是他的事了。”

“还不快去？”扇轻罗瞪了他一眼，娇声叱喝。

“是……”韩诏硬着头皮应了一声，拔脚就朝太一门所在的方位飞驰过去。

待在这里受到的压迫感太强了，所见所闻都已超出了韩诏的理解范畴，他也想赶紧逃离此地。

飞驰中，冷风一吹，韩诏这才发觉自己后背一片湿漉漉的。

待韩诏走后，剩下的几个长老们面面相觑，彼此交换了下眼神，有一个看起来比较精明点的长老道：“在韩长老回来之前，阁下不妨屈尊移驾养神殿，歇息片刻如何，我等也好一尽地主之谊。”

“恩。”杨开轻轻点头。

“请！”(未完待续。)(未完待续。)

第五百九十九章 归还海外秘宝

? 推杯换盏，觥筹交错。

甚至就连扇轻罗和碧洛也喝了一些，妖媚女王饮了几杯酒之后，越发的光彩照人，浓浓的媚意，让所有人都不敢直视她的双眼。

酒过三巡，海外诸宗的那些人终于来了。

修罗门的夜访，落花教的花断魂，赤练宗的徐千皓，云龙岛，双子岛……

一波波的人马开赴进古云岛，海外各大宗门皆是精锐齐出，上次前往中都那些人几乎全都到场。

古风察言观色，赫然发现这些海外知名人物在面对杨开的时候，态度都是及其恭敬。

不免又是庆幸又是后怕，心中仅有的一丝芥蒂和不服也烟消云散了。

这些人，在海外的地位可不比古风低，有的甚至比他还要强势，连他们在这位杨公子面前都表现的如此温顺，古风哪还有资格拿捏什么。

一番交谈，古风这才得知，上次他们古云岛能够寻觅到化生破月功，竟然也是由于杨开的缘故，这下古风更没什么好说的了。

丢失三百年的镇宗秘典被他找到，等于是杨开送了古云岛一个天大的人情。

太一门的太一印，落花教的千蕊血海棠，修罗门的修罗剑，赤练宗的掌门玉佩，云龙岛的云龙典藏，双子岛的回生图，一件件东西被杨开取了出来。

所有人的呼吸都顿时炙热起来，目光灼灼地盯着这些镇宗之宝，表情激动。

杨开也没多说什么，将这些本属于海外诸宗的东西，一一归还。

“修罗剑和千蕊血海棠我炼化过，其他的东西我并未动用，诸位若是不放心，大可以检查一番。”杨开微笑地望着众人说道。

“放心放心！对杨公子哪有不放心的？”李元纯哈哈大笑，这些东西虽然不错，但档次都不算太高，恐怕也入不了杨开的法眼。这一点李元纯心知肚明。

其他人也都纷纷表示不用检查，对杨开那是一万个放心。

收了这些丢失三百多年的镇宗之宝后，众人都是感恩戴德，道谢不已。

“杨公子。海外诸宗此番承了你天大的人情，日后若是有什么需要，只管来海外知会一声，多的不敢说，在场的这些宗门。保管随叫随到。”李元纯诚恳地说道，他感谢的不但是杨开归还了海外诸宗丢失这么多年的宝贝，更看重杨开的潜力。

虽说海外与内陆并无多少联系，但能与杨开攀好交情，对以后也是有益无害。

“真到了那时候，我不会客气的。”杨开呵呵笑道。

“如此最好。”

“此间事了，我也告辞了。”杨开说着便站了起来，准备离去。

李元纯一惊，愕然道：“杨公子这就走？老夫还想请杨公子前往太一门盘亘些日子呢。”

“前辈好意心领了，不过自那一战之后。我一直没回中都，现在也想回去看看。”

“这样啊……”李元纯面上露出惋惜的神色，“那老夫也不多留了，我送你，日后若有机会再来海外，定要去我太一门做客。”

“一定。”杨开寒暄着。

一大群人随着杨开走出养神殿，古云岛的弟子们纷纷侧目，窃窃私语，不知道这里出了什么大事，居然引动这么多大人物全部到场。

待看到被众星拱月包围在中间的杨开之后。不少古云岛弟子的神色怪异起来。

他们其中有很多人是见过杨开的，也知道杨开在帮韩诏长老豢养孔雀，却想不明白为什么这个稀松平常的记名弟子，摇身一变。成了海外这些强者们的座上宾。

而且看那些强者们的神色，对那个杨开竟是相当恭顺，一个两个全陪着笑。

不远处，一个脸上略有些雀斑的少女正一脸迷惘地在寻找着什么，察觉到这边的动静之后也跑来看看热闹，只一眼。少女便呆住了。

因为她发现，跟自己相处了半年之久的师弟，此刻竟然一脸从容地在与海外诸宗那些大人物们谈笑风生，不但没有丝毫怯场，反而游刃有余，而那些大人物们，也在与他说说笑笑，一同朝外走去。

少女眨巴着大眼睛，脑袋有些转不过弯来。

待这些人走到她面前的时候，她鬼使神差地居然冲出了人群，挡在众人前方，怔怔地望着杨开。

李元纯皱了皱眉头，不知道古云岛这个年纪轻轻的女弟子冲出来要干什么，忍不住看了古风一眼。

古风连忙怒喝一声：“不得无礼，赶紧让开！”

钟妙可本就有些六神无主，摸不清现在的情况，被岛主这么一斥责，越发显得手足无措起来，眼巴巴地看着杨开，娇躯瑟瑟发抖，喃喃道：“师弟……这是怎么了？你怎么……怎么……”

说了半天，一句囫囵话也没说出来。

扇轻罗盈盈笑着，好整以暇地望着杨开，心里暗暗猜测他会怎么处理这个局面。

“放肆！”古风大急，不知道杨开的真实身份也就罢了，把人家中都的杨家之主当成普通人，让他做了一个豢养孔雀的记名弟子，这可是古云岛的绝对失策，现在知道了杨开的身份，古风本想等他走后，把他曾经在古云岛内留下的信息全部消除掉，以免遗笑大方，却不想在这关键时刻钟妙可蹦了出来，还敢称呼人家为师弟！

这还了得？

“来人，给我把这女子拿下，送进苍炎洞里！”古风怒容满面。

钟妙可身子一软，险些跌坐在地上。

苍炎洞，洞内常年高温，即便是神游境高手，也很难在里面生活，象她这样的弟子一旦被关进去，只怕无需三五日，便会被高温烘烤而死。

她没想到，只是自己的一个无心之举，居然就让岛主如此大发雷霆，更要这般严重地责罚自己。

少女的一颗芳心，刹那间被惶恐和骇然溢满。

有两个古云岛的弟子听令，快步走了上来。

更有一些平日看不起钟妙可的弟子们，纷纷露出幸灾乐祸的表情。

钟妙可若不是有当年的那次机缘，现在也只是个最底层的普通弟子，可是因为当年杨开给她留下的一封信函，她立下大功，才得以晋升到了精英弟子的身份。

这让不少人心中嫉妒羡慕，心头不平，觉得以她的资质和才华，根本不配当精英弟子。

现在眼看她闯了祸事，自然在心中暗暗快意。

杨开察言观色，心中也有些恼怒，这半年来，钟妙可给他的感觉是很不错的，小姑娘比较善良，也不喜欢惹事，平日里就在那个豢养孔雀的偏僻角落里埋头修炼。

虽然没什么资质，也没什么才能，可这份努力却是一般人都不具备的。

恼怒归恼怒，这毕竟是在人家的地盘上，自然不好发作，只是沉吟了下便开口道：“岛主且慢，我与她确实是师姐弟的身份，她并没有唤错，不用责罚她了吧。”

古风略显尴尬，抱拳道：“杨公子说笑了，之前是古云岛上下有眼无珠，如今有幸得知杨公子的身份，哪还敢将您当成古云岛的弟子？不过既然杨公子求情，那这次便绕了她。”

杨开满意点头。

古风也不是笨蛋，杨开虽然只是一句话，可他也看出来了，这个杨公子还挺维护钟妙可的。

“师姐你过来。”杨开面上挂着亲和的笑容，冲钟妙可微微招手。

钟妙可一双美眸内闪动着晶莹的泪花，俏脸上一片心有余悸的神色，面对杨开的召唤，也是迟疑了好一会，才反应过来，唯唯诺诺地走了过去，看看这个，又看看那个，缩着脑袋藏在杨开身边，喃喃道：“这是怎么了？”

“师姐别怕。”杨开宽慰一声，扭头对李元纯道：“前辈，我这半年来，都是跟着这位师姐生活的。”

“哦？”李元纯眉头一挑，神色不由有些暧昧。

杨开干咳一声：“不是你想的那样，只是半年前一战，我不知怎地落入海中，在附近的海域内，被师姐救了回来。说起来，师姐对我可是有救命之恩的。”

李元纯讶然，没想到这个看起来普普通通的少女居然救过杨开，老怀大慰，望着钟妙可的神色也变得和蔼万分：“既是杨公子的救命恩人，那便是我海外诸宗的恩人！”

“不错！”夜访重重点头，如果不是钟妙可救了杨开，那他们今日也别想得到丢失三百年的宝贝了。

“这小姑娘可是干了一件天大的好事呢。”花断魂咯咯笑着，娇躯摇摆，走上前来，开口道：“小姑娘叫什么？”

“钟妙可……”

“好名字。”花断魂美眸一亮，似乎没想到这小丫头看着普通，名字听起来倒是悦耳，“愿不愿意来我落花神教？只要你点个头，我可以做主给你个落花使的身份哦。”

“啊？”钟妙可大惊，诧异地望着花断魂。

落花神教有四大落花使，每一个身份都尊崇无比，是教主之下地位最高的人，自几年前一位落花使不幸身亡之后，落花神教便一直有一个落花使的位置空缺着，神教内无数弟子为了这个位置抢破了脑袋，却一直没有归属。

不曾想，今日花断魂居然给钟妙可提出了这样的丰厚条件，只为让她加入落花神教。(未完待续。)(未完待续。)

第六百零一章 你这取向有点问题啊

? 若不是杨开无意间在扇轻罗心中留下了情种，女王大人也不会遭遇这样的折磨，如今情种已经完全成长，扇轻罗在与杨开呆在一起的时候，必须得全身心地压制，否则一旦爆发，后果不堪设想。

到那时候，不是扇轻罗死，就是杨开死。

因为这个，碧洛自然非常痛恨杨开。

两人正说着话，半空中却是诡异地浮现出一道身影，一脸无奈地望着她们。

“你……”扇轻罗震愕地望着杨开，“你怎么回来了？”

“我就知道，你现在状态不对。”杨开轻轻叹息，扇轻罗的异常这么明显，他哪里察觉不出来？刚才诈走，也只是想听听这妖女心中的真实想法而已。

她的努力坚持和为自己的着想，让杨开有些感动。

“回来了正好，大人，不用压制了，现在就取了他的命吧。”碧洛娇喝着，目光仇视地瞪着杨开。

“你似乎对我很有成见啊。”杨开阴测测地看着碧洛。

“不错。”碧洛气哼哼地道：“我恨不得剥了你的皮，喝你的血，吃你的肉！若不是你，我家大人哪会有这样的磨难？”

“没有我，也有其他的男人会入住她的心。这是毒寡妇一脉最终的命运！”杨开冷哼。

碧洛缄默，不知道该如何回答了。

“你快走啊。”扇轻罗的呼吸越来越粗重，早在半年前，她心中的情种就已快大成，这半年多没与杨开见面，情况稍微有些好转，可这次迫不得已出来寻找杨开，与他共处了三日，一直以来压制的冲动，呈几倍的反弹，爆发了出来。“再不走就来不及了。”

杨开缓缓摇头，神色坚决：“你我之间的问题，终要解决的，逃避不是办法。”

“这可是你自己送上门来的。”碧洛娇笑不已。身躯一转，华光溢彩的光芒闪烁出来，冥冥之中，有一些糜烂之音在天地间响彻，碧洛酥声软语道：“大人。时候到了，你无需再压制了。”

那话语中透着一股浓浓的媚意，此刻的碧洛，再不复之前的傲娇跋扈，反而有了一点扇轻罗妖冶的影子。

碧洛，修炼的也是媚功。

媚功施展出来，针对的对象不是杨开，而是全部加持到了扇轻罗身上。

“碧洛你……”扇轻罗本就抵御心中的欲望和冲动及其艰辛，被碧洛这么一引动，心中的渴望顿时如决堤的洪水般泛滥出来。刹那间将她的神智淹没。

心中的情种茁壮成长，本能的欲望摧毁了她的坚持和对杨开的维护，满心只剩下一个念头。

那就是占有杨开！如果她是一块亘古不化的顽冰，那杨开此刻就是一团熊熊燃烧的火焰，扇轻罗不由自主地就想靠近他，将他冰封，或者将自己融化。

一声呢喃的呻吟从她喉咙里迸发出来，妖媚女王的面色绯红，修长粉白的颈脖处泛着瓷器般迷人的光泽，媚态丛生。眼波迷离，吃吃地望着杨开，美眸深处有着丝毫不加掩饰的欲望。

天地间的气息陡然改变了，杨开的眼帘前似乎出现了无数轻歌曼舞的妙龄少女。这些少女一个个骚首弄姿，体态婀娜，衣衫半解，美妙的茵茵之地笼罩在薄纱下，若隐若现，她们极尽放荡之本能。围绕在杨开身边，一副讨好的表情。

杨开心头凛然。

扇轻罗的媚功又有长进了，此刻她并没有刻意施展，只是稍微动情，便已让自己出现了幻觉。

“破！”杨开冷喝，阴阳合欢功运转起来，眼前那些轻歌曼舞似乎渴望不断的妙龄少女们全都支离破碎，化为荧光消失不见。

“咯咯……”碧洛娇笑着，“你这混蛋，就放弃抵挡吧，没有哪个男人能抵挡得了我家大人的媚功，咳咳……”

说话间，两条修长的美腿也不由自主地夹紧了，小腹处一股热流划过，下身一片泥泞，冷风吹来，凉飕飕的感觉让她愈发刺激，有些抑制不住心头的冲动。

她也被扇轻罗的媚功影响的不轻。

“等会来收拾你！”杨开冷冷地看了她一眼，神态不善。

“你活得下来再说！”碧洛大口喘息着，娇躯不禁扭动，轻咬着红艳艳的下唇，目光如火地望着杨开。

似乎想冲上来，不顾一切地与杨开共赴云雨，却又被她死死地忍住了。

一柄精致的小扇子出现在妖媚女王的手上，那扇面上绣刻了血多俊男美女的图案，这些俊男美女衣衫不整，一双双一对对正在行那苟且之事，姿势不一，却个个都神色喜悦，满心欢愉，栩栩如生。

“轻罗扇。”杨开冷喝一声。

这件秘宝是扇轻罗一脉代代相传的传家宝，配合妖媚女王的媚功，威力不可想象。

扇轻罗体态优雅地挥了挥扇子，那扇面上男女越发卖力地动作起来，一个个都象活了一般冲出扇面，纷纷涌进杨开的脑海中。

啪啪啪啪……

这些涌进脑海中的幻象，只支持了不到一息功夫，便全部化成齑粉。

阴阳合欢功，破尽天下媚功，扇轻罗的轻罗扇对杨开并不起作用。

但她却没有察觉到这一点，发挥出轻罗扇的威力之后，扇轻罗便吃吃笑着，裹着一股香风扑到了杨开面前，猩红的舌尖轻抵在贝齿上，酥胸剧烈起伏，伸出一只芊芊玉手，抓住了杨开的衣领，将他往自己面前一拖，高耸的胸脯抵在杨开的胸膛上，两只修长的美腿缠绕着他，张开小嘴朝杨开印了上来。

杨开食指大动，恨不得现在就放开一切约束，在这里与她大战几百回合。

但妖媚女王一旦动情，她所有的体液都会蕴藏着剧毒，这种剧毒谁都承受不了。

“你这妖女……”杨开苦笑，伸手搭在扇轻罗的脑后，真元凶猛迸发。

扇轻罗的双眸迅速失去神采，那响彻在天地间的糜烂之音也渐渐平息，软绵绵地倒在了杨开的怀抱中。

碧洛正满心欢喜地等待见证那激动人心的一幕，两只小手不由自主地覆盖到了自己的酥胸上，轻轻地揉捏着那两颗突起，满面的愉悦享受，乍一看到这副场景，花容顿时失色。

“滚过来！”杨开将扇轻罗抗在肩膀上，狞笑地冲碧洛招手。

“你想干嘛？”碧洛警惕万分，连忙后退几步，“你把我家大人怎么了？”

“我已经把她干掉了，现在轮到你了。”杨开嘿嘿冷笑，一脸的冷酷无情。

碧洛的双眸内迅速溢满了泪水，忽然发狂一般地嘶吼起来：“老娘跟你拼了。”

她就如一头被激怒的猛兽，悍不畏死地朝杨开扑来。

杨开只是伸出一只手，随手一招，就将她给制服了。

肩膀上扛着扇轻罗，把碧洛搭在自己的胳膊上，杨开伸出另外一只手，朝那挺翘圆润的屁股狠狠地拍了下去。

啪……

碧洛浑身僵直了，莫名其妙地，心中涌出一丝羞涩愤怒，却相当的刺激，似乎那一巴掌，让她心中潜藏已久的欲望迸发出来，忍不住生出一种被蹂躏的快感。

啪……

碧洛终于惊呼起来，不断地挣扎蠕动，口中叫骂不已，对着杨开拳打脚踢。

杨开不管不问，封了她体内的真元，很有节奏地一巴掌一巴掌地扫下去，下手极重。

渐渐地，碧洛喊不动了，反而在每一巴掌打下来的时候，发出一阵惹人遐想的呻吟声，一副任你宰割的柔顺模样，耳根通红，娇躯火热。

杨开愕然：“你这取向……有点问题啊。”

“要你管，快放老娘下来。”碧洛猛然回过神，叫嚷不休。

啪……

旖旎的呻吟又一次响起。

一日后，苍云邪地，飘香城。

扇轻罗的行宫内，杨开带着妖媚女王和碧洛忽然现身。

曾经服侍过杨开的美妇芸丽和若雨若晴两个丫头闻讯赶来，在见到杨开的时候都不禁有些欣喜。

但是再看扇轻罗和碧洛两人此刻的状态，不禁惊诧。

妖媚女王昏迷不醒，碧洛美眸通红，肿得跟水蜜桃一样，似乎哭了很久，但那俏脸上却是一片春情暗涌，仿佛被雨露浇润过，充满别样的光泽。

杨开将她放下来，碧洛身子一软倒在地上，旋即又娇呼一声，猛地弹跳起来，两只小手摸着自己的屁股，紧咬着牙关，嘶嘶抽着冷气。

“碧洛，你怎么了？”美妇芸丽急忙询问。

“没……没事。”碧洛唯唯诺诺地答道，脸色绯红，悄悄撇了杨开一眼，美眸中满是恐惧和害怕的神色，再无之前的放肆。

这一路的巴掌吃下来，她的心灵里充满了阴影。

“大人呢？大人这是遇到了什么事？”

“大人她……出了点意外。”碧洛的神色又黯然下来。

“先让她们休息吧。”杨开发话道。

“恩。”芸丽和若雨若晴连忙搀扶着扇轻罗和碧洛，将她们送回自己的房间。

还是当初那个凤还楼，杨开住在这里。

二楼的房间中，杨开盘膝坐着，神色阴沉。

扇轻罗与他的关系本来并不是这般深厚的，只是因为情种的缘故，才弄得有些难分难解，现在杨开想要替扇轻罗化解情种，也是毫无头绪，不免有些着急。(未完待续。)(未完待续。)

第六百零四章 自寻死路

? 眼见蛛母真的有恃无恐地将神魂遁出，杨开的嘴角不禁噙出一抹怪异的微笑。

一本正经地低喝一声：“蛛母，你最好不要妄想在我的识海内做什么手脚，我的境界虽然不如你，但我的神识比一般的神游境可要强大不少，莫要自讨苦吃。”

听他这么警告，蛛母本有的一丝顾虑迅速消失，传达讯念道：“放心吧，如果你愿意的话，我还是想神魂交融一番，不过你若不愿意，我也不勉强。”

杨开轻轻点头，放开了识海的防御。

下一刻，蛛母的神魂便遁入到了杨开的识海中。

一望无际的海洋上，蛛母的神魂灵体渐渐显行，和在外面看到的不一样，此刻她的模样却是真真正正的人身，上半身依然是那么的勾魂夺魄，下半身也是美妙旖旎，两条修长的美腿，笔直挺拔，茵茵芳草之地就这么大大方方地暴露在外，浑身上下不着片缕。

她亭亭玉立在杨开的识海上方，左右打量着，并无紧张的神色。

她是七阶妖兽，等于人类的超凡境强者，杨开不过是神游境六层，境界上的绝对差距，让她有恃无恐。

杨开的神魂灵体也迅速出现在她面前，看了她一眼之后，杨开眉头一皱，哼道：“这就是你希望进化成的模样？”

“不错。”蛛母轻轻点头，一脸春情，摇身一转，娇躯上华光流出，丰臀美乳，摄人心魂，“怎么样，动心了么？”

“放荡！”杨开撇撇嘴。

“咯咯……”蛛母娇笑，丝毫不以为意，“那身具毒寡妇体质的妖媚女王难道就不放荡了么？好了，别说废话了，赶紧把化生池的秘密放开给我。”

杨开轻轻点头：“确实。我也不想跟你废话了。”

说话间，嘿嘿狞笑了起来。

蛛母的脸色渐渐凝重，深深地盯着杨开，他这般怪异的表现。让蛛母迅速意识到了什么，神态从容，冷声道：“原来这还是一个陷阱。”

“不错。”事到如今，杨开也无需再装模作样。

“哼。”蛛母冷笑，“你的演技倒是逼真。说了那么多，做了那么多，就只为了引我的神魂遁入到你的识海中。”

“现在知道，已经晚了。”

“你以为凭借你现在的神识修为，能把我怎么样？我若想走，随时可以走！”

“你错了，我说过，没有金刚钻，不揽瓷器活。既然把你枉进来，你就别想离开了。”

“不知天高地厚！”蛛母厉啸一声。神魂灵体化为一道流光，便欲脱离杨开的识海。

她才刚有动作，那一望无际的海洋便忽然翻滚起来，滔天的海水涌将出来，如遮蔽了天幕的银河般，将她的退路全部隔断。

蛛母的神魂灵体左冲右突，却始终突破不了海水的防御，不得已再次显行，冷眼望着杨开，尖叫道：“你的神识力量怎么可能这么强大。”

这男人的神识力量。比起自己都丝毫不弱，甚至还要超出一线，若不是这样，她也不至于逃不出去。

“告诉我怎么化解扇轻罗体内的剧毒。我让你离开，若不然你就在此地湮灭吧！”杨开一脸的狠戾之色。

“痴心妄想，看我把你的吃了再说。”蛛母神色冷厉，张牙舞爪如疯婆子般朝杨开扑了过来，企图将双方的神魂交融，干扰他的心神。

一股威严的感觉忽然在识海内荡开。察觉到这股气息，蛛母忍不住惶恐不安，猛地顿住身形，顺着这股气息的来源抬头看去，只见半空中一只独眼缓缓地睁开了，那独眼中有一线金色的瞳仁，让蛛母生出一种顶礼膜拜的冲动。

咻……

一道金光忽然自那独眼中激射出来，擦着蛛母神魂灵体的边缘打了出去。

刺啦啦……

蛛母的神魂灵体似乎是暴露在骄阳下的雪花，刹那间被净化了一部分。

凄厉的惨叫声从蛛母口中发出，那一双美眸中充满了不可置信和惶惶不安。

“这是什么，这是什么？”蛛母厉声询问着。

“克制你的东西。”杨开神态从容，“如果被它正面打中，你会瞬间灭亡，所有你的思维你的意识，都会消失不见。刚才那一下，只是个警告，我没时间跟你耗，现在放开你的秘密，否则别怪我不客气了。”

蛛母死死地盯着杨开，又抬头看看那张开的金仁独眼，俏脸上一片怨毒之色。

大口大口地喘息，那雪白的双峰上下起伏，看样子被气得不轻。

“我给你三息时间，三息之后，我若得不到答案，你便死。”杨开一脸冷酷，发出最后通牒，举起一只手数了起来：“一，二……”

“等等！”蛛母高声呼道，“我可以告诉你，但是你得答应我，知道了这个秘密之后，放我离开！”

“我答应你！”杨开正色点头。

蛛母深深地凝视着他，好半晌才一挥素手，一团莹白的光芒从她的神魂灵体中分离了出来，飘向杨开。

这一团莹白光芒，便是蕴藏了那个秘密的神识能量。蛛母将这一团能量分离出来，便代表着她会失去这一部分记忆。

这对她来说，也是一种损伤。

杨开面色一喜，伸手将它招了过来，还没来得及仔细查探，蛛母忽然发了疯一般扑向杨开。

娇躯死死地将他缠绕，猖狂大笑道：“我要吞了你的神魂灵体，你的神识力量这么强大，足够我享用好一阵子了。哈哈，我们现在靠得这么近，那金光你还敢用么？”

她以为只要这样，杨开就会投鼠忌器，拿她没有办法。

与此同时，邪恶的神识威能朝杨开袭扰，将他的神魂灵体包围，让人不禁生出一种坠入深渊的失措感。

杨开冷冷地望着她，一脸的无动于衷，淡淡道：“它既然为我所用，自然不可能伤害到我，你太天真了。”

蛛母的笑容顷刻间僵硬在脸上，望着杨开的双眸内终于涌出一丝骇然。

咻……

强烈的金光笼罩下来，洞穿了蛛母诱人的胴体。

什么声音都没有，蛛母的思维和意识刹那间粉碎殆尽，只留下一团纯净的能量。

“自寻死路。”杨开摇了摇头，如果不是蛛母最后时刻还妄想对付自己，杨开倒真不介意放她一条生路，毕竟跟她之间还没有太大的冤仇。

有些不放心地查探了下蛛母分离出来的那团记忆能量，杨开的脸色变得怪异起来。

蛛母并没有弄虚作假，这一团记忆能量确实是解决扇轻罗体质问题的方法，只不过这个方法……居然还是要蛛母死！

必须得取得她的鲜血和妖丹，让扇轻罗服下，以毒攻毒，才能解除她体内的毒素。

真是天做孽犹可恕，自做孽不可活。

杨开摇头不已。

暂时没去吸纳蛛母死后留下的纯净能量，杨开迅速睁开双眸。

那些围聚在杨开身边的巨蛛们似乎是感觉到了蛛母的死亡，在杨开睁眼的同时，他便发现那些巨蛛正凶猛地朝自己发起攻击。

冷哼一声，杨开体内的真元凶猛喷发，一道道无可匹敌的能量激射出去，巨蛛们死伤一片。

六阶巨蛛，也只相当于神游境武者，这种档次的敌人在杨开面前，已经完全不够看了。

杀了一阵，巨蛛死伤惨重，还活着的纷纷退去，杨开也没追击，直接窜上了那蜘蛛雕像，来到已经死亡的蛛母面前。

伸手插进她的胸膛，从她心口的位置处，摸出一枚泛着七彩光芒的妖丹，这一枚妖丹中蕴藏了庞大的能量，杨开入手时，手上甚至生出一些酥麻的感觉，放眼望去，整个手都迅速变黑了。

好强烈的毒素！杨开面色微变，赶紧将它丢进黑书空间，运功驱散侵入体内的毒素。

又取了一水馕蛛母的鲜血，杨开这才迅速离开。

两日后，飘香城。

杨开刚一回来，便听到扇轻罗的房间内传来嘤嘤的啜泣。

面色一变，赶紧推门而入。

房间内，碧洛扑在扇轻罗的床边，哭得梨花带雨，美妇芸丽和若雨若晴两个丫头也在一旁直掉眼泪。

整个房间，如烤箱般，高温逼人。

而这种高温，正是从扇轻罗体内散发出来的。

她的呼吸很急促，娇躯如烙铁般通红无比，整个人的意识都模糊不清。

见到杨开归来，芸丽大喜，急忙道：“杨公子回来了。”

碧洛怔了一下，赶紧扭头，双眸红肿，期望和紧张地望着杨开，嘴唇蠕动，也不知道想说什么，却始终说不出来。

“情况怎么样？”杨开急切地询问。

碧洛缓缓摇头，又捂着脸痛哭起来，局势显然不容乐观。

“一边去。”杨开伸手将她提到一旁，坐到扇轻罗的床边，取出蛛母的妖丹和鲜血，伸手捏开妖媚女王的嘴巴，不由分说，直接将妖丹塞了进去，又往她嘴中灌了半水馕的鲜血。

“你给大人吃的什么？”碧洛急忙询问。

杨开解释一句。

碧洛傻眼了：“你把蛛母杀了？”

“恩，现在只能以毒攻毒了。”杨开轻轻地吸了口气，“但愿可以成功吧。”

“大人若是有什么三长两短……你得殉情！”碧洛委屈地望着杨开。

杨开看了她一眼，懒得搭理她，直接窜上扇轻罗的床，将她搀扶起来，一手搭在她火热的肩头上，运转真元，替她化解妖丹和蛛母鲜血中蕴藏的能量。(未完待续。)(未完待续。)

第六百零八章 一回来就弄大阵仗

? 那人形火焰熊熊燃烧着，拥有一张狰狞可怖模糊的面孔，四肢健全，纯粹由火焰的精华组成。

剧烈的高温席卷，杨开府直接被点燃，大片大片的房屋在这一刹那化为齑粉。

空气扭曲起来，杨开的表情尤其凝重，因为他从那人形火焰中感受到一股毁灭而残暴的气息。

玉中真灵，已经拥有了一点生命的体征，不过因为还没有大成便而被杨开提前从玉芯中剥离了出来，此刻它只有最原始的本能。

那便是焚烧一切！

呼……

一道火龙般的冲击，从玉中真灵的体内冲击出来，目标直指驻足在一旁的杨开，速度快如闪电，威力不可想象。

杨开变色，匆忙躲闪，却依然被那灼热的高温，擦上了一只胳膊。

那胳膊上的皮肤，如干涸了许久的地面，迅速裂出一道道纹路，疼痛感袭来，杨开忍不住闷哼一声。

再望向玉中真灵的眼神，变得越发惊疑不定。

他修炼的是真阳诀，体内的真阳元气本就至刚至阳，寻常的高温根本奈何不了他，可玉中真灵的这种温度连他都承受不住。

这种高温已经超越了一种极限，升华到另外一种程度。

不等他缓过神，玉中真灵再一次地发起攻击。

整个杨开府，就只有杨开一个活人的气息，焚烧一切的本能促使玉中真灵将杨开当成了毁灭的目标。

一道道火焰化成火龙摇曳身姿，从玉中真灵的体内冲出，眨眼间便将杨开团团包裹，以迅雷不及掩耳之势，朝他冲击过来。

杨开的瞳孔骤然放大，因为这样四面八方的包围，他连一线逃生的希望都没有。

许久未曾动用过的阳炎之翼刷地在背上张开，火红如大鸟般的翅膀，支撑着杨开以一种任何人能难以企及的速度，迅速冲出了火焰的包围。

轰……

动荡的爆炸声响起。整个杨开府在一瞬间被烧成平地，所有的房屋全部消失不见，地面成为焦土，天行宫包裹的范围内。数不尽的通红焰火跳跃，追逐着杨开不放。

察觉到这边的动静，中都的武者们迅速赶来。

待看清天行宫内的局势后，霍星辰瞠目结舌：“什么情况？开少半年不回来，怎么一回来就折腾出这么大的阵仗？”

虽然有天行宫的隔离保护。让他们根本察觉不到任何高温的存在，但玉中真灵散发出来的毁灭气息，却让他们浑身战栗。

“他在搞什么啊？”秋忆梦急死了，美眸焦灼地朝内望去，根本看不清里面的局势如何，只能隐隐察觉到杨开在里面活动。

那通红的火焰般的世界，隔绝了任何人的查探。

好一会功夫，混乱的场景才渐渐清晰起来。

杨开静静地悬浮在半空中，神色凝重地朝下方望去，在那下方。有一道人形的火焰，扭曲燃烧，口中发出咆哮的怒吼声。

“我的天……”霍星辰傻眼了，怔怔地望着杨开身后那一双如大鸟般的翅膀，一阵失神。

所有人都愣住了。

谁都不知道杨开居然还有这份底蕴，自夺嫡战开始到现在，他可从来没有动用过阳炎之翼。

“好漂亮！”骆小曼喃喃出声，有些发花痴，美眸中泛着异样的光彩，一霎不霎地盯着杨开身后。

“这是……玉中真灵？”唐雨仙花容失色。惊呼道。

屠峰的脸色也难看无比，目光灼灼地盯着那一道人形火焰。

两人忽视一眼，顿时明白杨开要对付的到底是什么了。

“什么玉中真灵？”秋忆梦急切地询问。

唐雨仙连忙将在吕家发生过的事情告诉秋忆梦，听她这么一说。秋大小姐也回忆了起来。

当时杨开把吕斯的阳晶玉床扛回来的时候，秋忆梦也亲眼所见，只不过不清楚杨开从那阳晶玉床内得到了这样一件危险的宝贝。

“这可不是一般人能够对付的东西！”屠峰紧皱着眉头，即便如今他已晋升到了超凡境，隔着天行宫，那玉中真灵都给他带来一股莫大的压力。

如果真的闯进去的话。屠峰估计自己怕是要被火焰焚烧致死。

“小公子看样子是想要吸收玉中真灵的力量增强自身。”唐雨仙紧咬着红唇，“可这也太鲁莽了。”

她自责不已，觉得自己当初没跟杨开说清楚，所以才让杨开错误地觉得以他现在的实力，有机会收服玉中真灵的力量。

“能不能去帮忙？”秋忆梦脸色焦急。

屠峰和唐雨仙缓缓摇头：“那种温度，不是我们能够承受的。小公子在里面无恙，也是因为修炼的功法与之属性相同的缘故。”

而且，他们也进不去天行宫。

秋忆梦是关心则乱，完全忘记这茬了。

“你们啊……”霍星辰忽然笑着摇了摇头，眼眸深邃，大有深意道：“跟开少处了这么久，还不知道他的性格？没把握的事他哪里会干？他既然敢做，就肯定有一定把握，咱们只管看着就行了。”

听他这么一说，众人不禁眼前一亮。

是啊，杨开行事从来不会这般鲁莽，向来是谋定后动，而且事实往往证明，他的决定都是对的。

现在替他担心也是无用，还不如相信他这么做，是有自己的考虑。

“万一……”秋忆梦还是有些不太放心。

“万一不成功，开少也会逃出来的。你没见他特意将位置选在了天行宫里面么？定是为了防止对中都造成太大的破坏。”霍星辰一脸的智珠在握。

他这么分析起来，倒也头头是道，让人生不出反驳的理由。

天行宫内，杨开凝视着下方的人形火焰，不断地用神识给它传达臣服于自己的念头。

他要吸收玉中真灵的力量，就必须让它妥协。

但那残暴和毁灭的本能，让玉中真灵在面对杨开的安抚和号令时，变得越发狂躁。

一团团灼热的火焰生出，遍布了天行宫的每一个角落，漫天开花。

杨开冷哼一声，阳炎之翼挥动着，走马观花般在那些火焰中飞进飞出，迅速来到府邸的某一处。

这里，曾是苏颜房间的位置。

不过被玉中真灵这么一破坏，此地已经成了平地了。

来到这里，杨开驻足，狠狠一跺，地面裂出一个窟窿，他迅速飞身入内，片刻后再返回，双手上举起了一块巨大的冰床，冰床四周，散发出丝丝缭绕肉眼可见的冰寒之气。

苏颜的万载寒冰床！

她一直借助这个修炼，被梦掌柜带往异域之后，这块冰床便遗留在了下面的地窖中。

冰与火，向来是相克的属性。

杨开早有打算用这一块寒冰床来针对玉中真灵的高温。

似乎是感觉到了克星的存在，一直无动于衷的玉中真灵忽然抬头，那面目上狰狞的双眸死死地盯在寒冰床上。

狂暴的高温冲击而来，寒冰床上散发出冷冽的寒气。

寒热交融，爆出一团白雾。

杨开毫发无损。

在这冰与火的碰撞中，他只不过是个看客而已。

咆哮声传出，天行宫的那些火焰迅速被玉中真灵收回体内，下一刻，它似乎化身成了被困千年一朝脱笼而出的猛兽，一边咆哮，一边朝杨开冲了过来，五官扭曲可怖，凶神恶煞。

杨开深深地吸了口气，凝视着冲过来的玉中真灵，不但没有避让，反而高举着寒冰床迎了上去。

“入魔！”梦幻般的呢喃声响起，天崩地裂的感觉传入每个人的心中，浓郁的邪煞魔气席卷整个天行宫，与冰火同时充斥在这片天地中，奏响了毁灭的序章。

天行宫外，众人只觉得眼前一花，什么都看不到了。

能看到的，只有三种颜色。

通红的火焰，莹白的冰寒，漆黑的邪煞魔气。

三种颜色交汇在一起，让天行宫内的世界变得绚烂多姿。

可以很明显的看到，那通红的色彩在一刹那便占据了绝对的上风，莹白和漆黑的光芒被压制的几乎消失不见。

所有人都不禁攥紧了拳头，暗暗为杨开捏一把汗。

同时又佩服不已，设身处地地想，如果自己在面对这样的情况，只怕是会立刻逃跑，而不会做出任何努力。

但是杨开在坚持，那漆黑的邪煞魔气，即便若隐若现，也依然没有消散。

渐渐地，火焰的红光不再那么强盛，似乎湮灭了不少，莹白的冰寒和漆黑的魔气逐渐显露出来。

一阵欢呼声爆发，众人都欢心雀跃起来。

莹白和漆黑的光芒越来越强烈，两者配合，逐渐能与那通红的色彩分庭抗礼。

到了此刻，局面僵持下来，再也没有变化。

时间流逝，日升月隐，一天天地过去了。

天行宫内的状况还是那么焦灼，毁灭的气息传遍了整个中都，让人夜不能寐，寝食难安。

但杨开府上的那些人，一直驻足在外观察等待着，期待杨开能够安全走出来的那一刻。

某一日，那莹白的冰寒忽然弱了许多，谁都不知道到底发生了什么，与此同时，火焰的红光也减弱不少，反倒是那漆黑的魔气，越发浓郁。

看到这一幕，所有人都是神色一震，知道此时此刻，杨开已经完全掌握了主动权，纷纷翘首以盼，暗暗期待起来，心中猜测着，等杨开这次出关，会有什么样的变化发生在他身上。(未完待续。)(未完待续。)

第六百零九章 去天狼

? 随着日子的流逝，天行宫内的三种色彩的强弱每一日都发生清晰可见的变化。

那漆黑的邪魔气息越来越盛，火红和莹白的光芒逐渐消失。

差不多一个月后，随着一声爆响，漆黑的色彩充斥了整个天行宫，火红和莹白在一刹那湮灭。

随即，那些漆黑的邪魔之气纷纷朝一个源头涌去，似乎那里出现了一个漩涡，将它们吞噬殆尽。

渐渐地，杨开的身形呈现在众人的视野中，压抑在中都上空一个月之久的毁灭气息，终于退散。

哗……

支撑包裹着杨开府的天行宫，也在这一刻耗尽了能量，崩碎开来。

天行宫的档次未知，但自从梦无涯走后，它一直能守护着杨开府，没人往内灌入能量却依旧支持到现在，可见它的强大之处。

小小的宫殿从天空飘落，杨开伸手一招，将它收了过来。

这是梦无涯的秘宝，杨开试着感应了一下，却发现根本无法与之沟通，只能作罢，将其放进黑书空间内。

静静地站在原地，感受着自身前后的变化，杨开的嘴角噙出了一抹微笑。

府上众人纷纷走上前来，全都神色喜悦地望着杨开。

“开少，看你这样子是大有收获呀。”霍星辰哈哈大笑道。

杨开轻轻颔首：“有一点。”

十三位血侍却是神色狐疑不解，因为他们发现杨开耗费了一个月的时间，吸收玉中真灵的力量，尽管成功了，可是他的修为却一点都没有变化，还是神游境六层的水准。

这个发现让他们有些不明所以。

修为没有变化，那玉中真灵的力量，被杨开吸收到什么地方去了？

那毁灭狂躁的真阳之力，最起码也能让他的修为提升两三层才对。

不过杨开没有明说，他们也没有去问。有时候，力量的提升并非只是修为的增加这么简单。隐隐地，十三位血侍此刻在面对杨开的时候，都不禁生出一丝压迫感。

似乎只要杨开愿意。便能随时随地地取他们性命。

纷纷摇头不解。

吸收了玉中真灵的力量，天行宫也被收回，临别之际，杨开的所有心愿都已达成。

唯独让他感觉惋惜的是，在这次对抗玉中真灵的战斗中。苏颜的寒冰玉床彻底被融化了。

寒冰玉床的档次，毕竟不如玉中真灵。

在中都继续停留了两三日，安排好一切，与所有亲朋好友一一道别，杨开终于踏上征程。

水灵兴奋地跟着他，寸步不离。

中都城外，一大群人目送他离开，不少人眼角湿润，眼眶通红，有些依依不舍。

“开少这一去。那异域恐怕也别想安宁了。”霍星辰轻轻地吸了口气，似乎预感到了什么。

………………

一路飞驰，水灵显得尤其兴奋，自从她不小心落难到这个世界找不到回去的路，已经快两年了，如今总算有回家的希望，她自然开心，一路上叽叽喳喳说着话，说得全是异域的情况。

杨开也不搭理她，只是倾听。多掌握一些那边的信息。

水灵也不恼，自顾自地说着，说累了便休息一阵，歇息好了继续说。

两人行进的速度不快。也不慢，一路飞来，杨开领略了不同的风土人情，倒也心旷神怡，心中对未来充满了期待和干劲。

十日后，水灵依然没看到回家的路。终于有些忍耐不住，问道：“这是哪啊？”

“天狼！”

“天狼？”水灵圈起了小嘴，在这边住了两年，她自然听说过天狼国，毗陵着大汉的另外一个国家，民风彪悍，土地贫瘠，是与大汉完全不同的地方。

“怪不得这些女子这么不要脸。”水灵轻声嘀咕着，一双美眸盯着从不远处走过去的几个女子，那几个女子个个都穿着暴露异常，上身仅有一条束胸，遮蔽胸前的春光，深邃的沟壑，平摊的小腹，精致的肚脐，粉嫩的香肩，全暴露在外。

下身更是只有一条小短裤，修长的美腿夺人眼球。

这几个女子从面前走过的时候，嘴角甚至还噙着媚笑，不断冲杨开骚首弄姿。

“我们来这里干什么呀？不是要找去通玄大陆的路么？”水灵不解。

通玄大陆，便是那异域的称谓，那是一片灵气充裕，宗门林立，强者层出不穷的大陆。

“找个人。”杨开随口解释了一句，又举手吆喝道：“几位姑娘留步。”

那几个女子闻言顿住了步伐，其中一个看起来年纪最大的女子嘻嘻笑了笑，侧眸望着杨开道：“你这小哥有什么事嘛？”

她一脸有意思的表情，似乎在审视杨开的体格。

杨开也不以为意，从当年那个天狼国少女的身上，他早已领略了天狼女子的奔放，知道这边的风情就是如此。

“我想问个路，去森罗殿怎么走？”杨开直言询问，并未隐瞒。

此言一出，那几个女子面色莜地一变，年长的少女更是警惕地打量了下杨开，沉声道：“你要去森罗殿？”

顿了顿，质问道：“你去森罗殿干什么？”

杨开皱了皱眉，隐隐意识到一些东西，却还是和颜悦色道：“我要找个人，我有些东西留在她那里。”

“找谁？什么东西？”那少女继续追问。

杨开笑了，此地他人生地不熟，好不容易碰到这一群少女，自然想打探下方向，却不想对方居然如此警惕，好像自己要去森罗殿干什么坏事一样。

他不想理会天狼国这边的事，更不想理会森罗殿的事，找天狼国紫陌，也只是想要收回当年种在她脑海中的一缕神魂丝线。

毕竟地魔说过，这东西留在别人的脑海，对自己还是有些危险的，一旦那人身亡，杨开也会受到损害。

收回神魂丝线之后，杨开还想让紫陌带个路，去天狼国的一处禁地。

这少女反应太激烈了，让杨开有些不耐烦。

脸色忽然一变，变得狰狞可怖，露出一口白森森的獠牙，冷笑连连：“无需问那么多，只管告诉我答案就行。”

见他前后态度诧异这么大，几个少女也是不禁往后退了一步，纷纷凝聚起力量，一脸不善地望着杨开，欲要动手。

杨开轻哼一声，一股庞大的压力从天而降，那几个少女顿时感觉己身如背负着大山般，沉重无比，俏脸通红，气喘吁吁起来。

那年长的少女更是脸色惨白，这才意识到杨开的恐怖之处，小手悄悄地做了一个动作，似乎撒下了什么东西。

杨开眼前一亮，伸出一只手，掌心里传出庞大的吸力。

咻咻咻……

地面下有几个小东西被杨开吸了上来。

“控魂虫？”杨开的表情玩味起来，望着手心上那几只蠕动的小虫子，没来由感觉到一阵亲切。

当年在那异地之中，天狼国的几个武者，就是通过控魂虫控制了几百只妖兽和大汉的武者们。

紫陌也想用这一招来对付杨开，却被他轻而易举地化解了。

刚才少女悄悄地往地面洒落的，就是几只控魂虫，显然也是想效仿紫陌他们当初的做法，来控制住杨开。

可这种手段，在杨开面前哪能得逞？

这句话一喊出来，几个少女纷纷花容失色，那年长的少女更是娇呼一声：“你怎么认识的？”

“我当然认识。”杨开得意地笑了笑。

“不可能的，你的装束看样子是从大汉那边过来的武者，控魂虫是我们的不传之秘，你不可能见过。”

“你们的不传之秘？”杨开眉头皱了皱，那一口白森森的獠牙越发恐怖狰狞，“你跟紫陌是什么关系？”

少女美眸中一片讶然，惊呼道：“你认识我师姐？”

“师姐？”杨开愕然，他也只是随口一问，没想到这群少女与紫陌真的有关系。

毕竟当初紫陌告诉过他，他们那几个人只是森罗殿的一支而已，主要是研究控制异虫。刚才见这少女也用了控魂虫，杨开便觉得她与紫陌应该是有些关联的。

感情还是师姐妹……杨开的表情有些怪异，这还真是巧了。

“不错，紫陌就是我们的大师姐！你怎么认识她的？”那少女追问起来。

“认识就是认识。”杨开皱了皱眉，“既然你们是紫陌的师妹，那控魂虫还给你吧。”

说话间，便将那几只虫子扔了回去。

少女伸手接过，上下打量着杨开，俏脸上一片迷茫，虽然多少还有些警惕，但更多的却是畏惧了。

“带我去见你们师姐，我找她有事。”杨开淡淡吩咐。

几个少女盯着他，迟疑了好半晌，那年长的少女才轻轻点头。

人在屋檐下，不得不低头啊。

她们在前面领路，杨开和紫陌跟在后面，时不时地，几个少女回头望上一眼，又窃窃私语起来，显然是没弄明白，大师姐怎么会认识大汉的武者，而且看他的样子，与大师姐似乎还有些纠葛。

不会是来寻仇的吧？几个少女心中暗暗猜测，不禁吓了一跳。

这人看起来跟她们年纪差不多大，但一身修为却不是她们能够看透的，实在是有些高深莫测。

若他真是来寻仇，少女们倒也不怕，毕竟森罗殿那边可是有强者存在的，他这么冒冒然过去，只会自投罗网。

想到这里，几个少女安下心来，一边走一边神态轻松地套着杨开的话，企图从他这里打探点消息。(未完待续。)(未完待续。)

第六百一十章 森罗殿外

? 面对这几个少女的询问，杨开一直冷脸保持沉默，扮高人风范。

倒是水灵，对什么都好奇新鲜，很快便与她们打成一片，叽叽喳喳说个不停。但对于她们询问关于杨开的信息，水灵也很聪明地三缄其口。

一路走下来，几个少女颓丧地发现，根本没探听到任何有用的情报。

她们还是不知道这一男一女去森罗殿的目的，与紫陌大师姐又有什么关系。

半日后，杨开的神色忽然一怔，凝神朝一个方向望了过去，嘴角噙出一抹微笑。

他感觉到了一丝亲切，那是属于自己神魂的气息。

紫陌，应该就在那边。

几个少女依然慢腾腾地走着，也不知道在打什么鬼主意，杨开懒得奉陪，身形一纵便朝感应的来源冲去。

“喂……”森罗殿的几个少女大惊，连忙呼喊一声，杨开却已不见了踪影。

一炷香后，一片丛林的上空，杨开悬浮在半空，居高临下地俯瞰着，眉头微皱，表情怪异。

下方，山脉起伏，并无想象中超级势力的踪影，反而在三十里外，杨开看到了一片起伏绵延的建筑群，庞大恢宏，即便隔了三十里，杨开依然能从那边感应到不少强者的气息。

那里，应该就是天狼国的森罗殿了。

可是紫陌为什么会在这里？

入目所及，并无人影，山腹内应该别有洞天，杨开心头了然。

微微放出自身的波动，很快，从那山腹中便传来一声娇喝：“你们还想怎样？我们都已经离开了森罗殿，难不成还要赶尽杀绝，多少也念点旧情吧，大家好歹都同出一个宗门。”

杨开愕然，哂笑道：“你这女人。火气怎么那么大？不问青红皂白，质问些什么？”

“你是……”山腹内那女子的声音微微一颤，似乎在回忆来人的身份，好一会才惊呼道：“混蛋杨开？”

“混蛋两个字就免了吧？”杨开脸色一黑。

“咯咯……”一串银铃般的笑声从山腹内传来。不多时，一块巨大的石头忽然往旁移去，露出一个洞口，从那洞口内，闪出一道娇柔的身躯。

正是紫陌。还是一如既往豪放的打扮，那精美的肌肤暴露在空气中，惹人遐想，她一脸喜出望外地看着站在天空中的杨开，似乎没想到隔了几年，居然还能再见到他。

轻轻地撇了撇嘴，道：“你这混蛋，不在大汉作威作福，跑到我们天狼来干什么？”

“想你了，来找你啊。”杨开笑了笑。

紫陌白了他一眼：“我可不是什么小丫头。任你哄骗。”又看了一眼站在杨开身边的水灵，啧啧称奇道：“身边居然又带了一个美女，你这色痞，果然是无美不欢。”

“喂，别乱说话，我跟他可没什么关系。”水灵不乐意了。

“无所谓了，反正在他身边待久了，你迟早是他的人。你要想是保住自己的清白之身，就离他越远越好。”紫陌娇笑着。

“几年不见，你不用这么诽谤我吧。我又没对你干过什么坏事。”杨开大感头疼。

紫陌噘了噘红艳艳的嘴唇，哼了哼道：“没干什么嘛？当年你可是又摸又亲了，若不是发生了点意外，我只怕早就被你霸王硬上弓了……”

说话间。一副可怜兮兮的表情，泫然欲泣，似乎受了天大的委屈。

水灵望着杨开，一脸的警惕之色，咬牙切齿道：“原来你是这种人！”

“她污蔑我你也信？”杨开大怒。

“大师姐，大师姐！”就在这时。被杨开甩掉的几个少女也终于追了上来，纷纷飞落到紫陌身旁，满是警惕地指着杨开道：“这个人说要来找你。”

“恩，知道了，不用紧张，他不是敌人。”紫陌微笑地解释，“虽然很混蛋，但也救过我的命。”

“哦。”几个少女点点头，放下心来。

“远来是客，你就这么招待我的？”杨开轻轻叹息一声，“女人果然无情啊。”

“少在那说风凉话。”紫陌哼了哼，沉吟了片刻道：“你进来说吧。”

“大师姐……”那几个少女大惊。

“无妨，待会我禀明师傅就是。”紫陌安慰一声。

杨开的目光闪了闪，心中虽然有不少疑惑，却也知道还是不要问的好，问得越多，麻烦越多。

与水灵两人闪身落了下去，走进那山腹的通道中。

紫陌打了几个印诀，洞口处的那块大石，再一次将山洞封闭。

山洞的洞壁内，隔着十几步，便有一些晶莹的光芒闪烁，倒也明亮。

紫陌领路走在前方，一脸的愉悦开心，走起路来也是身态轻盈，似乎很久没这么放松过了。

领着杨开来到山腹内一个宽敞的石室内，紫陌安排他和水灵歇息下来，又让几个少女送了些鲜果过来。

“这里也没什么好招待的，你们将就下吧。”紫陌嘻嘻笑着。

杨开点头，表示无所谓，拿起一只红彤彤的果子，在身上擦了擦，随手丢给了水灵。

水灵接过，满是不乐意地咬了一口。

“你们先等等，我去跟师傅说一声，这里毕竟不允许外人进来。”紫陌笑着道：“也就是看在你的面子上，我才先斩后奏的。”

“看来我的面子可不小。”杨开哂笑一声。

紫陌走后，那几个少女便坐在一边，排成一列，全都好奇地打量着杨开，一双双美眸里充满了期翼和好奇的神色。

杨开不知道她们在期待什么，也不多话去询问，只静静地等待。

神识悄悄散开，过了一会儿，杨开的神色古怪起来。

他发现这个山腹内居住了大概百来号人，有一位超凡境强者坐镇，应该就是紫陌的师傅了，其他的神游境高手不算多，只有十几个人，大多数都是真元境离合境的武者，而且从他们的生命特征来推断，应该有八人的人，都是年轻人。

紫陌这里的日子，看样子不太好啊！杨开暗暗想。

三十里外就是天狼的唯一一个超级势力森罗殿，紫陌他们也是森罗殿的一支，理当在三十里外居住才是，可他们却偏居在这山腹中。

而且杨开刚才来到这里的时候，紫陌也说过一番耐人寻味的话。

看样子又是一个宗门的内部纷争，杨开暗暗摇头。

约莫半个时辰后，紫陌才去而复返，神色有些苦恼道：“恩，师傅说你们可以在这里停留一会，不过必须马上就走，现在我们正是多事之秋，不方便接待外人。”

“我也没想留在这里。”杨开点头。

“你来这里是干什么的？”紫陌坐了下来，询问道。

“还你自由。”杨开解释。

紫陌神色一震，立刻醒悟他指得是什么，旋即又摇头道：“无所谓了，我又不在乎。”

“我在乎啊。”杨开嘿嘿一笑，不由分说，走到紫陌身边，开口道：“放松吧，我要动手了。”

紫陌怔怔地望着他，好一会才闭上眼睛，放松精神，放开了识海中的防御。

下一刻，她便感觉到一股庞大而具有毁灭性的神识，涌入自己的识海。

这股神识之强大，让紫陌心惊胆颤，花容失色。

而且，这股神识中居然蕴藏了焚烧一切的力量，似乎在那高温下，自己的识海会被瞬间蒸发。

提心吊胆了一瞬，那神识便又离开了自己的识海。

“好了。”杨开笑道。

紫陌睁开双眸，明显感觉到一直束缚自己的东西消失不见了，没来由地浑身一轻，却又有些怅然若失。

狐疑地看着杨开，紫陌蹙着眉头：“你如今什么修为？”

“神游境六层！”

一片惊呼声响起，那几个森罗殿的少女纷纷捂住了小嘴，不可思议地望着杨开。

她们根本没想到，之前企图想对付的人，居然有这样强大的实力。

大师姐在这一支中已是资质最好的人了，可直到如今，才只有神游境两层而已，与这个男人比起来，简直一个天上一个地下。

“看样子在那之后，你有不少奇遇啊。”紫陌一脸羡慕。

“运气而已。”杨开耸耸肩膀，“不说这个，我这次来，一是为了还你自由，二也是想请你帮个忙。”

“什么忙？”

“我要去一趟你们森罗殿的禁地——废土！”

紫陌脸色微变。

废土，是一片了无生机，寸草不生的地带，那里蕴藏了各种各样的危机，各种各样的神奇能量，谁也不知道那片地方到底发生过什么样的变故，只知道进去的人从来没有活着出来过的。

曾有超凡境高手企图调查废土最深处的奥秘，却也以失败告终。

废土在天狼的知名度和凶险程度，等于幽冥山在大汉武者心中的地位。

两者都是禁地中的禁地，等闲人是不会去哪种地方的。

上次杨开和紫陌前往幽冥山中的异地历练，也只是走进最外围而已，并没有深入到内部，也不曾见识到幽冥山的恐怖。

所以一听杨开要去废土，紫陌不禁有些害怕：“你去那干什么？”

“我要去，自然有我的理由，不过我不知道它在哪边，所以想要你带个路。放心，只要帮我带到地方就行，不需要你深入其中，这样你也不会有什么危险。”

“你真是嫌命长了。”紫陌似乎看疯子一样看着杨开。

水灵却在一旁振奋不已，隐隐地，她明白过来，回家的路，定是隐藏在废土之中。(未完待续。)(未完待续。)

第六百一十一章 这人脑袋不正常？

? 所以一听说杨开提出这样的要求，水灵就显得有些激动。

紫陌不禁咬牙道：“我就知道，你这混蛋是没这么好心特意来还我自由，果然有别的目的。”

杨开呵呵一笑。

紫陌嗔了他一眼，神色凝重起来：“废土那边这段时间可不太安宁。”

“哦？怎么说？”杨开来了兴致。

“一直以来，天狼这边的强者们都认为废土里隐藏着什么惊天的秘密，时常便有人前去打探，前段时间，这边有不少势力联手，进了废土中，这个时候你若是进去，一旦被人发现肯定会生出些波澜，以你现在的修为，只怕是凶多吉少。”

“这你就不用担心了，我既然敢进，自然不会怕那些人。”

紫陌哼了哼：“口气还是这么猖狂。”

沉吟了下道：“你等会吧，我去回禀下师傅，若是师傅允许我外出，我便带你们去一趟，若是师傅不允许……我给你们指明路线，你们自己找过去，那里也不是太难找。”

杨开轻轻点头。

紫陌再一次深入山腹中消失不见。

几个少女依然好奇地打量杨开和水灵，水灵啃着水果，杨开神色淡然，静静等待，也没搭理她们的想法。

过了好一会，紫陌才面露喜色地走了回来，招呼道：“师傅说，既然你对我有救命之恩，那这次我就得帮你，跟我走吧。”

杨开微微一笑，站起身，与水灵两人随着紫陌朝外走去。

顺着山腹甬道往外走了许久，再一次来到那块巨石前，紫陌将其移开，三人出了山腹。

才刚露面，杨开的眉头便皱了起来，有些不耐地朝一个方向望去。

紫陌也是黛眉紧锁，凝视着那边。

那个方向。迅速出现了一批人马，以一个青年为首，面露戏谑之色，朝这边望来。

那青年赫然拥有神游境三层的修为。想来资质也算出色，而他身边的人，大多都有神游境的修为，人数不多，约莫十来个左右。

这群人大刺刺地走上前来。挡住了三人的去路，嘿嘿冷笑不已。

待看清水灵和杨开的装束之后，一群人不禁都皱了皱眉，尤其是对水灵一头淡蓝的秀发，那青年表现出相当浓厚的兴趣，不停地扫视打量水灵，眸子深处时不时地闪过一丝隐晦的淫光。

水灵的姿色也是相当出众，再加上她不同于常人的秀发，在某些时候自然会成为瞩目的焦点。

“刑保，你又来这里干什么？”紫陌当即跨前一步。冲那青年冷喝起来，俏脸上一片厌恶的神色。

那叫刑保的青年呵呵一笑，好整以暇道：“紫师妹这话说的倒是有意思，这里是我森罗殿的地盘，我为什么不能来，哦对了，师妹如今已经不是森罗殿的弟子了，我应该称呼你为紫姑娘才是！”

说话间，面上一片得意。

他身后一群人都是满脸揶揄，一副幸灾乐祸的嘴脸。

紫陌的娇躯微微有些轻颤。冷哼道：“我御虫一脉只是暂时离开森罗殿而已，并没有脱离师门。”

“紫姑娘难道还不知道，殿主已经下令将你们御虫一脉逐出森罗殿了么？要不然为什么你的老鬼师傅要将你们带到这里来居住？既然不是我森罗殿的弟子，就不能继续留在森罗殿的地盘上。你们还是赶紧滚吧。再敢留下来，叫你们吃不了兜着走。”

紫陌脸色铁青：“你们非得如此绝情？”

“哼，不为我所用，要你们干什么？”刑保冷哼，忽然又笑了起来，开口道：“不过也不是没得商量。只要你能劝你的老鬼师傅归附我父亲，你们依然可以重新返回森罗殿。”

“痴心妄想。”紫陌鄙夷冷笑，“想要我师父归附你父亲？做梦去吧。”

刑保缓缓摇头：“执迷不悟，你们都会付出代价的。”

说话间，把手一挥，喝道：“给我把这两个大汉的武者抓过来，让紫姑娘看看，得罪我们到底有什么下场！”

一声令下，他身后的那些人迅速出动，一个个狞笑地朝杨开和水灵扑了过来。

因为一些特殊的原因，刑保不太愿意对紫陌这一脉的人动手，但是杨开和水灵一看便是大汉的武者打扮，他自然毫无顾忌。

杨开无奈摇头。

他早就看出森罗殿这边有些不太对劲，一直没有去询问紫陌到底发生了什么，就是怕被卷入这场是非中耽搁时间，却不想在临走之前还是遇到了麻烦事。

水灵扭头看了他一眼，似乎在等待指示。

杨开抬头看天，一副事不关己的表情。

水灵哼了哼，素手往前一指，一个个水泡诡异地浮现在冲过来的那些人面前。

这些水泡本只有巴掌大小，但当那些人的身体触碰到这些水泡时，它们忽然膨胀，裂开一道缝隙，猝不及防，将那些人直接包裹在其中。

那些气势汹汹的武者们，刹那间就像是落水的猫儿，不断地挣扎蠕动，却怎么也摆脱不了水泡的束缚，全都悬浮在半空中。

水灵再一伸手，那刑保顿时也被一个水泡包住了。

十几个人，十几个水泡，悬浮在半空中，任由他们如何努力，爆发真元，也打不破薄薄的水膜，所有人都仓皇失措，惊骇满面。

紫陌在一旁看的目瞪口呆，似乎没想到这个秀发异于常人的少女，居然有这等强悍的实力。

而且手段还如此诡秘。

“贱人，快放我出去。”刑保在半空中手舞足蹈，仿佛失去了重心一般，头下脚上，对着水灵大呼小叫，“你敢伤我，你就死定了。”

“不知所谓！”水灵一脸的厌恶之色，不过这毕竟是在人家的地盘上，水灵也不想做的太过分，只想给他们一个教训就成。

却不想那刑保不但没有领情，反而愈发气焰嚣张，见水灵没有下杀手，神态顿时从容起来，吆喝道：“我记住你了，你这死丫头，等老子出去，一定会让我父亲把你抓回来，好好调教，我父亲可是森罗殿的殿主，你就等着被老子蹂躏吧，哈哈哈哈。”

杨开讶然，看傻子一般看着这个刑保，轻声问紫陌：“这人怎么回事？脑袋不正常？”

紫陌没反应，怔怔地望着水灵。

水灵终于动了真火，阴森森地看了刑保一眼，小手一握，那十几个水泡骤然收缩。

“不要！”紫陌大惊，连忙喊了一声。

碰碰碰碰……

水泡爆裂的声音接二连三地响起，一团团血花如盛开的玫瑰般绽放。

尸骨无存，全部化成了肉末和血水。

紫陌的娇躯颤抖起来。

“你搞什么？”杨开回过神，冲水灵怒喝了一声，他也没想到水灵忽然就下手了。

水灵感到委屈：“他们出言不逊，我杀了他们呀。”

杨开揉了揉额头，大感头疼。

“怎么了？”水灵迷茫地望着杨开，“杀几个人有什么大不了的，你杀过那么多人，难道还怕死人？”

“死人是没什么大不了的，但这是在人家的地盘上。”杨开叹息一声，“麻烦了。”

“是的，麻烦了。”紫陌望着杨开，无语至极，心想果然不能跟这个男人再有什么瓜葛，这混蛋一来天狼，就给他们惹了这么大的麻烦。

杨开耸了耸肩膀：“人死不能复生，节哀吧。”

一道人影忽然出现在半空中，目光冷峻地凝视着下方的场景，又逼视向杨开：“小友，老夫能用这句话打发掉森罗殿殿主的怒火么？”

“大概不能。”杨开呵呵一笑。

“师傅！”紫陌喊了一声，“对不起，我没能及时……”

那半空中的老者举了举手，摇头道：“不关你的事，是他们杀的人。”

说话间，威严的气势朝下方压来，带着浓浓的杀意和不善。

杨开往前走了一步，怡然不惧地望着老者：“前辈要如何做？”

“老夫想将你们擒拿，送到森罗殿去，让殿主处置，以免我御虫一脉受到牵连。”老者沉声答道。

“师傅！”紫陌惊呼，才刚开口，老者便挥手打出一道能量，将紫陌禁锢在原地，显然是不想她插嘴多话。

紫陌大急，不断地给杨开打眼色，示意他赶紧逃离此地。

她的师傅，可是超凡境高手，杨开一个神游境六层根本无法抵挡。

听了老者的话，杨开轻轻点头：“前辈会这么做也是理所当然，不过前辈如果觉得有这个本事，直管放手来吧。”

他一脸的从容写意，似乎不知道死字是怎么写的。

那老者神色一凛，深深地凝视着杨开，不清楚他怎么如此淡定，底气十足，好一会功夫，才忽然哈哈大笑：“有意思，有意思，大汉那边的武者都是这么猖狂？”

“也不全是。”杨开皱了皱眉，这老者忽然收敛了杀意，让他有些费解。

老者道：“嗯，你杀了他们，老夫理当将你们擒拿，但老夫忽然又不想这么做了，小友这般猖狂，应该是有些手段的，老夫倒要看看，你如何逃得过森罗殿殿主的追杀。”

这般说着，又松开了紫陌的禁锢，朗声道：“紫陌，领着他们去废土吧，让他们以后也别再来我森罗殿。”

说完，身形一晃，又不见了踪影。

紫陌得了自由，大喜道：“谢谢师傅。”(未完待续。)(未完待续。)

第六百一十四章 一路走好

? 感冒了，全身乏力。。。

****************************

距离杨开和水灵百丈外，二十多位神游境和刑宗驻足不前，面色凝重地望着前方，眼眸深处流露出深深的忌惮。

“刑殿主，那里可是废土的绝对死亡地带，我们真要进去？”之前的那个大汉有些惊恐地询问。

所谓绝对死亡地带，便是一旦靠近那地方，无论是谁，都不会活着离开。

即便超凡境高手也是如此！

当年有一位天狼的超凡境高手企图寻找废土中隐藏的奥秘，就是在这附近陨落了，消息传开，整个天狼震动，从那以后，这一片方圆百丈范围的土地，便被称为绝对死亡地带。

凡是来废土寻觅机缘的人，都会远远地避开这个地带。

他们没想到，自己追逐的两个大汉武者，居然跑到了此处，顿时让他们有些为难了。

刑宗也有些犹豫不决，前车之鉴后事之师，由不得他不小心。

好一会，神色忽然坚毅起来：“怕什么，他们既然平安无事，想来传言也非实，诸位若是没这个胆子，便在外面看着吧，区区两个大汉的武者，我随手便可解决他们。”

之所以在路上将这二十多人带过来，刑宗也是怕事有万一，虽说他是超凡境，对付两个大汉的武者并不费什么事，但在废土之中，一切都不能用常理衡量，人多好办事啊。

这般说着，便迈步朝内走去，一脸的暴怒和仇恨之色。

那二十多人迟疑了下，纷纷跟了上去。

百丈的距离，迅速被拉近。

待到刑宗走到杨开面前五丈处，看清他和水灵的面貌之后，神色不禁一怔。

似乎没想到自己追的这两个大汉武者居然如此年轻。

“森罗殿殿主？”杨开歪着脑袋。一脸不知天高地厚的表情，随意地开口问了一句。

刑宗冷哼，面上的肌肉抽搐，双眸赤红：“能认出我的身份。你应该便是杀害我孩儿的凶手吧？”

杨开笑着摇了摇头：“不是我，是她杀的。”

一边说，一边伸手指了指水灵，水灵挺了挺酥胸，一副敢作敢当的样子。并无丝毫怯弱，躲在杨开背后狐假虎威。

她不知道杨开在面对一位超凡境的时候为什么一点都不怕，但正是因为这份镇定，才让水灵意识到，杨开是有些依仗的。

刑宗眼帘一缩，那双慑人的眸子盯在水灵身上，神色狰狞道：“不管是你们谁动的手，今日都必须得付出代价！”

杨开好整以暇地望着他，嘿嘿轻笑：“不知道刑殿主要我们付出什么代价？”

“杀人偿命！唯有你们的鲜血和灵魂，才能慰藉我儿的在天之灵！”

“不能好好商量商量嘛？”杨开皱了皱眉。“老实说，我虽然看你儿子不顺眼，却也没有要杀他的心，但我这边这位女伴是个暴躁脾气，你儿子出言调戏了她，被她一招灭杀，也算是咎由自取。”

“混账！”刑宗怒吼一声，打断了杨开的解释，“只是因为调戏了她便要我儿付出生命的代价？”

“我若不杀他，那就不是单单被调戏的命运了。你儿子什么德行，你自己应该清楚。”水灵气哼哼地说道。

刑宗深深地吸了口气，上下打量着水灵，从那灰尘仆仆的脸庞上。也看出一点清秀娇丽的影子，当即明白过来，刑保调戏她也不是没有缘由的。

“这么说，倒是我儿有错在先。”

“不错。”水灵点头。

“好，那我给你们一个选择的机会——选择自己怎么死！”

刑宗背后一群强者，顿时哈哈大笑起来。目光戏谑地望着杨开和水灵，暗暗摇头不已，心想这两个大汉的武者真是有眼无珠，杀谁不好，居然杀了刑殿主的儿子，活该遭此厄运。

“那就没得谈了。”杨开苦恼摇头，“我来天狼，也只是路过而已，其实并不想与你们天狼的人发生什么冲突，也不愿杀人。”

“你还想杀人？”刑宗闻言，看傻子一般看着杨开，冷哼一声：“你没这个机会了，今日之后，你便是一具死尸，永远也别想再杀人。”

杨开咧嘴一笑，忽然，一面巨大无匹的骨盾出现在他的面前，那骨盾足有几间房子大小，造型乖张，边缘处一根根倒插的尖锐至极的骨刺，张开的兽口中散发出惊天的能量波动。

“一路走好！”杨开隔着骨盾，冲天狼一群人摇了摇手。

刑宗和那二十多位神游境，顿时生出一种及其不安的惊悚。

念头刚起，那兽口中便骤然喷发一股毁天灭地的威能。

肉眼可见的能量光柱，从兽口中冲击出来，其中蕴藏着庞大的虚空之力，直射千丈，将废土打出一条真空地带。

这千丈距离，所有的一切，都在刹那间支离破碎，被虚空之力切割成了无数块细小的粉末。

天狼一众神游境高手，连反应的时间都没有，便化成齑粉。

唯独刑宗技高一筹，勉力抵挡了一瞬，却也在那源源不断的冲击中招架不住，惨叫而亡。

水灵呆住了。

虽然她知道杨开是有依仗，才会这么淡定自若，却没想到他的依仗是如此凶残。

导致她还没回过神，敌人便全部死了，其中还包括超凡境高手。

水灵从未想过，超凡境高手居然也有如此脆弱的时候。

一团团神识能量被杨开识海中的吸引力牵引，飞窜进他的脑海，无声无息。

手上那巨大无匹的骨盾，在这一次爆发之后，也迅速缩回本来的大小。

咔嚓嚓……

骨盾上迅速裂开无数道缝隙，杨开看得眉头一皱，赶紧收起。

上次在中都地底，用骨盾抵挡虚空甬道中的能量时，骨盾就有些受损，这一次这么爆发出来，骨盾受损的程度更加严重。

不寻找炼器大师修补一番，大概是不能再用了。

四周的混乱能量忽然有了些微妙的变化，似乎是刚才那一击引动了什么异变，一股股让人心悸不安的感觉传了过来，杨开和水灵回头望去，脸色大变。

只见那深幽黑暗所在的方位处，压抑的能量有要爆发出来的征兆。

“跟紧了。”杨开不敢迟疑，连忙纵身朝那边掠去，水灵急忙跟上。

朝那深幽的黑暗冲过去的途中，杨开不断地挥洒出自己的真元，让真元以特殊的方式和节奏冲击四周。

这是梦无涯在最后时刻传递过来的讯念告诉杨开的方法，唯有用这种手段，才能破解这最后的防御，抵达虚空甬道存在的位置。

如果不清楚方法就贸然闯入的话，只会被那一招招蕴藏意境和奥秘的武技击杀。

果然有效，那混乱的能量肆虐，但在杨开的手法下，他所过之处却都是一片宁静，并无丝毫危险。

趟过火海，闯过冰层，越过电网，历经种种险阻，杨开带着水灵终于抵达了那黑暗的前方。

伸手往前一推，真元凶猛灌入。

那深幽的黑暗蓦然洞开，一种让人心悸的虚空感传达了过来。

“回家的路！”水灵眼前一亮，激动的无以复加。

“进去！”杨开伸手拉了她一把，将她甩进了虚空甬道中，下一刻，自己也窜了进去。

四周一片黑暗，虚无的混沌包裹在身旁，仿佛天地未开，日月不分。

让人难以忍受的失重感传了过来，镇定如杨开，也感觉到一阵手足无措的心悸。

一只小手在黑暗中摸了过来，紧紧地抓住了杨开的手，那是水灵！

她也紧张害怕的不行，无意识地想从杨开这里寻找点依靠。

杨开轻轻捏了捏她的手心，稍作安慰。

这一次通过虚空甬道的感觉与以往都不相同，以往只是在大汉地域内传送，距离并不是太远，但是这一次却是通往异域。

不停地在坠落，坠落，似乎永无止境一般。

也不知道过了多久，杨开忽然感觉眼前一亮，黑暗消失不见，取而代之的是蔚蓝的天空，口鼻间一片清晰的泥土芬芳。

啪啪……

两人先后滚落在地上，地上的泥水将杨开和水灵弄得灰头土脸。

两人匆忙站起，打量四周。

脚下是一片泥泞般的沼泽，四周林林散散有些小树木，偶尔有一些造型古怪的兽类，在沼泽地中来回穿梭。

并无什么危险，不过杨开的面色有些古怪。

因为此地的天地灵气浓郁至极，比起大变之后的中都，甚至犹有过之，置身在此地，浑身亿万毛孔都全部舒张开，真阳诀嗡鸣运转，疯狂汲取着周围的灵气。

“哈哈！”水灵怔了一下，放声大笑起来，“回来了，回来了，我终于回来了！”

“这里就是通玄大陆？”杨开望着她问道。

水灵兴奋地点着脑袋，秀发上的泥水四散开来，肮脏邋遢，她却仿佛丝毫不知，反而冲过来给了杨开一个拥抱，哽咽道：“谢谢你，谢谢你带我回来。”

杨开的心绪起伏着，抬头望着那蔚蓝的天空，嘴角噙出一抹微笑。

通玄大陆，终于来了！

这一片天，苏颜和小师姐应该也在看，这一片地，她们应该也踏足其中。

还有梦掌柜和地魔。

共处在一个天幕下，终有寻觅到他们的那一刻！

杨开深深地吸了口气，激动的心情迅速平复下来。(未完待续。)(未完待续。)

第六百一十五章 赤血真兰

? 泥沼之中，水灵丝毫没有顾忌自己此刻邋遢糟粕的形象，手舞足蹈，兴奋的不得了。

似乎被她的开心给感染，连带着杨开的心情，也渐渐明朗起来。

心情一放松，杨开蓦然感觉到有些不太对劲，因为自己的身体感受到了一股从未有过的轻盈，似乎是一直加束在自己身上的桎梏，陡然消失不见了一般。

真阳诀的运转速度再快一分，一身气机浮动，经脉和全身血肉都欢欣鼓舞起来。

“水灵……”杨开皱着眉头喊了一声。

“怎么啦？”水灵停止了手舞足蹈，好奇地望着他询问。

“我要突破了。”

水灵不禁捂住了小嘴，愕然道：“现在？”

“恩。”杨开说着，便盘膝坐了下来。

水灵想了想，拍手道：“是了，你们那里冥冥中有一层束缚，禁锢了你们武者的发展，来到通玄大陆之后，这层束缚消失不见，大概正是因为这个原因，才缔造了你突破的契机，可是在这里突破……”

有些不太合适啊，现在两人刚过来，连此地是什么地方都不清楚，四周有没有什么危险的人和强大的妖兽更不晓得，万一在突破的过程中被人扰乱，那可不是闹着玩的。

“能不能憋回去？”水灵提议道。

杨开勉力睁眼，白了她一眼，又闭上双眸，沉心静气。

“当我没说。”水灵苦笑，突破这种东西可遇不可求，不是说憋就能憋的。

无奈之下，水灵也只能放开神识在附近查探起来，看看有没有什么潜在的危险存在。

一番探查，方圆十里内，并没有异常，水灵不禁放下了心，安静等待起来，趁着杨开突破的时候。顺便观察下这里的情况，确定自己两人所处的位置。

距离杨开和水灵所在地方十几里外，有一小波人马正悄悄地潜伏在一片草丛后方。

这些人人数不多，只有七八个的样子。全都是神游境武者，领头的是一个明艳的女子，这女子一身少妇的打扮，看起来就如熟透的水蜜桃般，酥胸饱满。身材丰腴，明眸皓齿，身穿一件淡蓝色的衣衫，裙摆下裂开一道缝隙，露出白花花修长的大腿。

这样的造型很方便她行动，但动作间，隐约可见腿间的美妙。

这诱人的春光让与她随行的一群男人有些口干舌燥，那埋伏在她身后的男人们，每个人都目光灼灼地盯着她暴露在空气中的雪白肌肤，还有挺翘圆润的臀部。这诱人的造型和姿势让人血脉贲张，遏制不住内心的欲望。

但碍于此女的身份地位，众多男子却是只敢偷偷地看，不敢有任何不轨之心。

那少妇打扮的女子似乎很享受背后射来的目光，不但没有丝毫拘谨之色，反而一脸从容笑意。

“你们的呼吸太沉重了，都收敛一些，要不然惊跑了那家伙，拿你们是问。”忽然，那女子淡淡地警示一句。

身后众人好一阵尴尬。纷纷点头，不敢再去窥探她美妙身材。

“知道我们这一次的目标是什么吧？”那少妇打扮的女子又轻声问了一句。

众人齐齐点头。

“知道就好。”少妇表示满意，点头道：“赤血真兰是天地灵物，有自己的意识。可别小看了它。据我得到的情报，这一株赤血真兰已经生出了七片叶，那可是有千年药龄的天地灵物，价值珍贵，只要我们能够得到它，好处自然少不了。”

其中一个满脸络腮胡子的大汉嘿嘿低笑：“小姐。若是事成的话，我们能得到什么奖励啊？”

“每人二十块晶石。”那少妇答道。

一听这话，所有人的呼吸都沉重起来，似乎二十块晶石对他们来说是一笔相当庞大的财富。

刹那间，所有人都斗志昂扬，目光中再无美丽少妇的身影，反而全都在屏气凝声，等待那赤血真兰的出现。

“快了。”少妇低声呢喃着，“每个月，它都会浮出来汲取些阳光，今日正好是它出现的日子，不用等多久，你们便可以如愿以偿。”

“放心吧小姐，我们设下的禁制和陷阱，足够将它给抓获，它只要敢出现，就逃不走。”那络腮胡子大汉一脸的自信，嘿嘿笑道。

“如此最好。琅琊福地的少主受伤，急需这一株赤血真兰来疗伤，你们也应该清楚，如果我们独傲盟能和琅琊福地搞好关系，会带来多大的好处。”少妇轻轻地吸了口气，酥胸裂衣欲出，夺人眼球。

众人都郑重点头。

独傲盟的势力虽然不错，但盟中缺乏高手，所以对外颇有些不受别的势力重视，而琅琊福地是有名的大势力，如果能因为这一次的事和琅琊福地结下交情，对独傲盟的发展是相当有利的。

“出来了！”正在此时，旁边有一人轻声呼喊。

众人精神一震，纷纷抬眼朝那边望去。

只见那边一处沼泽内，浑浊的泥水中泛起了一层淡淡的红光，随着时间的流逝和众人焦急的等待，那红光越来越亮，越来越清晰。

渐渐地，一株生有七片红叶，通体如血，经络分明的奇异兰花从泥沼中浮现出来。

所有人的呼吸陡然急促，目光灼灼地盯着这一株有千年药龄的赤血真兰。

每个人的胸腔内都传来碰碰的心跳声，却被他们死死地压制住了。

好一会功夫，那赤血真兰才渐渐露出全貌。

虽是植物，但它是天地灵物，生有自己的意识和思维，也能察觉到危险，自主地做出规避危险的动作和反应。

“小姐……”那络腮胡子大汉有些按捺不住心中的蠢蠢欲动，轻声喊了一句。

“等！”少妇沉声道，“它相当狡猾，这一次露面只是试探而已。”

果不其然，少妇的话音刚落，那赤血真兰便忽然又沉入了泥沼中消失不见。

时间流逝，依然不见它有继续冒头的意思，众人纷纷狐疑，不知道是不是自己这些人的行踪暴露，导致它有了警觉。

唯独只有那少妇，一脸自信的表情。

差不多有半个时辰左右，泥沼中再一次亮起了红彤彤的光芒，片刻后，那赤血真兰终于第二次露面。

而这一次，它是脱离了泥沼，来到了旁边的草地上，扎根在那里，七片叶子全部张开，汲取着骄阳的照耀。

“动手！”少妇低喝一声。

现在动手，是最好的机会，也是赤血真兰最放松的时候。

那络腮胡子大汉一听到命令，双手迅速动了起来，一道道玄妙的能量打出，引动他们这些人之前布置下的陷阱和禁制。

但还没等这些陷阱和禁制发挥出作用，十几里外忽然传来一股强烈的能量波动，随着能量波动的传来，所有人的面色都不禁大变。

少妇更是没有迟疑，娇躯化为一道流光，迅速窜了出去，目标直指那一株赤血真兰。

还是迟了，察觉到这股能量波动的时候，赤血真兰便已再次遁入沼泽中消失不见，少妇一下扑了个空，俏脸都有些扭曲了，怔怔地站在原地，愤怒的无以复加。

一群人慢腾腾地走了上来，每个人都流露出失望的神色。

二十块晶石就这样与自己擦肩而过，任谁的心情都不会好。

“这里怎么会还有人？”少妇恼怒了，扭头望着络腮胡子大汉，“你们不是说，方圆五十里范围内的所有人都已被驱散了么？”

为了这次能够顺利得到赤血真兰，他们独傲盟在一个月前就开始准备了，将这方圆五十里地列为禁地，不允许任何人踏足。

行动之前，这群人也检查过四周，确实没发现有外人存在，可是现在，那股能量波动分明是有人晋升时传来的动静。

络腮胡子大汉张了张嘴，羞红满面，唯唯诺诺道：“我们是驱散了方圆五十里地的人啊。”

“那现在这情况是怎么回事？”少妇娇叱着，“我们已经答应琅琊福地，半个月后给他们送去赤血真兰，现在你让我拿什么送过去？”

络腮胡子大汉无言以对，嗫嚅道：“我们再试一次……”

“试？”少妇冷笑连连，“赤血真兰已经遁入到泥沼下方，受了这次惊吓，它最起码半年内不会出现，怎么试？你下去找嘛？”

众人被训得狗血淋头，却又不敢反驳，脸色都难看无比。

少妇大口地呼吸着，看样子是真被气得不轻。

眼看胜利在望，忽然发生这样的变故，让胜利的果实从指尖溜走，少妇自然暴跳如雷。

站在原地，沉着脸想了一会儿，少妇转身朝那能量波动传来的方向走去，冷笑道：“跟我来，我倒要看看，到底是谁坏了我的好事！”

“找到他我一定把他杀了！”那络腮胡子大汉连忙表达自己的愤怒之情。

少妇狠狠地剜了他一眼，让他顿时缄默下来。

十几里外，杨开轻轻握拳，面上涌出一丝满意的神色。

神游境七层了，来到这个世界，没有了天地的解锁之后，一瞬间便突破了一层，识海内那些被吸纳进来的神识能量也全部吸收完毕，得了不少好处。

“恭喜啊。”水灵笑嘻嘻地从不远处走了过来，开口道贺。(未完待续。)(未完待续。)

第六百一十九章 水灵的拉拢

? 所以独傲盟在一些无门无派的武者当中是很有威望的，很多人都希望加入独傲盟，谋求一些便利。

也正因为这个缘故，独傲盟拥有的弟子基数虽然很庞大，但真正的高手数量却不多，与其他的势力比较起来，总有些弱势的感觉。

云萱在一听说水灵是水神殿弟子的时候，表现的那么凝重，也是有这方面的顾虑，她不敢轻易得罪水神殿的人。

不过现在赤血真兰已经被他们这群人得到，也能顺利完成任务，水灵到底是不是水神殿的弟子都已经无所谓了。

两日后，众人出了沼泽地。

又是一日后，一座坐落在荒野之中的巨大城池印入杨开的眼帘。那便是独傲城，也是独傲盟的总部。

这三日的行走，让杨开真正地领略了通玄大陆的灵气浓郁，也从这些人的对话中见识到了这一方土地的富饶，这里有很多在原本的世界内想都不敢想的东西，也有很多闻名遐迩的强者高手。

杨开的眼界一下就开阔了不少，连带着心境，似乎也有了些微妙的变化。

独傲城的城门口处，有一些侍卫打扮的人，正在检查过往行人，他们只是警惕地注视着，并无拦截的意思。

在少妇云萱的带领下，一群人轻松地便进了城内。

喧闹的气息扑面而来，过往的武者多不胜数，如过江之鲫，络绎不绝。

云萱笑着解释道：“因为我们独傲盟主要是经营一些修炼用的材料，所以总部这里是很热闹的，很多人都喜欢来这里购买一些想要的炼丹炼器材料，在大陆上，除了商盟的总部商城之外，就属我们独傲城货物流通最为频繁了。不过商盟是做三方生意，呵呵，这一点我们比不得。”

“三方生意？”杨开狐疑。

“是呀，商盟的商城是在中立领地那一块。他们的生意与魔族妖族和人类都有来往，你不知道么？”云萱美眸闪了闪，有些不解地看着杨开。

“我不太出来走动，所以对外面的事有些不清楚。”杨开随口答道。神态从容。

云萱喔了一声，倒也没再多问，免得惹杨开不快，这三日相处，她也看出来了。杨开比较沉默寡言，对一些他们司空见惯的事情都表现出浓烈的好奇和兴趣，这分明是阅历不深的表现。

但他的心思很重，城府也不浅，不明白的地方也不多问，只是用眼睛自己观察，这让云萱有些摸不清头脑，不知这个少年到底是初出茅庐的楞头小子还是久经历练的老江湖。

总而言之，云萱在面对他的时候，莫名其妙地就有些压力。

“两位若是方便的话。还请去我们小队的府邸里坐坐吧，我们在城里购置过一处宅子，环境也还不错。”云萱发出邀请。

“行。”水灵一口应承下来，她迫不及待想找个地方来清洗一下身子，这段时间赶路，弄得她灰头土脸。

“季弘，你带他们去。”云萱吩咐了一声。

那络腮胡子大汉点头道：“交给我了。”

“两位请先过去，我们还要去一趟盟里，将任务交接一下，交接完毕我们就会回来。”

杨开点点头。和水灵两人跟在那络腮胡子大汉身后，朝城内一个方向走去。

走不多时，便来到了一栋宅子前，季弘热情洋溢地将两人领了进去。又唤来下人吩咐准备洗澡水，安排杨开和水灵住下洗浴，热情至极。

宅子的环境还算马虎，虽在闹市区，却有结界的保护，所以听不到多少杂音。

杨开也是既来之则安之。没有丝毫不适之感。

待到晚饭时分，有下人来唤，说是已经准备好了晚膳。

杨开出门，赫然发现水灵已经恢复成以往的模样，正在外面等待自己。

两人相视一笑，联袂而去。

晚宴上，云萱一小队的人都显得及其好客，纷纷前来敬酒，水灵表示自己不喝，杨开则是来之不拒，品尝着这异域他乡的美酒佳肴，怡然自得。

云萱更是将之前约定好的一百五十二块晶石递到了杨开手上，微笑道：“省着点用哦，可别出去花天酒地了，独傲城里有太多你抵挡不了的诱惑，尤其是对你这样的毛头小子来说，咯咯……”

说话间，美眸盈盈，大概是喝了点酒的缘故，语气也放肆不少，脸蛋酡红，气息香甜，看起来及其吸引人。

络腮胡子等人一见云萱这幅模样，纷纷抛下杨开，抱着不可告人的目的，企图要将云萱灌醉。

云萱同样来者不拒，让杨开看得目瞪口呆。

热闹了大半夜，杨开和水灵先后离去，独傲盟的这些人依然在坚持，但也仅剩季弘一人苟延残喘了，其他人全都已被云萱干净利落地放翻在地。

回到屋中，杨开从黑书空间里将那些晶石拿了出来，细心感受一番，眼前不禁一亮。

他发现，这些晶石里储藏了很精纯庞大的能量，那是可以供任何武者吸收补充真元的能量。

虽然在此前就已悄悄询问过水灵关于晶石的奥秘，但直到现在入手，杨开才发现这玩意的珍贵之处。

如果有这东西，那边世界的武者们，也能迅速提升修为，可惜，他们没有这种便利的条件。

晶石在通玄大陆是硬通货，可以用来修炼，也可以用来炼丹炼器，更是衡量货物价值的标准。

杨开啧啧称奇，根本没想到世上还有这种东西。

自从来到通玄大陆，他便仿佛踏林了另外一片新天地，所有的一切都那么陌生，那么让人新奇。

外面传来的敲门声，杨开微微放开神识，确认了来人的身份后，随手一拂，房门大开，水灵乘着月光走了进来。

“怎么了？”杨开问道。

“没什么，睡不着，过来找你说说话。”水灵自顾地坐到椅子上，给自己倒了杯茶。

“我看你今天白天出去了一趟，是给家里报平安么？”

“你发现了？”水灵讶然地望着他。

杨开微微一笑。

“恩，是给家里报信的。独傲盟这边有我们水神殿的办事点，我过去说了一声，毕竟已经失踪两年多了。过半个月左右，那边大概就要来人接我回去。”

“你是水神殿的什么人？看起来地位不低啊。”

“呵呵，我爹是水神殿殿主。”

杨开扬眉：“原来你还是水神殿的小公主。”

水灵撇了撇嘴：“小公主又怎样？在你府上那段时间还不是随你欺负，你想怎么捏就怎么捏！”

杨开笑了笑：“现在该不会是想要报仇了吧？”

“我才没这么无聊。”水灵不屑一顾，杨开能带她回来，她就已经感恩戴德了，哪还会想着去报仇？

“不过说起来，我倒是有个请求，希望你能听听。”水灵的神色忽然严肃起来。

“哦？”

“你能不能加入我们水神殿？”水灵直奔主题。

杨开神色怪异地望着她，皱了皱眉道：“为什么要让我加入？”

“因为我在你身上看到了很多奇迹，我也相信以你的本事，未来在通玄大陆必定会有一番作为，所以我希望你能加入我们水神殿。只要你答应，我可以给你提供最好的修炼环境，助你迅速提升实力。对了，你来这边最主要就是想找你的那几个朋友吧？有我水神殿帮忙，也方便不少。”

“条件很丰厚啊。”杨开的嘴角噙着一抹玩味的微笑。

“你值得我开出这样的条件，而且我也有能力兑现这些条件。”

“我相信。”杨开点点头，水灵是水神殿的小公主，确实有这个能力。

“那你答应还是不答应？”水灵期待起来。

杨开摇了摇头，正色道：“很感谢你这么看得起我，但你在中都那边生活这么久，应该也了解我的为人。”

“我当然了解，我不会限制你什么，你只要加入水神殿就可以，其他的都随意你。”

“加入水神殿，就是最大的限制了。”杨开笑了笑。

“果然……”水灵幽幽地叹了口气，虽然她也知道自己个提议八成是无法实现，但还是没忍住来游说一番，就指望着杨开晚上喝了那么多酒，脑袋一热一口应承下来。

现在看来，他比任何时候都要清醒。

“算了，我也不勉强你了，不过若是哪一天你愿意来水神殿了，一定要告诉我。”

杨开不置可否。

一夜无话，第二日，云萱走了过来，主动提出要带着杨开和水灵领略下独傲城的风光。

杨开正好想要见识下这异域他乡的风土人情，自然也没拒绝。

看着她没事人的表情，杨开顿时对这女人的豪爽酒量有了醒目的认知。

据府上下人所说，昨晚云萱小队中几个大男人全被放倒了，云萱还独自一人喝了几坛才罢休。

这等酒量，让杨开也为之心惊，不禁对她有些侧目。

独傲城不小，虽然在面积上不比中都大，但相对于那个世界的城池来说，也是庞然大物了。

天空中不时地飞过一些奇异的妖兽，那些妖兽的背上都有武者的存在，除了用妖兽充当坐骑之外，还有一些专门用来载人飞行用的秘宝，造型不一，个个都装扮的美丽辉煌，招摇过市。

云萱说，敢在独傲城上空飞行的人，都是有一定身份地位的人，象他们这种小人物，就只能乖乖在下面走路。(未完待续。)(未完待续。)

第六百二十章 修复骨盾

? 今天两更，我休息下.....

****************

阶层差异，地位悬殊，在每个地方都是存在的。

独傲城确实热闹繁华，杨开边走边观察，察觉到过往武者的修为档次和数量，内心微微有些震撼。

似乎在通玄大陆上，神游境武者是个很普遍的群体，他在独傲城内碰到的武者，有六成都是神游境的，偶尔还会遇到一些超凡境高手。

在那边的世界中，神游境已经是不错的档次了，甚至在某些地方，真元境都可以称王称霸，可在这里，神游境并不算什么。

随着云萱进了一栋大殿内，杨开发现很多武者出入这栋大殿，进来的人大多表情中满是紧张和期待，出去的人或欢喜或懊恼，这让他很疑惑，不知道这里到底是干什么的。

大殿内，有很多厢房，在那厢房外，有不少武者正在排队等候着什么。

云萱领着杨开和水灵径自来到了最里层的一间厢房前。

厢房内，地上铺着厚厚的软毛毯，四周墙壁上雕刻着许多栩栩如生的图案，中间的香炉里点燃着珍贵的香草，屋内暖洋洋的。

有一个体态臃肿的老人，端坐在太师椅上，神态倨傲，冷冷地看着面前一位神游境顶峰的武者，神色有些不耐烦。

杨开随着云萱来到门口的时候，正好听到他冲那武者淡淡地说道：“没有苍空毒羽，老夫根本无法替你修复这件秘宝，更何况，你不是我独傲盟的弟子，这酬劳也要提高两成，你不但没有材料，还没有足够的酬劳，老夫如何出手？你当老夫是什么人？”

说话间，轻轻地摆了摆手：“你去吧。寻找到材料，再凑集了酬劳，再来寻老夫，或者你可以去寻其他的炼器师。他们要的酬劳没老夫这么高。”

“大师……”那武者还想央求一声，却被那老者一瞪眼，下半截话顿时咽了下去，一脸颓然，摇头无奈。转身离开。

通过门口时，重重地叹了口气，杨开看了看他手上的秘宝，再品味下那老者说的话，忽然有些明白这里到底是什么地方了。

里面端坐着的那位老者此刻也发现了外面的云萱，不禁眼前一亮，微笑地招手道：“云姑娘来了，快进来吧。”

云萱微微一笑，走了进去，满面微笑地道：“马大师。”

那老者笑容可掬。丝毫没有之前面对那武者不耐和倨傲的神色，反而变得亲和至极，让杨开看得啧啧称奇，不知道云萱到底有什么魅力，能让这老者的态度转变如此之大。

纵然她是独傲盟的人，恐怕也不至于这样。

而且，这老者看她的神色，也相当和蔼，就象是一个长辈看待晚辈，并无丝毫淫秽的眼光。

“你是不是又有什么秘宝损坏了？”马大师苦笑摇头。伸手道：“拿出来我看看吧。”

云萱吐了吐香舌，显得俏皮可爱，小手一拂，一道华光出现在手上。杨开定眼看去，发现那是一件长矛形态的秘宝，秘宝上电弧闪烁，档次不低。

不过，这长矛上此刻竟然有些裂缝，矛身也是斑斑点点。似乎被什么东西给腐蚀过。

“你遭遇的战斗，可不简单啊。”马大师面色一沉，若有所思地望着云萱，叹息道：“哎，一个女孩子家，这么拼命干什么？”

云萱嘻嘻一笑：“不小心就弄成这样了。”

“你啊，老夫不知道怎么说你才好。”

“那您老就别说我啦！”云萱撒娇道，一边说着，一边取出些材料和晶石，递给了马大师：“这是修复的材料和酬劳。”

“酬劳就不用了。”马大师摇了摇头。

“我也是盟里的普通弟子，怎么能坏了盟里的规矩呢？”

“我说不用就不用，这点权利老夫还是有的，怎么，难道你看不起我？”马大师佯装恼怒，板起了脸。

云萱吐了吐舌头，无奈之下，只能将晶石取回。

“三日后来取吧。这一次老夫定给你精炼到无法损坏的档次！”马大师脸上自信洋溢。

“谢谢马大师。”云萱开心至极。

“这位大师可以修复秘宝？”杨开一直在旁边观察，直到此刻终于开口询问。

这个马大师身上穿戴的衣服有些讲究，胸口更是修刻了一些特殊的标志，杨开虽然不知道这标志代表什么，但想来这应该是炼器师的标志。

就如炼丹师胸口的标志是一个道理。

马大师闻言，抬头看了一眼杨开，哑然失笑：“老夫就是干这一行的，自然可以修复，你是云萱小队新来的队员？”

杨开摇了摇头。

云萱也道：“大师，这是我一个……恩，朋友，不是我的队员。”

马大师笑了：“你这朋友有些孤陋寡闻了啊，进了盟里的秘宝殿，居然还不知道这里是干什么的。”

“他从偏僻的地方出来没多久，是有些不太开窍。”云萱一边说一边悄悄地看了看杨开，跟他解释道：“这里是我们独傲盟的秘宝殿，里面坐镇了很多技艺精湛的炼器师，马大师就是最厉害的那一个，无论什么样的秘宝到他手里，都可以精炼修复。”

说着，忽然醒悟过来：“你是不是有需要修复的秘宝？”

杨开点了点头，随手将那面骨盾给取了出来。

这一面骨盾自从在中都地下替杨开挡下很多伤害之后，便有些破损了，随后在废土一次大爆发，破损的更加严重。

杨开本就想找机会修复它，没想到云萱居然带自己来到了这个地方，当真是瞌睡来了便有人送枕头，也省的他自己去寻找。

马大师伸手将骨盾接过，轻轻地抚摸着，放出真元感受它内部的构造，忽然脸色一黑，懊恼万分：“这是哪个混蛋炼制的秘宝？”

杨开耸了耸肩膀：“不知道。”

“无能，太无能了。这秘宝中所用的材料虽然不算贵重，但也不至于炼制成这么低档次的秘宝！”

杨开苦笑，玄级下品，在那个世界已经是让人眼红的档次了，可被这位马大师一番评价，却是说得分文不值。

“这手法也拙劣无比，炼制这件秘宝的炼器师，就应该被拉出去杀了。”马大师一脸恼火的样子。

云萱悄声道：“大师对炼器可是有很严格的要求。”

杨开轻轻点头，他也看出来了，这位马大师应该是痴迷炼器之术的，不但对自己严格，对别的炼器师也相当严格。

马大师又抬头看了看杨开，狐疑道：“云萱说你是从偏僻的地方出来的，果然如此。也只有偏僻的角落，才会用这种已经落后的手法来炼制秘宝，这手法有几千年的历史了，早已淘汰不用。”

“那大师能修复这件秘宝么？”杨开问道。

“只要你有材料，我便可以修复！”马大师自信一笑，“你有什么材料。”

“额……”杨开想了想，自己似乎只有前几天得到的冰焰星沙，连忙取出来道：“这个行不行？”

“灵级上品的冰焰星沙？”马大师的神态顿时激动起来，目光灼灼地望着在杨开手上跳动的冰蓝火焰。

这一粒粒星沙被取出来之后，厢房内的温度顿时下降许多，无论是云萱还是水灵都不禁打了个冷颤。

察觉到她们的异常，杨开连忙运转真元，将冰焰星沙包裹，不让它的寒意散发出来。

马大师看得眼前一亮，暗暗点头，心想这小子的真元倒是够精纯，对真元的操控也相当了得，虽然见识不深，可还是有些手段的。

“冰焰星沙确实可以用来修复你这件秘宝。”马大师收敛了激动的神色，淡淡点头，虽然灵级上品的材料很贵重，但他身为秘宝殿的顶级炼器师，见识过的贵重材料多不胜数，自然不至于失态。

“但有些大材小用了。这是灵级上品的材料，你这秘宝只有玄级下品，彼此间的差异你也可以看得出来，将冰焰星沙用在这面骨盾上……”马大师的嘴角微微有些抽搐：“浪费啊。”

“能修复骨盾就好。”杨开坚持。

“真要这么做？”

“恩。”杨开点点头。

马大师皱了皱眉，也不再劝解他，反正秘宝和材料都是杨开的，他想怎么用便怎么用，轻轻地呼出一口气道：“好吧，你既这样说，那老夫就出手便是，不过想要修复这件秘宝，单有冰焰星沙还不成，还需要一样材料。”

“什么材料？”杨开问道。

“玄雾铁或者空蝉玉，这两样材料任何一种都可以。你找来前者，我可以帮你将这骨盾精炼成玄级中品的秘宝，你找来后者，我便能将它精炼成玄级上品甚至是灵级的秘宝，就看你自己的本事如何了。”马大师傲然道。

“玄雾铁，空蝉玉？”杨开愕然。

“一个是玄级材料，一个是灵级材料。”水灵轻声解释了一句。

“哪里能找到这两样材料？”

“这就得你自己想办法了。”马大师轻哼一声，似乎因为杨开的暴敛天物，让他有些不太高兴，“不过只要有足够的晶石，独傲城内什么都可以买到，玄雾铁和空蝉玉并不是绝世稀珍，应该都有现货。”

“这样啊，那这两种材料大概要多少晶石才能买到？”杨开这句话是冲水灵询问道。

水灵抿嘴一笑：“以你的身家，大概是买不起。”(未完待续。)(未完待续。)

第六百二十一章 随便玩玩

? 感谢大家的关心，这次感冒并没有发烧，就是咳嗽和没力气，昨晚半夜把自己咳醒了。

**************************

杨开挠了挠脑袋，他本以为一百五十多块晶石已经是不错的财富了，可真到用的时候才发现，这些晶石还是太少。

“你也别看我，我身上没有晶石的。”水灵无奈，她在中都那边生活了两年多，本来携带的晶石早就消耗光了。

云萱一直在旁边倾听，直到此刻才咬了咬牙道：“我这里有一块空蝉玉。”

杨开愕然地望着她。

“反正我留着也没多大用，送给你好了。”一边说着，云萱一边伸手从腰间的乾坤袋里取出一块洁白如玉通体晶莹拳头大小的玉块。

杨开皱了皱眉，沉吟了下，伸手拿了过来道：“算我借你的。”

“不用。”云萱微微一笑。

马大师看看杨开，又看看云萱，有些不太清楚为什么云姑娘看起来对这个少年很不错，连空蝉玉这么贵重的材料都大方地送了出去。

从一个偏僻角落里出来的少年，有值得投资的价值么？马大师若有所思。

将空蝉玉和冰焰星沙一并交给了马大师，马大师接过，轻咳一声：“你不是我独傲盟的弟子，按道理来说，精炼修复秘宝的费用要提升两成……”

这般说着，看了看云萱，微微笑道：“不过看在云姑娘的面子上，这次老夫就收你百块晶石。这点晶石，你总该有的吧？”

这少年一看就穷的叮当响，马大师也不敢要的太多，免得让云萱没面子。

杨开点点头，取出一百块晶石递了过去。

马大师露出满意的表情，道：“十天后来取吧，到时候我还你一件崭新的秘宝。保证不会让你失望！”

“那我们先告退了。”云萱微微颔首，领着杨开和水灵又原路返回。

出了秘宝殿，杨开才开口问道：“那一块空蝉玉，到底价值多少晶石？”

云萱笑而不语。水灵倒是悄悄地冲他比划了一个手势。

杨开脸色一黑。

自己身上并没有多少贵重的东西能给送给云萱当赔偿，万药灵液什么的他不准备暴露，那冰焰星沙也全都交给了马大师，本来他还想分一些给水灵，但现在也只能作罢。

反正水灵是水神殿的小公主。大概也不会在乎这些得失。

“我会还你的。”杨开重申，他不太喜欢欠人人情，尤其是不熟悉的人，云萱这般示好，显然是因为水灵的缘故。

自己几分几两，杨开心知肚明。云萱还不至于为了跟自己攀交情而送出那么贵重的材料。

“都说不用了，你这男人……”云萱抿嘴娇笑，摇头不已，“好了，没事的话。咱们回去吧。

“我还想买点东西。”杨开开口道。

“哦？你想买什么，我给你带路。”云萱感兴趣地望着他。

“买一些药材。”

“买药材干什么？”云萱这般问着，忽然美眸一亮：“你是炼丹师？”

杨开摇了摇头：“只是对炼丹有些兴趣，想研究下。”

“不是吧？”水灵也傻眼了，她跟杨开相处的时间不算短，可从未见他炼过丹药。她倒是知道杨开跟夏凝裳关系很亲密，夏凝裳在炼丹术上有很深的造诣，但一个从未接触过炼丹的人，此刻竟然说出这样的话，水灵有些不太理解。

“就是随便玩玩。”杨开笑了笑。

反正现在也没什么事。马大师也说了，十天后才能去取骨盾，杨开自然想利用这段时间来干点正事。

而炼丹，则是他一直想做。又没时间做的事。

不入神游不炼丹，这是药王谷云隐峰箫浮生的教导！杨开早就已经晋升到了神游境，也满足了这个条件。

以前修炼所用的丹药杨开无需操心，有小师姐在，什么丹药都可以炼制的出来。但是现在，他孤身一人来到通玄大陆。梦掌柜他们又杳无音讯，杨开必须得为自己的未来做打算。

有一技之长，总比身无长处要好的多。

“看不懂你。”水灵摇了摇头。

“那跟我来吧，我带你去买需要的药材，你想要什么药材？”

“越低等的越好！”杨开正色道。

云萱怔住了：“越低等越好？你不会从来没有炼过丹吧？”

只有一些初入炼丹之道的学徒，才会选择低等的药材练手。

“他是没炼过！”水灵莞尔一笑。

“你还真的只是玩玩啊。”云萱乐了，也没阻止的意思，领着杨开和水灵便朝城内一个方向走去。

越走越是偏僻，沿路见到的东西档次也越来越低，甚至就连出入这里的武者水准，也不再如之前看到的那么高端。

杨开知道，这里应该是独傲城底层武者和底层材料的交易区。

不多时，一行三人便来到了一个药铺中，这里充斥着各种各样低等的材料，琳琅满目，有很多炼丹师学徒和炼器师学徒在这里寻找材料，用以练手。

材料档次低，价格便宜，但是因为用量很大，所以这里的生意也比较火爆。

在云萱的指引下，杨开用五十块晶石购买了大量的低等药材，心满意足地离去了。

回到云萱小队的府上，杨开便关上了房门，在房间外布下结界，意气风发地开始了炼丹之路。

炼丹术的精髓和奥秘，他深谙于心。

这些年，不断地从炼丹真诀中窥探到的信息，让他在炼丹术上的知识掌握，比起夏凝裳都还要丰厚。

各种灵阵的构造作用，药材的选取，火候的掌握，各位炼丹大师的经验心得，等等等等，无人能出其右。

杨开缺乏的，只是实践经验。

而且，他的真元和神识的属性。也相当适合炼丹。

炙热的真阳元气，更容易让药材的药效凝练发挥出来。

可以说，在炼丹之术上，杨开具备了得天独厚很多人都无法比拟的条件。虽然不能跟夏凝裳的药灵圣体相提并论，但比起其他的炼丹师来，条件都要好很多。

将黑书空间里那些购买来的低等材料全部倒了出来，又取出那个小小的香炉。

这个香炉是黑书第三页解封时出现的宝贝，但自从窥探到了炼丹真诀的奥秘之后。杨开就知道它不仅仅只是一个普通的香炉。

它还是一个可以用来炼丹的丹炉！

这个香炉与炼丹真诀应该是并存的，相辅相成，但不知道为什么，炼丹真诀被隐藏在药王谷的丹圣遗像中，若不是出现了意外，杨开说不定会错过炼丹真诀的奥秘。

黑书的原主人，似乎有意不让杨开走上炼丹之道，并没有要将炼丹真诀传达下来的意思。

不过事实证明，他的打算落空了。

伸手抚摸着小小的香炉，杨开往内灌入真元。按照一定的路线，让真元在香炉内游走着。

很快，香炉上闪烁起一道道纹路般的光亮，随着光亮的出现，小小的香炉也忽然膨胀起来，变得如水缸般大小。

杨开收手，满意地点了点头。

丹炉的大小，从某种程度上来说，可以直观地体现出一个炼丹师的技艺是否精湛。

需要的丹炉越大，这个炼丹师的水准就越差。因为在炼丹的时候，炼丹师需要用真元在丹炉里篆刻不同的灵阵，让灵阵发挥作用，融合催发药效。让药材在丹炉里冲突作用，最终凝练出丹药来。

而技艺精湛的炼丹师，无论多么小的丹炉，都能精准地篆刻出灵阵，不会有什么偏差，也能掌握火候。

水缸大小的丹炉。适合杨开练手。这么大的丹炉，容错率也稍微高一些，真元灌入多一点，并没有关系。

回忆了一方丹药的配置，杨开从那一堆低等材料中寻找到对应的药材，放在一旁，然后双手不断地打出印诀，往丹炉内灌入真元。

很快，一个简易的灵阵便在丹炉内成型了。

因为是要练手，所以杨开选择的是增加炼丹成功率的灵阵，这个灵阵是基础灵阵，也不是太复杂。

杨开有能力控制这个灵阵的成型和稳定。

查探了下丹炉内的灵阵，杨开满意至极。

将那些选择出来的低等材料有顺序地放入丹炉中，一边放入，一边灌入真元，以炙热的真阳元气，来凝练药效。

在这个过程中，炼丹真诀中属于那些炼丹大师们的宝贵心得和经验，一点点地在杨开脑海中浮现，让他用之与眼前的局面进行比较。

这些炼丹大师们对炼丹之道也曾经是一无所知，对炼丹术的奥秘一片空白。

但是他们通过自身的努力和天赋，一步步地走到了让人敬仰的高度。

杨开控制的小心翼翼，因为真元的灌入多少，直接关系到药效的凝练，灌入多了，就可能会焚烧掉药材，灌入少了，药效发挥得不完全，也无法成丹。

炼丹，是一个无比精细的活，对自身真元的控制有很严格的要求。

一株一株的草药在杨开真元的作用下融化开来，融合到一起，发生着让人欣喜的变化。

然而，正当杨开以为这一次差不多会成功的时候，丹炉里忽然冒出一股黑烟，焦糊的味道很快充斥在这间屋子中。

杨开停下真元的灌入，皱了皱眉。

他知道，这次炼丹，彻底失败了。自己的真元灌入似乎还是有些问题，使出来的力气稍微大了一点，导致把药材全都焚烧了。

将丹炉里焚烧的废物取出，杨开没有再急着继续动手，而是静下心来回想刚才的感受，与正确的方法印证着。(未完待续。)(未完待续。)

第六百二十五章 噬金兽

? 吃了药，副作用很大，不小心睡着了，更新晚了。。。

***********

杨开迅速察觉到，四周多了一层结界般的存在。

知道孙营应该是开启了昨晚布下的禁制，以防止有漏网之鱼逃跑。

杨开眉头一皱，隐隐感觉有些不妥。

“进！”孙营却把手一挥，领头走了进去，其他人也鱼贯而入。

矿洞很深，里面的通道因为这些年的开采，也是曲折绵延，岔路众多。

沿路走过的地方，甬道两旁有一些被啃噬过的痕迹，暴露在空气中的日锡矿都已消失不见，应该是被那些噬金兽吞噬干净了。

这些妖兽以矿物为食，外围的吃完便深入到了内部，距离洞口差不多有几里路的样子，而且也比较分散，很方便独傲盟这些人逐个抓获。

走不多时，前方出现了一条岔道。

孙营略微感知了一番，吩咐道：“云姑娘，你小队的人员最多，从这边岔路走吧，以你们的实力，应该能应付。心语小队的人比较少，我得跟着他们，若是发生什么意外或者遇到你们无法应付的情况，一定要示警，我会第一时间赶来驰援。”

云萱郑重点头，领着自己小队的成员和杨开岔进左边的通道中。

“云姑娘，一切小心啊。”那周骆一脸柔情蜜意地提醒道。

没有得到任何回应，云萱似乎没听到。阮心语不禁嗤笑一声，鄙夷地看着周骆，哼道：“你省省力气吧。”

“好了，我们也进去。”孙营心里清楚这些青年男女的感情纠葛，也不愿多去过问，挥了挥手，领着其他人走进另外一边。

跟在云萱身后走出一段路，杨开放快步伐追上了她，轻声问道：“那位前辈提前将禁制开启。不会有问题么？”

“有什么问题？”云萱愕然地望着他。

“这样一来，没有他解除禁制，噬金兽逃不出去，你们也出不去吧？”

“我们就是要抓捕噬金兽的。为什么要出去？”云萱皱了皱眉，忽然明白过来：“你是怕万一出现什么危险？”

杨开轻轻点头。

云萱哑然失笑：“你担心的也太多了吧，阮心语他们在这边已经打探了十几天了，孙叔也亲自查探过这里的情况，自然是确定了没有危险才会提前开启禁制。如果真的碰到有我们解决不了的麻烦。孙叔会来帮忙的。”

听她这么说，杨开也不好再发表自己的意见，轻轻点了点头，不再多话。

云萱看了看他，又轻声道：“小心点是好事，但男人的话，胆子要大一些，这样才能干出事业。”

因为害怕说话太大，惊扰了噬金兽，所以云萱不但压低了声音。芳唇还靠近了杨开的耳畔。

一缕醉人的芬芳，悄悄逸入口鼻，杨开面色一僵。

云萱诧异，脸色也忽然有些红，吐气如兰道：“等会跟在我后面，我没让你动，你就别动。”

杨开暗暗苦笑，心想这个少妇还真把自己当成少不更事的少年了？自己虽然看着年纪不大，但这些年来经历的事情却是数不胜数。

“队长！”就在这时，络腮胡子忽然轻喝一声。小队七八个人全都顿住了步伐，屏气凝声，目光灼灼地盯着前方的一个拐角处。

从那拐角处，传来一个咀嚼的声音。神识悄悄放开，分明能感觉到有一股生命的气息。

“一只。”云萱神色一喜，“运气不错。”

“嘿嘿！”季弘怪笑起来，摩拳擦掌，其他的队员们也都一脸兴奋。

在众人的注视下，云萱迅速比划了几个手势。那些队员们心领神会，纷纷点头，一个个悄悄地摸了出去。

隐隐有一些微妙的能量波动传达了出来，杨开看到，有两个武者正在地上摆弄着什么，应该是在设置陷阱，其他人则在他们四周警戒防备，以免这边的动静被噬金兽察觉。

不一会，那边已经完成。

季弘回头看了云萱一眼。

云萱重重点头。

季弘一脸狰狞，伸出舌头舔了舔嘴唇，手上忽然出现一柄一丈长的双手大斧，那大斧莜一出现，森冷的杀机和血腥气息便迸发了出来。

季弘双手持着大斧，健步跳了出去，冲着前方一阵虚张声势，耀武扬威。

啃噬的声音忽然停了下来，杨开清楚地感觉到，那拐角出的生命气息有了些变化，正在逐渐变得危险。

应该是季弘的挑衅，让那头噬金兽动怒了。

咚咚咚……大地轻颤起来，越来越剧烈，越来越凶猛，很快，拐角处蓦然出现一只头生双角，银光熠熠的脑袋，那银色双角间迸发出一道道金色的光芒，威力不俗，能量波动相当猛烈。

噬金兽！

杨开也是第一次见到这种妖兽，定眼打量过去，发现这妖兽大约只有两丈长短，一人高，体型有些臃肿，仿佛一只放大的胖虫，那肥硕的肚子在奔跑中左右摇摆，体型虽大，速度却是不慢。

更让杨开在意的，是它一身沟壑般纵横交错甲片，覆盖在它身上的甲片一看便是坚固至极，并不是那么容易破开的东西。

这些甲片就如龟壳一般将它的整个后背和尾巴包裹的严严实实，唯有在紧贴地面的小腹处，有一些弱点。

待到这只噬金兽靠近不足三丈的时候，季弘才扭头往回跑。

他就没打算与这种皮糙肉厚的六阶妖兽正面交锋。

“来了来了！”季弘边跑边叫嚷着，脸上洋溢着兴奋的光芒，其他人也是振奋无比，暗暗期待。

途径之前设下陷阱的位置，季弘一个飞跃跨了过去，但那六阶的噬金兽却不知其中玄机和奥妙，肥胖臃肿的身体直接从上面趟过。

早有准备的武者们不待云萱号令，便启动了陷阱中埋藏的秘宝。

一道道华光从地下迸发，绳索一般的能量激射出来，将噬金兽团团包裹，捆缚起来。

那笨拙的四肢迅速被捆绑，噬金兽庞大的身躯在惯性的作用下往前飞出十几丈，才慢慢停下，将地面犁出一道沟壑般的痕迹。

“毁了它的双角！”云萱娇喝一声，率先动了起来，娇躯中爆发出一股让人无法忽视的力量，迅速冲到噬金兽身边。

其他的武者也是前赴后继。

噬金兽那双角间的金色光芒如出洞的灵蛇般，在矿洞内肆虐起来，但六阶妖兽，也只等同于人类的神游境武者，它的攻击并没能给云萱等人造成什么有效的伤害。

前后不过十几息的功夫，这一只噬金兽坚硬至极的双角便被季弘用大斧砍了下来。

似乎疼痛难忍，噬金兽悲鸣起来。

云萱俏容一变，赶紧施展手段将它的嘴巴捆住了。

“队长！”季弘呵呵笑着，献宝一般将砍下来的双角递给云萱，云萱微微点头，接过塞进自己的乾坤袋内。

噬金兽因为体质构造和食用矿物的关系，它的双角和一身甲片都是不错的炼器材料。“很轻松啊。”季弘摇晃着大脑袋，得意非凡。

“六阶妖兽的神智还不是太高，我们又布置陷阱，拿下它自然轻松，如果与它正面作战，你就会察觉它的难缠了，它的甲片很坚硬，而且双角间释放出来的能量攻击也不弱，冲撞力更是骇人，一般的神游境都不是它的对手，而且在这矿洞中，我们周转不便，它能发挥出全部的实力，千万不要轻敌。”云萱正色解释，免得季弘太过轻敌而有不必要的损失。

“知道啦。”季弘重重点头。

云萱抿嘴一笑：“好了，继续前进吧，这一只就放在这里，等我们回去的时候再想办法运回独傲城。”

所有人都意气风发，干劲满满。

接连往内推进了半日，用相同的方法，云萱小队轻而易举地捕获了三只噬金兽。

这半日来，杨开一直没有动作。

倒不是因为云萱之前的叮嘱，而是因为以云萱小队这些人的手段，足够抓捕噬金兽，他也没必要去掺和出手。

他这次跟过来，主要就是想还云萱一个人情，如果在这里得到不还人情的酬劳和机缘，他只会另想他法，不会强求。

不过杨开暗暗观察许久，知道他们不可能一直用这种方法抓捕噬金兽。

一来，布置陷阱用的秘宝的数量不多，二来，并不是每一只噬金兽都是单独存在的。

在那前方，便有两只噬金兽的生命气息靠得很近，惊动其中任何一只都会引起另外一只的警惕。

果然，前去打探信息的季弘回来之后将情况与云萱一说，云萱的秀眉也皱了起来。

“缚兽环还剩下几个？”云萱望着一人问道。

“三个。”

“全布置下去。”云萱想了一会道。

“恩。”那人点点头，与另外一个武者将三个缚兽环有次数地布置在通道中。

一切准备妥当，依旧是由季弘去引蛇出洞，一番挑衅之后，那两只噬金兽果然上钩，凶猛朝这边冲击过来。

途径第一处陷阱的时候，缚兽环迸发出光亮，但却没能起到之前的作用。

两只噬金兽的冲撞力，直接将缚兽环的捆缚挣脱，气势如虹。

第二处陷阱也只微微减缓了它们的速度，待到第三处陷阱的时候，才成功抓捕到一只。

剩下的另外一只依然在朝云萱冲来。

“动手！”云萱也是没有一点惊慌的神色，似乎这一切都在她的意料之中，听到她的命令，隐藏在左右的武者们骤然发难，爆发出自己的武技和秘宝的光华。(未完待续。)(未完待续。)

第六百二十六章 你怎么知道的？

? 杨开看的暗暗点头，独傲盟这群武者修为不低，手段也不弱，一看便是久经战阵的老手，而且在云萱的指挥带领下，也有一股不容忽视的凝聚力，即便占据了绝对的地利，一只六阶妖兽在八位神游境面前，还是有些不够看的。

季弘的双手大斧砍在噬金兽的背上，发出剧烈的声响，火花四溅，却只在它背部甲片上留下一道浅浅的痕迹。

“这么硬？”季弘吃了一惊，双手被反弹回来的力道震得有些发麻，心头一发狠，卯足了力气，不断地拿秘宝大斧砍下。

当当当当……

“季弘，退！”云萱娇喝一声，络腮胡子的动作，彻底激怒了那只噬金兽，它赤红的双眸盯着季弘，额头上银色双角间的光芒闪烁，一道肉眼可见的能量凶猛朝季弘冲击过去。

季弘面色一变，将大斧横在自己面前，斧面正好挡下那一道攻击。

云萱已经冲了上去，那之前被马大师修复完好的长矛也持在手上，丰腴的娇躯看起来英姿飒爽，长矛上电弧闪烁，矿洞内顿时光芒大盛。

一道灵蛇的虚影忽然在长矛上出现，那长矛也扭曲起来，如一条真正的灵蛇，凌厉至极的气息弥漫开来，旋即，长矛化为一道虹光，莜地射向噬金兽。

无视了季弘攻击的噬金兽似乎也感觉到一丝不安，不断地怒吼咆哮，身上危险的气息骤然凶戾了无数倍，双眸中满是暴戾疯狂之意。

双角间的能量光芒骤然闪烁不已，一道道攻击迎向了云萱的长矛。

咻咻咻……

能量肆意，灵气紊乱，强烈的冲撞让矿洞四周石屑纷飞，矿洞内不断地传出嗡鸣之声，俨然有要崩塌的迹象。

云萱神色淡漠，没有一点害怕的意思，素手挥动间。那长矛接连不断地与噬金兽的攻击碰撞消融。

其他的武者已经趁机扑上，不由分说冲噬金兽围攻起来。

一股诡异的能量从地底蔓延出去。

噗噗噗……

一根根尖锐的土刺忽然从下方激射出来，噬金兽疯狂的气势如被戳破的气球般，一泄如注。陡然萎靡了不少。

鲜血流淌，撒满了大地，噬金兽往前冲出几丈，口中发出一串串悲鸣而无奈的怒吼，倒在了地上。

从侧面看去。可以清楚地看到，它柔软的小腹处，多了几个血窟窿，正是被刚才的土刺刺穿的。

云萱小队的人一股脑地涌上，不由分说砍下它额间的双角，施展手段将其捆绑，又取出一些疗伤药，敷在噬金兽的伤口上。

众人各司其职，井井有条，不见丝毫慌乱。

季弘乐呵呵地跑了回来。冲杨开挤眉弄眼道：“兄弟，看得过瘾吧？”

“还行。”杨开淡淡点头。

直到此刻，他也没有出过手，一直在旁观。

“这只是小阵仗，等哪一天你真的加入独傲盟了，哥哥再带你见识下什么是大阵仗。”

云萱收回自己的长矛，捏在手上，撇了杨开一眼，暗暗颔首。

她发现，这个沉默寡言的少年心性还算沉稳。即便面对刚才那样突发的事件，也没有表现出丝毫慌乱的神色。

这个发现让云萱若有所思，不知道他是喜怒不形于色还是真的见过什么世面。

拍了拍手，云萱道：“缚兽环已经用完了。接下来再碰到噬金兽，大家就要小心些了，注意不要受伤。”

众人纷纷点头，拿出比刚才还要充足的干劲。

“继续！”云萱挥了挥手，领头朝前走去。

噬金兽因为要吞噬矿物的关系，所以基本不会好几只聚集在一起。大多数都是落单的存在，偶尔有那么两三只，以云萱小队众人的实力，也能将它们抓捕。

矿洞很深，持续不断地往内推进，走过的岔道也是无数，小队中有人专门记录方向，以免在回去的时候迷路。

杨开也出手了，在云萱的指引下，稍微帮了点忙，沉着冷静的进攻方式，让那些武者顿时对他有些刮目相看。

甚至连云萱，也不禁高看了杨开一眼。

她本以为这个偏僻角落出身的少年在面对这样的状况时，恐怕会手忙脚乱，正因为有这方面的顾虑，云萱才一直让杨开跟在她身后，没让他出手，可事实证明，他还有点用，最起码，他祭出那面骨盾之后，一个人就能挡下噬金兽猛烈的冲撞。

那种强悍的冲撞力道，可是连队里力量最大，体格最强的季弘都要退避三舍，但杨开能挡下来。

这对其他人的进攻有着相当重要的作用。

观察了两次之后，云萱便放心地让杨开持着骨盾顶在前方充当壁垒，其他人则跟在杨开身后发起攻击。

合作无间，效率一下高了不少，众人都笑逐颜开。

半日后，小队稍作休整。

休息的时候，杨开找到的了云萱：“云姑娘，我有件事不太明白。”

“什么事？”云萱抿嘴微笑，杨开的表现得到了她的认可，她现在是真的生出想要拉拢杨开加入独傲盟的心思了。

有这样一个充当壁垒的人当自己的队员，以后再执行任务的时候，大家都要安全不少。

“噬金兽是以吞吃矿物为生对吧？”

“不错，怎么了？”

“季兄说它们吞吃矿物之后，会在体内精炼，然后排泄出来，而且根据之前得到的情报来看，这批噬金兽在此地最起码存在了两三个月了，为什么我们一路走来，并没有发现它们排泄出来的东西？”

云萱一怔，仔细想了想，发现确实如杨开所说。

沿路并没有发现任何精炼后的矿产。

云萱顿时不知该怎么解释了，芳心里也生出一丝疑惑。

其他武者同样迷茫起来，这一路走来，他们只沉浸在抓捕噬金兽的成就中，似乎没有一个人观察到这样的信息。

“它们会不会单独寻觅一个地方，就如人类入厕一样，有茅房啊！”季弘嚷嚷起来。

云萱脸一红，轻轻颔首：“也有这个可能！”

“那如果找到那个地方，岂不是可以收获一大批精炼后的矿物？”季弘摸着下巴上茂密的胡茬子，若有所思。

云萱眼前一亮，这次抓捕了这么多噬金兽，本就是大功一件，如果再能寻觅到那些被精炼后的矿物，拿出去贩卖也是一笔不小的收获。

其他武者也顿时激动了，一个个双眼冒起了绿光，一路战斗下来的疲劳也不翼而飞，变得精神饱满。

“那我们便找找，看看是不是有这样一个地方。”云萱一看他们的表情，便知道他们不想休息了，当即笑着说道。

众人大喜，赶紧行动。

杨开皱了皱眉，虽然感觉有些不太对劲，但他对这边的信息了解太少了，也不方便去说些什么。

云萱怎么说，他便怎么做就可以。

继续往内行去，噬金兽的数量似乎越来越少了，众人在抓捕噬金兽之余，也在寻觅那一处隐藏着精炼矿产的地方，可惜一直没能找到。

正在寻找间，杨开却忽然感觉到了一丝异常。

凝神感应了一下，杨开勃然变色，低喝道：“云萱，不对劲！”

一群正兴奋地寻找着精炼矿物的武者听到他的呼喝，全都停了下来，扭头望着他，疑惑不解。

云萱更是皱起了眉头：“什么事？”

杨开忽然这么喊了一声，把她吓了一跳，神识放开，却没察觉到任何异常，当即有些不太高兴。

在外执行任务的时候，最忌讳这样毫无缘由地出言警醒，搞不好就会让己方自乱阵脚，这时候若有真正的危险来临，恐怕谁都反应不过来。

杨开没有答话，依旧在感应，通过神识的查探，他察觉到在这矿洞深处，传来一股及其诡异强大的能量。

以他对能量强度的认知，他可以断定，这样的能量，来自于一位超凡境强者！

一位超凡境的敌人隐藏到现在，谁都没有发现，这个敌人的可怕之处已经无需用言语来阐述了。

孙营提前查探过这个矿洞里的情况，他并不知道这里有超凡境强者，由此可见，孙营不是那个敌人的对手！

甚至就连杨开自己，在此前查探的时候，也没发现任何异常，也不知道这人到底用了什么样的手段。

“到底什么事？”云萱娇喝，俨然已经动怒。

“这里恐怕会有危险。”杨开沉着脸道。

“说清楚点。”云萱的脸色同样难看至极。

“有一个很厉害的高手隐藏在这里，不想死的话就赶紧出去！”

“你怎么知道的？”云萱眉头紧皱。

季弘也走上前来，闷声道：“兄弟，这种事可不能开玩笑啊，这里哪有什么危险？”

“我没有开玩笑。”杨开正色摇头，打量四周，发现云萱这一小队的人全都用一种不信任的眼光注视着自己。

杨开心头一突，也意识到眼下自己的语言是没有什么说服力了。

自己是神游境七层，在这个小队中实力并不算顶尖，云萱本人就是神游境九层的武者，她都没察觉到异常，自然不会相信自己的话。

轻轻地吸了口气，杨开望着云萱道：“我跟过来，是为了还你一个人情，现在你若信我，就赶紧带着他们离开这里，若是不信，我也没办法。”(未完待续。)(未完待续。)

第六百二十七章 后悔不迭

? “你让我怎么相信你？”云萱冷冷地注视着杨开，面上有些失望的神色：“本来我还想让你加入独傲盟，但是现在看来，没这个必要了。我的小队的行动，由我指挥，不需要别人来指手画脚，尤其是毫无缘由的危言耸听。”

“我没有危言耸听……”

“拿出证据，要不然就别说了。”云萱声音冷淡。

杨开无奈摇头，神色淡漠地望着云萱道：“那我不奉陪了。”

这般说着，转过身迅速朝外冲去，他没有，他的感觉也只是他的一面之词。

“喂，兄弟！”季弘大惊，连忙高呼。

“让他走！”云萱冷喝，注视着杨开消失的背影，摇头不迭。

杨开此刻的表现，跟之前的镇定判若两人，云萱觉得如果这种人真的加入独傲盟，对盟里可能会有危害，当下连拉拢他的心思也淡了下来。

“哎……”季弘叹了口气，望着云萱道：“小姐，他说的那么煞有其事，是不是真的发现了什么？”

云萱的美眸闪了闪，沉吟了下道：“孙叔都说这里没有危险，他能发现什么，而且我也没察觉到异常，大概是他大惊小怪了吧。”

“也对！”季弘点了点头，心里对孙营的话自然是深信不疑的。

杨开的身影迅速在矿洞内奔驰着，每一步踩下，地面上都会出现一个深深的凹痕，身后拖着长长的残影，他已将速度提升到了极限。

来的路径早已记在他的脑海中，对这迷宫一般的岔道，他的脑海中仿佛印了一张地图，一清二楚，自然不会迷失方向。

神识感应中，那股诡秘能量的波动也越来越盛，显然已经有所行动了。

杨开深知自己现在有几斤几两。

凭借神游境七层的修为和入魔手段，他在神游境中堪称无敌。

面对超凡境。杨开不会惧怕，但也没有获胜的把握。

之前击杀蛛母，依靠的是识海内金仁独眼的威力，击杀森罗殿的刑宗。也是依靠了骨盾中汲取的虚空之力，都不是自己的本事。

超凡与神游之间，是一道巨大的鸿沟。

尤其是这里的地形并不适合爆发太强烈的战斗，一旦矿洞坍塌，所有人都会被埋在地底。

所以在察觉到隐藏的敌人的时候。杨开第一个念头就是赶紧离开这里，再做打算。

可惜云萱并没有信任自己，这让杨开很无奈。

留下来辩解也只会浪费时间，杨开果断选择离开。

但愿他们无事，杨开心中暗暗想，而且，独傲盟这边也是有一位超凡境的，孙营实力不弱，不一定就会输给隐藏在这里的敌人。

就在此时，另外一股强烈的能量波动传了过来。那是来自于孙营。

从矿洞周边传来微小嗡鸣和大地的轻颤来推断，孙营此刻应该与那隐藏的敌人交手了。

杨开面色一沉，速度再快几分。

与此同时，这战斗的波动也被云萱等人察觉。

所有人都面色大变。

“怎么回事？”云萱怔住了。

孙营居然出手了！

他身为独傲盟的超凡境强者，跟随众人执行这一次的任务，如果没有意外的话，是不会主动出手的，他只负责照顾下这些人的安全，以及布置四周的禁制，防止噬金兽逃跑。

可是现在他动手了。那就代表着那边出现了阮心语小队或者周骆小队无法应对的危险。

什么危险能让他出手？云萱不知道，但她知道那便肯定发生了极为可怕的事。

这般想着，猛然想起杨开刚才的提醒，云萱的表情顿时复杂。这才明白他并不是危言耸听，而是真的察觉到了异常。

大地剧烈颤抖起来，四周的洞壁传来咔嚓嚓的声响，似乎是因为那边的战斗，整个矿洞都有些支撑不住了。

超凡境高手之间的交战，能造成的影响是很大的。

“小姐！”季弘惊呼。

“快走！”云萱哪还敢在此地停留。芳心里后悔不迭，早知如此，刚才就应该听从杨开的劝诫，带所有人朝外逃去，那个时候如果走，肯定会少很多危险。

这般说着，丰腴的娇躯化为一道青光，追着杨开消失的方向冲去。

季弘等人紧随其后。

但才跑出没几十丈，轰隆一声巨响从矿洞深处传来，旋即，整个矿洞陡然崩塌，无数巨大的落石从天而降，前后的道路全被封死。

云萱面如死灰，再也不敢有什么迟疑，爆发出自己一身的力量，汇聚真元朝上方轰去，企图打出一条逃生之路。

轰隆隆的声音不绝于耳，远处的杨开脸色也是铁青无比，知道自己的奢望落空了。

孙营果然不是那个隐藏的敌人的对手，在刚才的那一番碰撞中，杨开明显感觉到他的气息一顿，而且双方交手爆发出来的破坏力，也牵连了整个矿洞。

暗暗骂了一声，连忙祭出骨盾，顶在自己上方，下一刻，杨开就感觉到落石如雨点一般砸落下来。

叮叮当当的声音不绝于耳，双臂上压下来的重量也是越来越沉。

矿洞的坍塌，持续了半盏茶左右，等到一切稳定下来，杨开才撑着骨盾，咬紧牙关，面色涨红无比，浑身的肌肉迭起，一根根青筋暴露。

他不知道自己上方压了多少石头和泥土，但这重量险些连他都承受不住。

幸亏有骨盾守护，杨开也算毫发无伤。

深深地吸了口气，一身力量爆发出来，杨开猛地朝上窜去。

一条直通上方的通道，迅速被清理出来。

片刻后，承受的压力陡然消失，杨开从地底窜出，阳光从上方照射下来，清晰的空气萦绕在口鼻间。

耳畔边，传来远方飞鸟扑腾的动静，这边矿洞的坍塌，也惊扰到了那些鸟类的休憩。

放眼望去，下方一片支离破碎。方圆近百里的范围，全部下陷不少。

四周静悄悄的，偶尔有一些不稳定的地方继续塌陷着，传来一些声响。

没有一个人影。孙营的气息消失不见了，云萱，阮心语和周骆等人也是不见踪影。

杨开放出神识，细细感知着，很快。在距离自己差不多一里左右的位置上，察觉到了生命的气息。

迅速朝那边掠去，来到矿洞上方，真元涌出，将一块块大石掀飞出去。

片刻后，在那下方，杨开看到了一丝丝闪烁的电弧。

“云萱？”杨开喊了一声，下方立刻传来了惊喜的回应：“恩！”

杨开咧嘴一笑，顺着那电弧闪烁的位置一拳捣下，彻底将通道打开。从里面将刚露出一张脸的云萱提了出来。

紧接着，季弘等人也相继露面。

不少人鼻青脸肿，身上带伤，大多都是骨头断裂。

即便他们是神游境高手，这般大范围的矿洞坍塌也不是轻易能承受的，幸亏在云萱的带领下，众人才勉力打开一条通往上方的道路，没被活埋在底下。

一旦受伤再被活埋，神游境也生机渺茫。

出来之后，每个人都是一脸的心有余悸。劫后余生的感觉袭来，让他们大口大口地喘息着，感受到生命的美好和可贵。

“庞七呢？”云萱转头看了看四周，俏脸忽然一白。

季弘等人神色黯然。不敢答话。

“他人呢？”云萱娇喝一声。

季弘嗫嚅一阵，眼眶红了起来。

云萱的娇躯微微颤栗，已经无需再问了，叫庞七的队员的遭遇，她心知肚明。

“现在不是说这个的时候，赶紧离开吧！”杨开沉着脸道：“孙营布下的禁制你不会不会破解？”

云萱失神。好一会才反应过来，轻轻地点了点头。

“那就好。”杨开也松了一口气。

超凡境布下的禁制，若是不懂手法强破的话，也会浪费不少时间，云萱既然懂得破解，那便无需多费手脚。

“可是……”云萱迟疑了。

“没有可是，孙营已经死了！”杨开摇了摇头，刚才他还能感觉到一些孙营微弱的气息，而现在却是什么都察觉不到了。

云萱的美眸不禁瞪大了许多，愕然地注视着杨开，似乎有些无法接受杨开说的话。

簌簌的声音从下方传来。

众人全都面色一变，凝视朝下看去。

不一会，距离众人两三里外的地方，有几个人狼狈不堪地从下方窜了出来，正是周骆和阮心语等人。

云萱大喜过望，连忙喊了一声。

周骆和阮心语等人听到声音，也是急忙朝这边飞来，待到近前，众人发现他们每个人的神色都仓皇失措，似乎是看到了什么及其可怕的事情。

“孙叔呢？”云萱问道。

“死了！”阮心语喃喃答道。

“到底发生了什么？”云萱娇躯轻颤着，她正带领着队员们抓捕噬金兽，收获巨大，每个人都欢欣鼓舞，忽然就发生了这样的变故，而且，孙营居然在这么短的时间内就死了，这让她很难接受。

“我们也不知道啊。”阮心语一脸迷茫的表情，“不知道从阴影里窜出来什么，孙叔与之交手过招，然后……然后就这样了！”

看得出来，她也受了不小的惊吓，孙营就惨死在她眼皮子底下，她和周骆手下的队员也因为两大超凡境高手的过招波及，死伤惨重，只剩下寥寥几人活了下来。

未知的敌人，让她惶恐至极。

“我们赶紧走吧。”周骆脸色煞白，早已没有之前风流倜傥的潇洒了，超凡境说死就死了，他们这些神游境再留下来，也是凶多吉少，他现在只想逃离此地。(未完待续。)(未完待续。)

第六百三十一章 这是做什么

? 在那血泊之中，云萱瞪大了眼睛，双眸无神地躺着，丰腴饱满的胴体暴露在空气中，平摊的小腹处有一道创伤的裂口，鲜血涌出，将那洁白的身躯染上一层妖艳的美感。

她还有呼吸，并没有生命危险，但杨开敏锐地察觉到，她已无求生的欲望。

似乎刚才经历的事，让她生出了死志。

撑着虚弱至极的身子，杨开缓缓走向她，捡起自己的裤子穿好，再拿起自己的上衣，撕成两半。

沉吟了下，杨开又取出一些万药灵液，涂抹在云萱小腹的伤口上。

手指的抚摸让云萱的娇躯一阵阵轻颤，她终于回过神，待看清眼前的局面之后，美眸中泛起了无比复杂的神色。

“我知道你想说什么，但你现在最好别说话，等活下来，要打要骂随便你，反正该做的都做了，不过你放心，我不会缠着你，我也不希望你缠着我，大家就当是做了一场春梦，等一切稳定，咱们就分道扬镳！”杨开的神态一丝不苟，似乎在自言自语。

用一半的上衣，将云萱小腹处的伤口清理一番，再用剩下的一半，替她包扎好。

云萱有心反抗，全身上下却使不出一丝力气。

高峰的余韵，让她的身体现在极度敏感，在被杨开触碰的时候，内心深处可耻地浮现出不可抑止的愉悦和快慰。

这样的感觉让她无地自容，闭上美眸嘤嘤哭泣起来。

动作轻柔地替她穿戴好衣衫，杨开这才大口大口地喘着气，一屁股跌坐在地上。

自修炼以来，好像从来没有受过这么严重的伤势，若不是紧要关头避开了要害位置，魅妖那一击只怕会要了杨开的命。

这一次的计划冒险至极，但杨开之前听了云萱的讲解之后，脑海中灵光一闪，生出了引诱魅妖靠近自己。自己再伺机反击的念头。

只是他没想到，魅妖相当谨慎，导致自己不得不硬着头皮演了全套。

两人所在的地方，依然被魅妖施展出来的手段隔绝了。

魅妖死后。这四周的禁制也变得及其薄弱，可杨开奇怪地发现，在外面的阮心语和周骆两人竟没有丝毫动静。

勉力打出一道真元，轰破了包裹在旁边的禁制，等杨开看清阮心语和周骆的状态。顿时释然。

魅妖大概是怕她在吸食精血的时候，这两人逃跑，也不知道用了什么手段，将他们弄晕了过去。

“休息一会吧，他们大概不久就要醒来了。”杨开叮嘱一声。

云萱依然在嘤嘤哭着，泪珠滑落下来，没有搭理杨开。

知道她现在心里有些不太好受，杨开也不再多言。

诡秘无声，杨开盘膝坐在地上，运转真元。化解万药灵乳的药效。

说起来，他自己也是第一次服用万药灵乳，虽然早就知道这第二档次的灵药对疗伤有很大的作用，但杨开很快发现，自己还是低估了它的强横。

小腹处的疼痛很快消失不见，变得有些酥酥麻麻，那里的血肉似乎在蠕动增生，弥补伤口处的伤势。

趁着这段空闲，杨开将神识遁入识海中，吸收起魅妖死后留下的神识能量。

时间缓缓流逝。

半日后。阮心语和周骆先后自昏迷中苏醒过来。

仿佛还有些没弄明白眼下到底是什么局面，两人苏醒之后互相望了望彼此，眼中一片迷茫。

怔了一会，终于记起在昏迷前遭遇了什么。

阮心语当即变得面色大变。凝神检视了一下自己的衣衫，待发现自己完好无损之后，不禁轻轻地呼出了一口气。

周骆转头看看四周，眼珠子险些瞪出了眼眶。

因为他发现，就在不远处的地方，那轻松击杀了独傲盟十几个弟子和一位超凡境高手的魅妖。居然死得惨不忍睹，那让任何男人都动心不已的娇躯支离破碎，整个脑袋都被打得四分五裂。

云萱坐在一旁，两手环抱着膝盖，一副凄苦无依的模样，眼泪水已不再滑落，但那两只眼眶却是通红无比。

她直直地盯着同样在不远处打坐的杨开，美眸中神色复杂。

“云萱，你没事吧？”周骆赶紧走上来，殷勤地询问。

云萱失神落魄，没有回应。

“这是怎么了？魅妖是怎么死的？难道有路过的高手救了我们？”周骆喋喋不休地问出好几个问题，本以为这次是死定了，没想到还能活下来，周骆自然会有些兴奋。

“你先别说话。”阮心语黛眉微蹙，她赫然发现云萱此刻的精神状态有些不对劲，连忙走上前来，蹲在了云萱的面前，轻咬着薄唇，眉宇间一片挣扎，好一会才柔声问道：“云萱，能不能跟我说说，到底发生了什么？”

云萱依旧不出声，只是那么专注地盯着杨开。

这种眼神让周骆神色一沉，冷冷地朝杨开所在的方向看了过去。

“呀，你受伤了？”阮心语终于发现了云萱小腹上的伤口，虽然已涂抹万药灵液，也被包扎，但小腹上那渗出的殷红血迹，却是显而易见。

“受伤了？我看看！”周骆大惊，连忙走过来要观察伤口。

阮心语扭过头，冷冷地盯了他一眼，周骆讪笑一声，顿在原地。

伸出一只手，搭在云萱的脉搏上，查探一番，阮心语才轻声道：“没有大碍，气息虽然有些弱，但调养些日子应该就好了。恩？这是什么味道？”

阮心语的眉头忽然皱了起来，她从云萱身上嗅到一股不太寻常的味道，有点腥腥的，不像鲜血。

听她这么一说，周骆顿时也嗅到了，闻着这无比熟悉的味道，周骆的面色勃然一变。

再看看云萱此刻的状态，又瞅瞅杨开赤裸的上身，还有一旁面目全非的魅妖。周骆忽然明白，在自己昏迷的时候，这里发生了什么。

他是情场老手，御女无数，阮心语这个未经人事的女人不明白这空气中飘荡的味道代表什么，他清楚。

脸色陡然变得狰狞起来，一身真元不受控制地浮动不已。

“你搞什么？”阮心语有些不悦地望了一眼周骆，不明白他怎么突然就发火了。

周骆呵呵怪笑了一声，凝视着云萱，沉声道：“云萱，你是不是已经被那小子……玷污了？”

闻言，一直无动于衷的云萱，娇躯猛地一颤。

察觉到她的异常，阮心语当即捂住了嘴巴，心想也对啊，在自己昏迷之前，云萱和这个叫杨开的少年已经被魅妖掌控，以魅妖的个性和手段，肯定会促使他们之间发生些什么的。

只是劫后余生的喜悦，让她一时没想到这方面。

“云萱，这不是真的吧？”阮心语花容失色，轻声询问，她虽然一直跟云萱有些不太对付，但其实说起来，她对云萱还是有些佩服的，因为云萱的身份，与她有些不一样。

云萱的眼泪又一次滑落下来，将脑袋埋进了双膝间，恸哭不已。

“果然……”周骆险些疯了，他对云萱追求已久，可一直未得佳人青睐，却不想在这荒郊野岭之地，佳人的美妙胴体居然便宜了一个不知从哪冒出来的楞头小子。

心中莫名其妙地涌出一种巨大的耻辱感，周骆的气息变得危险。

冷冷地盯了一眼在旁打坐的杨开，周骆森然微笑，一步步地朝他走了过去。

“周骆你干什么？”阮心语惊呼一声。

周骆冷笑不已：“干什么？呵呵，还能干什么，这小子玷污了云萱的清白，你说我能干什么？我要他偿命！”

一边说着，一边迅速接近杨开，神色狰狞可怖。

“住手！”阮心语抛下云萱冲了上来，拉着周骆道：“你别这么做。”

“你还护着他？”周骆讥讽地望着阮心语，“这小子跟你什么关系，你要护着他？”

“事情还没弄明白，你就这样杀了他，是不是有些不好？”

“还要怎么弄明白，云萱都已经默认了！”周骆咆哮起来。

“那跟你有什么关系？”阮心语冷声质问，鄙夷地望着周骆：“你以为自己是云萱的什么人？”

“滚开！”周骆大怒，一身力量爆发，直接将阮心语扫到一旁，“我确实不是云萱的什么人，但我绝对不允许除我之外的男人碰她！这小子必须死，否则我心愤难消！”

爆喝中，周骆杀机腾腾，歇斯底里地挥出一记重拳，朝毫无防备的杨开脸上轰去。

“不要！”背后传来云萱惊恐的尖叫声。

听到这个声音，周骆的无明业火越加猛烈，更坚定了要击杀杨开之心。

出手毫不留情。

跌倒在一旁的阮心语扭过脑袋，不忍再看。

周骆是神游境九层，这般偷袭一个毫无防备的神游境七层，那人下场如何可想而知，更何况，他好像也受伤不轻。

就在那重拳即将轰在杨开脸上的时候，杨开忽然睁开了眼睛，一只手横在自己面前，握住了周骆的拳头。

周骆狂暴的气势就如烈风遭遇了高山，瞬间被阻挡下来。

杨开纹丝不动，冰冷地注视着面前的周骆，咧嘴一笑道：“朋友，你这是做什么？”

周骆明显一愣，他精心打出的一击，就这么被修为低自己两个小层次的少年轻松拦下，让他有些难以接受。

神色变换不已，周骆发现自己有些看不懂这个少年了。(未完待续。)(未完待续。)

第六百三十二章 你没这个本事

? 迟疑只是一瞬，周骆便回过神，狰狞咆哮：“要你死！”

杨开冷笑：“要我死？你怕是没这个本事。”

“大言不惭！”周骆往后跳出两步，手上忽然出现了一柄三叉戟形态的秘宝，这秘宝莜一出先，便迸发出冷冽的杀机。

真元灌入其中，三叉戟上传出一阵阵嗡鸣的声音，威能被催发，周骆信手就将三叉戟投掷了出去。

破空的三叉戟蓦然化为一只威风凛凛的猛虎，张开血盆大口，朝杨开咬了过来。

他显然不想跟杨开多废话，一心只想杀了他，以解心头之恨！

杨开冷哼一声，神色迅速变冷，对方这般不假思索地冲他下杀手，他也被激怒了。

身形一晃，避开了三叉戟的攻击。

全身力量涌入自身，霎那间，杨开的气势为之一变，一股让周骆胆战心惊的气息，弥漫在杨开身旁。

以杨开为中心，一股无形的气浪悠然荡开，卷起了阵阵狂风。

云萱停止了哭泣，怔怔地望着杨开，面色惊讶无比，为杨开的转变而震惊，短暂地忘却了刚才所遭遇的一切。

连那阮心语也不禁捂住了嘴巴，傻了眼。

轰轰轰……

杨开一步步迅速踏出，身形如骤浪，让人无法琢磨，只是片刻便冲到了周骆身旁，在他目瞪口呆的注视下，狂暴的真元印在他的胸口处。

惨叫声传来，周骆猝不及防如纸鸢一般飞了出去，半空中喋血不止，模样凄惨。

杨开冷冷地注视着，并没有去追击。

碰……

周骆的身躯重重跌落在地，又连忙爬了起来，伸手擦去嘴角边的鲜血，眼眸中一片残忍的光芒闪烁：“扮猪吃老虎？你果然不是什么好东西！”

他直到此刻，才清楚地认识到杨开的真实实力远非他表现出来的神游境七层修为这么简单。

一击就能将他这个神游境九层打伤，这哪是什么神游境七层能做出来的事。

“心语。随我一道，将他杀了。”见识到杨开的实力之后，周骆不但没有善罢甘休，反而想将阮心语也拉下水。

在他想来。自己一个人不是对手，加上阮心语总不可能打不过他吧？

他再厉害，也只是个神游境。

周骆是铁了心要取杨开的性命。

杨开眼中森冷的光芒一闪，刚才没有一击杀死周骆，也是顾忌到他是独傲盟的弟子。杨开现在还不太愿意招惹麻烦上身，没想到，自己的手下留情却让他会错了意。

扭过头，淡淡地望了阮心语一眼，后者还未从震惊中回过神，依然一副瞠目结舌的表情。

这女人如果一口答应下来，杨开不介意在这里大开杀戒。

“心语！”周骆爆喝。

阮心语总算反应了过来，皱了皱眉，娇喝道：“你有病吧？无缘无故地为什么要杀他？”

周骆面色一青，痛心疾首地望着阮心语：“连你也向着他？难道在我昏迷的时候。你也被他给玷污了？”

这话顿时让阮心语暴怒不已，张嘴骂道：“你放屁！周骆你清醒一下行不行，不要无理取闹。”

“呵呵，我无理取闹？”周骆神经质般的笑了起来，似乎因为这一次的打击，让他确实神智不清了。

就在这时，云萱缓缓地站了起来，幽幽地看了杨开一眼，捋了下耳边潮湿的秀发，深吸一口气道：“周骆。住手吧，你再敢对他出手，别怪我对你不客气。”

周骆的身躯蓦然踉跄，不可置信地望着云萱。不断摇头道：“果然是贱婢，身体被他玷污，连心也是他的了么？”

云萱有些恼羞成怒，冷声道：“一码归一码，我现在不想跟你说这些，我的事也无需你来操心。你管好自己就行了。”

“我管好自己，呵呵！”周骆冷笑连连，模样如颠似狂。

他已彻底发狂。

目光逐渐变得仇视，望向云萱和阮心语两女的时候，周骆的神色变得痛心和鄙夷，伸手一招，那柄三叉戟又飞了回来，冷笑道：“既然你这么说，那我也无需跟你客气了，今天我是非杀了这小子不可！”

云萱缓缓摇头：“你没这个本事的。”

“连你也这么说！”周骆暴跳如雷，刚才杨开这般评价他，现在云萱说出来的话跟杨开之前所言几乎一字不差，当即让他感觉受到了羞辱，咬牙道：“那你就瞪大眼睛看看，我周骆到底有没有这个本事！”

这般说着，一身真元狂暴，一个个磨盘大小的光球，忽然自他的身体内涌了出来。

“不好！”阮心语花容失色，“周骆疯了。”

这一招是周骆最强大的一招，平日里根本不会动用，但是此刻在面对杨开的时候他居然使了出来，显然已分不清现实善恶，被仇视和屈辱吞噬了心神。

说话间，阮心语连忙后退，免得被波及到。临走之时，还不忘拉了云萱一把，躲避得远远的。

杨开一直没有多话，冷眼旁观，直到周骆体内的那些能量光球涌出，神色才微微有些凝重。

他能感受到，这些能量光球中蕴藏的巨大杀伤。

但他怡然不惧！

那些光球忽然飞射了出来，中间夹杂着周骆的那柄三叉戟，两者配合相得益彰，杀伤力比起刚才足足超乎了几倍。

这才是一位神游境九层武者全力爆发应该具备的能力。

“小心啊！”云萱脱口惊呼，喊完之后脸色也是一红，她不知道自己为什么会要提醒杨开，总感觉自己和他的关系，因为刚才那意乱情迷的一幕，变得有些怪怪的。

她痛恨这个在混乱状态下夺了自己清白之身的少年，尤其是他的年纪还比自己小最少七八岁！

但她却起不了杀心！

换做是别人这么对了自己，云萱敢肯定，自己必定会想方设法地要除掉那个男人，然后再自尽。

心里涌出一些稀奇难明的情绪，让她在看到杨开遭遇危险的时候，忍不住提醒了一句。

阮心语面色古怪地看了她一眼，云萱恨不得找个地洞钻下去，一辈子不再见人。

“你……他……”阮心语的八卦之心熊熊燃起。

“别问我。”云萱颈脖泛红，心里一阵反抗。

“哦。”阮心语当即沉默。

轰轰轰……

在那不远处，周骆的攻击已经袭到，爆发出来的能量将杨开团团包裹，让其上天无路，入地无门。

两女不禁捂住了小嘴，美眸轻颤起来。

啪啪啪……

又是一串轻响传来，混乱的能量在那一连串的炸响之中，接连不断地湮灭下去，很快，杨开的身形显露出来。

毫发无伤，唯有腹部的伤口，因为这次的动作流出更多的鲜血，脸色也微微有些苍白。

周骆不禁往后倒退了几步，骇然地注视杨开，喃喃道：“不可能！”

他这一击，在神游境中所向无敌，没道理对方能这么轻松化解。

“没有什么不可能！”杨开一步步地朝前走了过去，神色已经相当不耐烦，他本就是受伤之躯，应该好好静养，逼不得已要和失去理智的人战斗，他自然想速战速决，“我本不想杀你，但现在看来，留你性命对我没有好处。”

这般说着，身形忽然淡化。

周骆的眼珠子瞪大，本能地察觉到危机降临，但不等他有防备的动作，浑身的所有骨头都仿佛被重击打上。

断裂的声响传来，抄豆子一般密集。

杨开的身形再一次显露在眼前，但周骆却没有了动弹的力气，一身骨头粉碎，五脏六腑成了齑粉，心脉断裂，软绵绵如无骨之人般瘫软了下去。

生机立消。

“咳咳……”杨开踉跄了两步，总算稳住了身形，手捂在伤口上，鲜血顺着手指流淌了出来。

遥遥地撇了云萱一眼，他发现这女人的神色居然有些振奋的意思，也不知道在为了什么高兴。

无奈地摇了摇头，没去理会她，杨开赶紧盘膝坐地，继续调息。

“云萱……”阮心语望着面前的一切，几乎失去了思考的能力，“这怎么办？”

“什么怎么办？”云萱也虚弱无比，轻轻地喘息询问。

“他把周骆杀了。”

“你要替周骆报仇么？”云萱扭过头，冷冷地看了阮心语一眼，后者明显地察觉到，对方美眸闪起了一丝敌意和警惕。

“我没这个想法。”阮心语连忙表态，“我本就看他不顺眼，但毕竟是盟里的小队长，就这么死在我们眼前……”

“这一次死的人难道不够多么？多他一个周骆也没什么大不了的，少了这种人，以后耳根也清净些，恩，回盟里之后，我会向上面禀告的，不用你费心。”云萱淡淡地说道。

一番变故，她似乎已经稳定了心神，想通了很多事情，不再如之前那般仓皇无助，精神失措，反而更镇定了许多。

“你呀……还真的向着他了。”阮心语的神色顿时暧昧起来，“他到底有什么好的。”

云萱脸蛋一红，嗔道：“别乱说话。”

这般说着，幽幽地看了一眼杨开，又赶紧撇开了目光，长长的睫毛抖动不已。

“你休息吧，这边的事情我来处理下。”阮心语叹了口气，望着一地的死尸和混乱的场面，揉了揉额头，头疼不已。

云萱轻轻点头，想了想，盘膝坐下，闭目调息。(未完待续。)(未完待续。)

第六百四十四章 异变

? 丽蓉的神色变换不已，黛眉轻皱，一副苦思不解的表情。

这个人类小子敢这么大胆地将十几团神识之火吸收进识海，而且还没表现出任何不适，那他的识海内定是隐藏了什么秘密，能够遏制神识之火对他的伤害。

成熟端庄的美妇不免生出了好奇的情绪。

沉吟了下，挥手打出一道能量，将整个石室封闭住，然后身形款款地坐到了杨开对面，伸出一只芊芊玉手，那洁白无暇的食指轻轻地触碰在杨开的额头上。

下一刻，一股隐蔽的神识力量，由丽蓉的识海内迸发出去，冲了杨开的识海。

她想亲眼看看，这个人类到底隐藏了什么。

识海内，一片灼热的气息，连那下方的海水似乎都在沸腾，如燃烧的火焰一般跳跃不已。

丽蓉悄悄地打量这识海内的情况，芳心里掀起了惊涛骇浪。

她清楚地感受到了这片识海的诡异和强横之处，这个只有神游境七层的人类，居然拥有丝毫不逊于超凡境高手的神识力量。

尽管上次杨开当着她的面施展过一次神识力量，但丽蓉发现，那一次他还是有所保留。

真是狡猾的人类！

在那虚空中的某处，一道神魂灵体正静静地悬浮着，丽蓉一眼就发现了他，正是那个人类的神魂灵体。

此刻，在他的面前，十几团熊熊燃烧蕴藏了毁灭威能的神识之火，正在穿梭飞舞，不受控制地在这片识海内搅风搅雨，让整个识海显得有些动荡不安，随时会被毁灭的样子。

丽蓉不免有些担忧。

“丽大人，这么窥探别人的内心，不太好吧？”忽然，那个人类的神魂灵体转过身，一双眼睛熠熠生辉地盯在自己隐蔽的位置上。

丽蓉一怔，苦笑不迭。她本以为凭借自己的实力，可以无声无息地潜入到了对方的识海而不被他察觉，却没想到他居然警惕到了这种程度，而且警觉性也相当之高。

既然被发现。丽蓉也不愿再隐藏，反而大大方方地显出神魂灵体，飞身到了杨开身边，诚恳道：“抱歉，我一时没按捺住好奇心。想看看你有什么手段能吞噬掉这十几团神识之火，毕竟这算是我们魔神堡对你的投入，我身为魔神堡的主人，是不是也具备一些监察的资格？”

“丽大人这是不信任我了？”杨开咧嘴一笑。

“有点吧，我们双方都还没到知根知底的程度，而且前车之鉴后事之师，我小心谨慎些也不为过。”丽蓉微微一笑。

杨开点头，表示赞同。

“那么现在，你是不是可以让我见识下你的手段？放心，我只会安静地看着。不会打扰到你的。”丽蓉伸手示意，她显然还是有些担心，担心杨开吞噬神识之火不成反被毁灭，要亲自坐镇在这里替杨开掠阵，万一出了意外，以她强横的修为，说不定能救下杨开。

尽管察觉到她是一番好意，但杨开依然缓缓摇头：“每个人都有秘密，丽大人潜入我的识海，我没将你赶出去。就是相信你不会随意窥探我的秘密，因为丽大人你是个值得尊敬信任的女人。所以还是不要强人所难的好。”

他要吞噬神识之火，就必须动用金仁独眼的力量。

在察觉到丽蓉潜入进来的一瞬间，杨开就将金仁独眼和五彩温神莲隐蔽了起来。

这是他不愿意让任何人得知的秘密。只要丽蓉不刻意窥探，她就不会发现这两样东西。

听杨开这么毫不吝啬地赞赏自己，丽蓉明显一愣，俏脸上浮现出一丝不自然的神色，毕竟她是偷偷潜入进来的，杨开的称赞让她心中有愧。

“当真不成？”丽蓉轻咬着红唇。不死心地问了一句。

杨开坚定摇头。

丽蓉叹了口气，道：“好吧，那我就不为难你了，你自己多小心些。”

这般说着，从她的神魂灵体中迸发出一股强横的神识力量，朝那十几团穿梭飞舞的神识之火包裹过去。

她这一举动并没敌意，只是想在临走之前，尽最大可能地帮杨开一把。

杨开心知肚明，自然没有阻拦。

让人震惊的事情发生了，当丽蓉的神魂灵体中迸发出力量之后，被杨开隐蔽起来的金仁独眼，居然自行显出踪迹。

在杨开没有控制的情况下，那金仁独眼缓缓地张开了眼帘。

无尽的威严降临，强如丽蓉都忍不住娇躯战栗，她的神魂灵体在这一瞬间有一种要崩溃的错觉。

金色而狭长的金仁显现，威严到让人生出顶礼膜拜的情绪。

那十几团不稳定的神识之火，也在这一刹那碰到了克星般，全都安静了下来，涌簇在一起，安静异常。

丽蓉的眼珠子瞪大了，满世界只剩下耀眼的金色。

杨开面色大变，努力沟通金仁独眼，却没得到任何回应。

一缕金光自金仁独眼中激射出来，照耀在十几团神识之火上，将其中蕴藏的杂质统统净化干净，金光的威力不减，正好打在丽蓉的神魂灵体上。

杨开瞠目结舌，傻在了原地！

丽蓉也是一动不动，神魂灵体渐渐淡化，很快消失不见。

待丽蓉的神魂灵体消失，金仁独眼才又缓缓阖上，杨开怔怔地看着它，神色难看。

好一会之后，杨开才暗骂一声，也来不及去吞噬那十几团被净化后的神识之火了，赶紧将神魂灵体遁出识海。

匆匆睁开眼睛，杨开一眼就看到了坐在自己面前的丽蓉，此刻，她的双眸瞪圆，保持着一种僵硬的姿势，一根芊芊玉指正戳在自己的额头上，浑身上下，香汗淋淋，仿佛遭遇了梦魇般，那美眸里全是惊恐骇然，俏脸也是一片雪白。

神识匆匆放开，察觉到这间石室已经被封闭，杨开才略微放松一些。

金仁独眼的毁灭力量他比任何人都要清楚，丽蓉的神魂灵体被那么一照，很有可能当场死亡。

这个女人是魔神堡的主人，要是死在自己眼前，那自己无论如何都解释不清。到时候就不用考虑炼丹术，更不用去寻找苏颜和小师姐了，寒菲和花墨定会将自己碎尸万段，替丽蓉报仇雪恨的。

稳了稳心神，杨开用神识在丽蓉身上转了一圈，惊讶万分地发现，她居然毫发无伤！

尽管一脸受惊过度的表情，但无论是她的神识还是肉身都没有一点损伤，只不过此刻也不知道她正遭遇些什么，处于一种混沌无意识的状态。

这是怎么回事？杨开迷糊了。

金仁独眼每一次施展力量，都会带来巨大的杀伤，任何进入杨开识海内的外来神识都被毁灭净化，可偏偏这一次丽蓉居然没受到伤害。

是她的修为太强？还是别的什么原因？

不过不管怎样，丽蓉平安无事，倒让杨开心情好了一些。

眯起双眼看了看端坐在自己面前，毫无意识的美妇，杨开的气息危险起来。

刚才丽蓉绝对是看到了金仁独眼，杨开在想要不要趁现在这个时候杀人灭口。

好一会，他才摇了摇头，放弃心中的蠢蠢欲动。

杀了丽蓉，自己也很麻烦，不值得。

再次坐了下来，杨开深深地吸了口气，石室外传来嘈杂的声音，应该是魔神堡的人察觉到了这边的异常，正在朝这里汇聚，而少女莞儿的呼唤也时不时地传入杨开耳中。

杨开置若罔闻。

等了好一会，丽蓉也没什么反应，杨开不再理会她，而是将意识沉浸到识海中，开始吸收那些神识之火的力量。

杨开之所以要向丽蓉讨要这十几团神识之火，是因为他从那些典籍中看到了一些记载，具备神识之火的武者，可以通过融合别人的神识之火，增强自身的威能。

杨开的神识之火，是因为那一块玉中真灵才诞生出来的，相对来说火焰的灼热不算太强，如果能吞噬其他人的力量，那神识之火将会变得更加厉害。

这无论是对自身以后的实力提升还是对于炼丹术的作用，都会很大。

所以当得知丽蓉等人手上拥有十几团神识之火后，杨开不可避免地动心了。

一番吸收，过程简单轻松，整个识海内却有了显著至极的变化。

燃烧如火焰般的海水变得更加凝重厚实，灼热的力量也提升了好几个档次，这样的神识之火比起自己最初具备的那种，已经不可同日而语。

收获巨大，杨开相当满意。

等他再次遁出识海的时候，赫然发现丽蓉已经苏醒过来了，一如既往的成熟端庄，美眸中闪动着睿智冷静的光芒，正凝神盯着自己，俏脸上一片迷茫和疑惑。

四目相对，丽蓉好像有些受惊一般，赶紧撇开目光。

“没事吧？”杨开问了一声。

丽蓉缓缓摇头。

“你刚才看到了？”杨开沉声询问。

丽蓉迟疑了一下，轻轻颔首，不过马上道：“你不用担心，我不会将这件事说出去的。”

“哦？”杨开的表情玩味起来。

她这么急着表明态度，搞的好像有意跟自己示好一般，这让杨开很不适应，不知道她到底为什么这么说。

“你不信任我？”丽蓉皱了皱眉，“我可以以大魔神的名义起誓，刚才所见到的一切在未经你允许之前，我不会告诉第二个人！”(未完待续。)(未完待续。)

第六百四十五章 让人眼红的待遇

? 丽蓉说得一本正经，神色严肃。

杨开虽然不知道以大魔神的名义起誓对她来说意味着什么，但也从她的语气和神态中感受到了她的真诚。

被金仁独眼吓到了？要不然这位魔神堡的主人为什么突然态度转变这么大？杨开皱着眉头，想不明白。

不过这个猜测有些无稽，丽蓉好歹是入圣境强者，胆子不可能这么小。

轻轻点头，杨开笑了笑：“不用这么紧张，我相信你就是。”

丽蓉不由轻轻地呼了一口气，看上去放松了不少，片刻后，又恢复了以往的端庄仪态，柔声道：“我已经见识过你的手段了，恩，以后我魔神堡会给你所有必备的支持，你放心在这里研究炼丹术吧，别的不需要你操心。”

这般说着，丽蓉挥手解除了石室的禁制，转身朝外走去。

走没多远，又回过头道：“对了，你若是觉得在这里待得闷了，可以让莞儿带你出去走走，魔神堡没人限制你的自由。”

“我晓得了。”杨开的眼眸闪了闪。

等丽蓉走后，杨开才暗暗摇头。他敏锐地察觉到，这女人前后对他的态度有了些变化，尽管她极力隐藏，但这种转变还是从她的神态语言中表现了出来。

想不明白，杨开也懒得费神，继续埋头炼制丹药。

石室外，丽蓉漫步走出，回头望了一眼，面上隐隐有些激动的神情。莞儿急匆匆地冲了上来，关切道：“大人，里面没事吧？”

“没事。”丽蓉轻轻摇头，叮嘱道：“你好好照顾他。”

“哦。”

丽蓉不再多说，娇躯一晃，表消失了踪影。

半盏茶后，魔神堡最深处的一间密室中，密室的石门被打开，丽蓉急匆匆地走了进来。

这间密室。被布下了无数结界和禁制，里面放了整个魔神堡最有价值的宝贝，历年来唯有魔神堡的主人才有资格进入。

丽蓉来到这里之后，轻车熟路地走到一个拐角处。从那里的一个架子里取出一本厚厚的典籍，这一本典籍已经很久无人问津了，上面蒙了一层厚厚的灰尘，丽蓉似乎很急的样子，也没在意太多。伸手就将那些灰尘擦拭干净，然后翻阅起来。

不一会，丽蓉的美眸便定格在典籍的某一页上，怔怔地看着，呼吸渐渐急促，面色也隐隐变得激动起来。

许久许久，丽蓉才将典籍阖上，闭上双眸，深深地吸了一口气，平复内心中的激动。仔细思量了很长一段时间。

待再睁开眼睛，丽蓉再次镇定，似乎下了什么决心般，美眸深邃，将典籍放回原处，又快步走了出去。

第二日。

杨开正在炼丹中，石室的大门忽然被打开，紧接着，在莞儿的带领下，涌簇进来一大群魔族人。

杨开面色一变。也不知道发生了什么事，真元一时不稳，面前的丹炉内陡然爆出一团黑雾，正在炼制的药材彻底报废。

莞儿吆喝了起来。指挥着那些魔族人在石室内忙碌着。

杨开看了一会，面色变得古怪。

他发现这些人并不是来找自己麻烦的，而是带了好多东西，正在装饰石室。

一张宽大至极，看着及其舒适的大床被他们抬了进来，摆放在石室的一个角落里。又有人搬来桌椅，还有人放下水壶，更有一些婢女打扮的女子，在桌子上放下一盘盘美味佳肴，珍稀佳酿。

很快，石室内飘荡起让人食指大动的香味。

而且被这群人一装饰，本来冷冷清清单调至极的石室此刻也发生了翻天覆地的变化，平白让人生出一种温馨的感觉。

杨开眉头紧锁，心中疑惑万分。

等到他们忙完了，杨开才冲莞儿招了招手：“你过来。”

莞儿看了他一眼，有些不太乐意地走了过来，歪着小脑袋道：“有什么事？”

“这是什么意思？”杨开指着面前的这些改变问道。

“丽大人吩咐下来的，让我们好好照顾你。”

“那也不用做到这种程度吧？你们有什么企图？”杨开一脸警惕，魔神堡的人不限制他的自由，给他提供药材炼丹，杨开就已经很满意了，丽蓉忽然这样将他奉为座上宾，倒让杨开有些警觉。

“我还想知道呢。”莞儿哼了哼，上下打量着杨开，“你这卑鄙狡猾的人类，是不是在丽大人面前说了什么不该说的话，蛊骗了她？”

“她可不是好骗的人。”杨开冷笑。

“你也没这本事！”莞儿哼道，“你不要问我，我也是一头雾水，我只是依照大人的命令行事。就这样了，东西放在这里，你爱要不要！”

说着，莞儿挥了挥手，领着一大群族人迅速离去。

等他们走后，杨开才开始检查他们送来的一切。

伙食没有问题，而且是精心调制的，所选的材料杨开虽然不认得，但也从那些菜肴里感受到了不菲的能量波动，这些东西吃下去，应该能迅速补充体力和精神。

那张大床也很有讲究，也不知是什么材料制作，上面篆刻了很多阵法纹路，在上面打坐的话，能更有效地恢复，而且莞儿送过来的东西中，居然还有数量不少的晶石。

真把自己当成座上宾了？杨开掂量着手上那几十块晶石，一头雾水。

魔神堡的人被封印在小玄界中这么多年，晶石对他们来说应该也是稀罕物，可丽蓉一下就给了自己几十块，应该是大出血了。

这到底是为什么？

想了一会，杨开放弃了，将他们送来的菜肴一扫而空，填饱肚皮，又在大床上休息一阵，这才继续开始炼丹之术。

接下来的日子里，隔三岔五地，莞儿便会送来一些精心准备的吃喝的东西，杨开来者不拒，吃好喝好休息好，整日与药材和丹药为伍，自身炼丹术也是节节攀升。

前后不过两个月的时间，他在不依靠灵阵的情况下，便能轻松地炼制出天级上品丹药。

丽蓉也会时不时地来看几眼，观望下杨开的进度和成长。

这样的提升，让她很满意，美妇的脸上似乎也比以前多了许久笑容，显得光彩照人，容光焕发。

以杨开的成长速度来看，只要材料足够，自身修为跟得上，无需几年，他便能炼制出圣级的丹药。

这样的成长超乎了她的预期，丽蓉自然开心。

不过杨开敏锐地察觉到，这美妇似乎有些畏惧和自己面对面对地交流，每次都是偷偷地来，悄悄地走，隔着很远看几眼，从莞儿那里问一下情况。

这几个月时间下来，杨开也在和莞儿的闲聊中，得知了不少小玄界这边的情况。

小玄界的面积不菲，虽然被禁锢在这里的魔族人都属于魔神堡一脉，但却分成了四大分支，由四位统领管辖。

那四位统领杨开也都见过，丽蓉，寒菲，花墨和楮见，四人全都是入圣境强者，彼此间的领地相隔甚远，即便是他们来回一趟，也要半日功夫。

而这四人中，楮见一直想取丽蓉而代之，成为魔神堡真正的主人，寒菲和花墨则是拥护丽蓉的一脉，以三对一，楮见纵然好战激进，野心也是无法得逞。

因为统领间的关系不太和睦，连带着四大领地之间的族人也不待见彼此，楮见那边的族人都是好战份子，在这小玄界内没有敌人，他们也只能和其他三个领地的族人碰撞摩擦，发泄心中的战意。

尽管丽蓉和其他统领多次劝阻，也依然遏制不了这个现象。

魔族，本就不是安稳的一族。

清晨，魔神堡内的族人经过一夜的修炼，都已纷纷苏醒，外出活动。

在杨开的石室外，莞儿带着一群少女正端着一些美味佳肴送过来，未到石室，前方忽然窜出来了一个青年，这青年鹰钩鼻，神色阴霾，双眼狭长细小，嘿嘿奸笑着打了个招呼：“莞儿姑娘，早上好啊。”

莞儿俏脸一沉，哼了哼道：“干什么？”

“没什么，就是跟你打个招呼啊。”那青年嬉笑一声，“几个月不见，莞儿姑娘越发地光彩照人了，是不是修为又有了些进展？”

“关你屁事。”莞儿似乎有些讨厌这个青年，面上闪过一丝厌恶的神色。

“别这么见外嘛，咱们迟早都是一家人。”青年不以为意，依然嬉笑。

莞儿俏脸一沉，冷声道：“谁跟你是一家人了？别这么不要脸行不行？”

“我爹可是说了，等我晋升到超凡境的时候，便会求丽大人将你送给我，早晚都是我的人，你说我们是不是一家人？”

莞儿冷笑不迭：“丽大人是不会同意的，你死心吧。”

那青年撇撇嘴，也不多纠缠，狐疑地打量了她一眼，问道：“你这是干嘛去？”

“不关你的事，让开！”莞儿将他推到一旁，领着其他族人走进石室内。

那青年皱着眉头，望着石室内的杨开，忽然冲一旁招了招手，立刻便有一个魔族人冲了过来，低声道：“有什么吩咐？”

“我闭关这几个月，堡里是不是发生了什么事？怎么这里又多了一个人类？”

那人连忙将杨开的到来说了一遍，又跟这青年讲述了下他这段时间让人眼红的待遇。

听罢，那青年狭长的双眸内精光一闪：“你是说，丽大人给了他几十块晶石？”(未完待续。)(未完待续。)

第六百五十章 真元告罄章

? 而且，魔纹展开后，莞儿的俏脸上就多了一道道碧绿的纹路，有一种妖艳的美感，与她平时的气质截然不同。

至于象丽蓉，寒菲花墨那样的统领，甚至能将魔纹更深层次的展开，自身实力也会得到更大的提升。

不过在小玄界中，并没有敌人，莞儿也没见过几位统领出手，对这方面仅是听闻，不曾亲眼见过。

魔神堡内，甚至有专门针对魔纹开发出来的武技秘典，那是大魔神遗留下来的恩赐。

杨开听得大为心动，有心想借来一阅，但莞儿说，这些武技秘典只有那些资质出色的族人才有资格查看，连她都未曾见过，让杨开很是惋惜。

丽蓉尽管对他不错，但杨开知道自己有几分几两，现在向她借阅那些大魔神遗留下来的武技秘典，只怕有些不太现实。

收敛心思，杨开的日子一天天过的平淡无奇，每日除了炼丹，便是修炼，或者与莞儿说些外面的趣事。

时间悠忽，不知不觉地，杨开自来这小玄界，差不多已经过去一年之久了。

一年的时间，杨开的炼丹术提升极为显著，到如今，在不借助灵阵的情况下，他已经能炼制出灵级的丹药。

药王谷箫浮生奢望了一辈子未曾达成的心愿，如今在杨开手上，只花了一年多时间便实现。

杨开也只能感慨，天地不同，一个人能发挥出来的能力就不同。箫大师在炼丹术上的造诣比起杨开只深不浅，但因为那片天地的种种限制，他期望的灵级丹药也只是一种奢求罢了。

这一日，杨开炼制完一枚灵级丹药后，深深地吸了一口气，打坐调息片刻，忽然睁开了眼睛，冲空无一人的石室喊道：“前辈，能不能帮我将丽大人找来？我有些事要与她商量。”

断牙隐蔽在虚空之中。闻言不禁愕然地望了他一眼，赫然发现这人类小子居然正盯着自己隐藏的地方，一双眼睛中透着睿智的光芒，一霎不霎。

断牙惊讶万分。

自上次杨开被潘郎找麻烦的闹剧发生之后。断牙便遵从着丽蓉的吩咐，无时无刻不暗中守护在这里，却不想这小子早就有所察觉，而且还能精准地寻觅到自己的位置。

他才只有神游境八层，自己是超凡三层境。彼此间实力差异巨大，他是怎么发现的？他又是什么时候发现的？

断牙心中闪过一丝浓浓的震骇，面上却没表露分毫，从隐蔽之处现身，冲杨开轻轻点头，身体再次淡化，消失不见。

等了一会儿，杨开身旁的空气一阵扭曲，泛起一层层肉眼可见的涟漪，从那扭曲的空气中。传来一些虚空之力，紧接着，丽蓉现身。

杨开露出有些感兴趣的神色，他发现这贵妇每次出现，都是用这样的方式，似乎她能御使虚空的力量，从某一个地方忽然出现在这里。

“听说你找我？”丽蓉走上来，单刀直入地询问。

“恩。”杨开点了点头。

“什么事？”

“我需要补充真元。”

“补充真元？”丽蓉黛眉微皱，放出神识在杨开身上转了一圈，疑惑道：“你的真元不是很充沛么？”

以她的强悍修为。自然能察觉到在杨开的身体和经脉内，流淌着浓如实质般，蕴藏了毁灭威能的真元。

而且，这种纯净至极的阳属性真元。对普通族人的魔气有很大的克制作用。

“不不不……”杨开不断摇头，“我的经脉内的真元确实充裕，但是丹田内的真元所剩无几了。没有真元，我就没法炼丹。”

“什么意思？”丽蓉更加疑惑，“补充真元，你运转功法修炼不就行了。让我来，我如何解决？”

杨开笑了笑：“我修炼的功法有些特殊，恩，或者说，我的体质也有些特殊，真元并不是通过修炼能补充到的。”

他体内的真阳元气，向来都是通过吸收一些阳属性的天才地宝而获得的，将那些天才地宝中的能量吸进体内，凝成阳液，储藏在丹田中。

如果只是单纯地打坐运功，没有合适的环境，从空气中汲取到的能量，也只会转化为傲骨金身的储藏，并不能形成阳液，除非在阳气充裕的环境下修炼。

上次补充阳液也不知是猴年马月之前的事情了，这么久时间下来，杨开丹田内的阳液已经所剩无几，只有寥寥几滴，再不补充的话就会彻底消耗干净。

没有阳液压制傲骨金身中的邪恶能量，杨开估计自己很快就会入魔。

“那你要我做什么？”丽蓉虽然还是不太明白，但也懒得多问。

“你们有没有阳属性的天才地宝？我需要这些东西。”

“阳属性的东西与我魔族人格格不入，你觉得我们会有这种材料么？”丽蓉面上闪过一丝不悦，旋即狐疑起来，用一种不信任的目光望着杨开：“你不是在骗我吧？”

“我没必要骗你。”杨开耸耸肩膀，“你们真没有阳属性的东西？”

“真的没有。”

杨开脸色一黑，皱眉道：“那麻烦大了，我没有阳属性的东西就无法补充真元，没法补充真元就没法炼丹……你也看到了，炼丹是需要我的真阳元气支持的。”

“那怎么办？”丽蓉顿时有些急了。

这个人类在炼丹术上极有天赋，仅是一年便能炼制出灵级丹药了，依这样的成长速度，根本无需等上十年，从他之手便能诞生出圣级品质的丹药来，但是现在，居然因为这样的缘故，而导致他无法继续炼丹，简直荒谬至极。

丽蓉是不知道这个人类到底修炼了什么样特殊的功法，也不知道他的体质有多特别，但见他说的严肃至极，自然深信不疑。

望着杨开，丽蓉不禁生出一种无奈凄苦的神情。

族人被困在这里无数年，这无数年每个人的心愿就是离开这里，去外面的世界见识一番。如今好不容易看到了一点希望，却因为这样的变故而被无情地斩断。

丽蓉几乎可以想象出，当族人得知这样的消息后，会流露出多么失望的表情。

想着想着，丽蓉忽然美眸一亮，神色激动起来，喃喃道：“我们手上虽然没有阳属性的东西，但是这小玄界内却是有的……”

“在哪？”杨开顿时期待起来，没有阳液，他也麻烦的很。不能成为这群古魔一族的期望，杨开就没有一点生存的价值，到时候丽蓉也不会再照顾他，等待他的只是死路一条。

丽蓉并没有回答他的话，而是皱着眉头沉思起来，好一会才道：“你且歇息两日吧，两日后，我给你消息。”

杨开微微颔首。

丽蓉急速离去。

没有多少阳液，杨开也不敢随意炼丹了，百无聊赖至极，便让莞儿带着自己在魔神堡外玩了两天。

说起来，自他来到这一片小玄界到现在，都没有出过那间石室，一来他不愿意抛头露面，引得其他魔族人关注自己，二来也是因为痴迷于炼丹术的提升，有些废寝忘食。

现在空闲下来，他自然想出去活动活动。

在魔神堡内，杨开领略了这些魔族人的彪悍和血腥，见识到了他们的坚忍不拔。在练习武技的时候，这些魔族人往往会真的痛下杀手，与人类世界武者间的过招完全不同，那是真的生死之战。

往往是某一方被打的血肉模糊，倒地不起而告终。

但古魔一族的身体素质相当强悍，受了再重的伤，休息一会之后便又有了一战之力。

杨开看得啧啧称奇，也是佩服不已。

在魔神堡一个巨大的广场中，杨开更看到了一尊威严而巨大的雕像。

这是一个人物雕像，也不知道出自哪个年代，哪位工匠之手，雕刻的栩栩如生，威严至极，每个魔族人从旁边经过的时候，都面露异常恭敬的神色。

望着这一尊雕像，杨开没来由地感觉到一种隐蔽而神奇的能量从那雕像中散发，牵引着自己的傲骨金身，让傲骨金身内的邪恶威能险些迸发了出来。

杨开面色一变，连忙压制下来，脸色刹那间变得惨白无比，大汗淋淋。

在这一瞬间，他的脑海中似乎回荡着一个陌生的声音，但等他仔细聆听的时候，那声音又消失不见了，也不知是不是自己产生了错觉。

“你怎么搞的？”莞儿被吓了一跳，不知道杨开出了什么变故，刚才还兴致勃勃，转眼间就有些情况不对了。

“没事，大概许久没出来活动了。”杨开的目光闪了闪。

“你们人类啊，身体这么差劲的……”莞儿嬉笑一声。

“这是谁的雕像？”杨开随口问了一句。

“是我们祖辈的主人，大魔神的雕像！”莞儿也连忙正了下脸色，冲那边恭敬一拜。

“大魔神的？”杨开震愕。

“不错，很威严吧？据说这位大魔神存在的年代，我魔族一统天下，你们人类还有妖族什么，全是我魔族的附庸。”

“这么厉害？”

“大魔神当然厉害了，他的武力冠绝古今，迄今为止，没人能够比得上。”

“这么厉害的人物，现在去哪了？”

“不知道。”莞儿摇了摇头。

“那他为什么把你们的祖辈封印在此地？你们犯下什么错了？”

“我也不知道……”莞儿被一问三不知，顿时有些恼羞成怒，“哪来这么多问题，你好烦！”(未完待续。)(未完待续。)

第六百五十五章 谁采到就是谁的

? 一番大战，又被楮见追击许久，两人尽管真元充沛，但体力和精神都消耗巨大。

坐下来片刻之后，便双双进入入定的状态。

精神体力急速恢复。

两个时辰后，杨开睁开眼睛，双眸熠熠生辉，恢复到了巅峰状态。

寒菲依然靠在他身边，虽然没有醒来，但气息无疑平稳了许多。

紧贴着杨开的娇躯传来难以想象的柔软，而且这个冷艳女子身上似乎还有一种天然的幽香，嗅入鼻中，让杨开变得更加有精神不少。

等了一会，她也渐渐转醒，察觉到自己的失态，主动远离了杨开一些距离，冷声问道：“我们现在怎么办？”

“先看看这里的环境吧。”杨开说着便站了起来，真元透体而出，迸发出明亮的光芒，照耀着四周。

寒菲忍不住皱了皱眉，她有些不太喜欢杨开身上的灼热气息，这并非是针对他这个人，而是魔气和阳气的本能排斥。

“我好像有火把。”寒菲说了一句，也不知道从什么地方，摸出来两个火把，杨开微微一笑，弹指将它们点燃，与寒菲一人拿了一个，开始打量四周。

这确实如杨开之前的观察，是一个巨大宽敞的溶洞。

高达百丈有余，内部更是有十几间房子大小，充斥了浓郁至极的天地能量，这种能量并非是阳气，而是任何武者都可以吸纳的纯净能量。

两人在这溶洞内探索了一阵，什么都没发现，倒是寻找到了一条通往更深处的甬道。

“要不要进去看看？还是在这里等丽蓉来救我们？”杨开高举火把，望着寒菲问道。

寒菲一双美眸里闪动着好奇的神色，闻言挣扎犹豫了一会儿，道：“丽大人就算得到消息，也不一定知道我们就在下面。机会难得，还是进去看看吧。”

“也好。”杨开笑了笑。

这里，是古魔一族的禁地，连四大统领都不会轻易来到此地。而这一次若是没有杨开的庇护，寒菲也不可能安全抵达这个溶洞，早就在岩浆中被融化了。

她自然很好奇，这样一个地方。到底都有什么秘密。

这可是古魔一族在这里居住了无数年都未曾到来的位置，女人天生的好奇心让她做出了探秘的选择。

顺着甬道一路深入，四周的岩壁坚固异常。

也不知道走了多久，更不知道深入了多远，两人还是一无所获。

跟在杨开身后的寒菲传来呼哧呼哧的喘息。步伐蹒跚。

那样洞穿身体的伤势，尽管不会要她的命，但对她还是有很大的影响。

“休息会吧。”杨开提议。

寒菲漠然不语，知道他是在为自己考虑。

坐下休息的时候，杨开取出一枚疗伤丹递了过去，寒菲看了他一眼，也没多问，接过服下。

“你身上没有疗伤丹？”杨开皱眉询问。

“我们不会炼丹，哪来的疗伤丹？”寒菲淡淡答道。

“没有你早说啊……”杨开无语，这女人真是傲到了极点。受了那么重的伤，宁可让它自然痊愈，也不愿意开口跟自己讨要一枚丹药。

他以为寒菲身为四大统领之一，身上多少应该是配备一些常用丹药的。

“那多不好意思。”寒菲哼了一声，想了想，忽然又取出一些东西，递给杨开道：“喝水么？”

杨开讶然，一声不吭地接过她递过来的水馕，喝了几口。

寒菲又问道：“吃东西么？”

这一次却是递过来几枚杨开没见过的果子，这些果子里蕴藏了相当浓郁的能量。一看就是不错的好东西。

这女人……千方百计地想要还自己人情？杨开怔怔地望着她，一下子就明白她怎么想的了。

杨开暗暗摇头不已，将那几枚果子拿了过来，塞进口中吃了起来。

“你好像带了很多东西啊。”杨开上下打量她。想知道她把这些东西都藏在什么地方。

乾坤袋是一种可以用来储藏的秘宝，这一点杨开知道，自从来到通玄大陆，杨开也在不少人身上见到过乾坤袋。

独傲盟的几名小队长身上就有，被他击杀的那个魅妖也有。

不过寒菲却没有，杨开很疑惑。她是用什么储藏的。

“恩，平时收集了一些，放在虚空戒中，以备不时之需。”寒菲淡淡解释，自己也拿了一枚果子，小口吃了起来。

“虚空戒？”杨开眼前一亮，一双眼睛瞬间盯在寒菲右手食指上的那枚古朴戒指上。

这枚戒指呈漆黑之色，一看便是有些年头的东西了。

“比乾坤袋更高档的储藏秘宝，外面应该不会见到的，只有一些历史悠久，根基庞大的势力才有这东西。”寒菲淡淡解释一句。

望着她手上的虚空戒，杨开脑海中灵光一闪，惊愕道；“这不会是镇魂石制作而成的吧？”

“你知道镇魂石？”寒菲讶然。

杨开轻轻点头，他怎么不知道？他的无字黑书，一整本都是用镇魂石制造出来的。

“是有一点镇魂石，不过并不是全部。据说大魔神当年得到过一大块镇魂石，然后不知道用在什么地方，只剩下一些边角料，这些边角料被手段超群的炼器师，辅以其他的材料，炼制成了几枚虚空戒，如今被四大统领保管着。”

听她这么一说，杨开仔细想想，发现丽蓉和花墨他们，手上确实也佩戴了戒指。

原来这几枚戒指，是比乾坤袋还要高档的储藏秘宝！

“恩，不说这个了，这次欠你这么大人情，我不会再去想着利用完你之后将你杀掉，但我不能保证，花墨也是这么想的。不过你放心，有丽大人庇护，花墨是不会轻易对你出手的。”寒菲忽然说了一句。

杨开微微点头，知道她说出这样的话，算是在示好了。

“我不太明白，为什么丽大人这么看好你，对你这么照顾。”

“我也不明白！”杨开耸耸肩膀，“改天有机会的话，你帮我问问丽蓉，看看她是怎么想的。”

半个时辰后，两人再次举着火把踏上探索的道路，似乎因为那一枚疗伤丹的缘故，寒菲的状态比之前要好很多。

一路往下深入，越是深入，杨开就越是察觉附近的天地能量越浓郁，似乎下方有能量的汇聚之地。

联想起中都地下的情况，杨开精神一震，想起了一个大胆的猜测：“这下面该不会有地脉吧？”

寒菲闻言，想了一会，深以为然地颔首道：“还真有可能。”

两人忽视一眼，皆都兴奋起来，速度不禁加快了许多。

又走了许久，杨开蓦然发现，前方已到尽头，没有出路了。

但在前方那岩壁上，却闪耀着一些如繁星般的点点光芒。

“这是什么？”杨开面色狐疑，走上前去查探起来。

寒菲也急忙上前，待看到面前的情况之后，神色忍不住一动。

两人同时伸出手，运转真元，将前方的岩壁破开，杨开拨弄许久，从那些碎石中寻找到了一块拳头大小，纯净无暇如宝石一般的东西。

感受到其中蕴藏的能量，看着它的模样，杨开连忙道：“寒菲寒菲，你来看看，这个是不是晶石？”

寒菲面色古怪，没想到这个人类小子居然都开始直呼自己的名字了，但精神被他手上的东西吸引，也没有计较的意思，查探一番之后颔首道；“果然是晶石。”

“真是晶石？”杨开目瞪口呆，“这么大一块？”

晶石，他也用过，无论是从独傲盟云萱那里得到的晶石，还是从丽蓉那得到的，都只有核桃大小一个，很规则的形状，很规则的体积，却不想，在这火山底部，居然找到了一块拳头大的晶石。

“这里难道是晶石矿脉？”寒菲的神情激动起来，连忙冲过去寻找起来，不大一会，又从那碎石中找到了一块略小点的晶石，即便如此，也比平常见到的晶石大几倍了。

“果然是晶石矿脉！”寒菲肯定地断言。

“你不是说火山下的是阳晶矿么？”杨开讶然。

“我也只是从典籍中看到的记载而已，可能出现了差错。”寒菲解释一句，“但晶石比阳晶要有价值的多，尤其是对我们古魔一族来说……”

阳晶矿，她的族人无法使用，只能便宜杨开，但是晶石就不同了，晶石是所有武者都可以使用的。

他们被困在此地无数年，以前魔神堡积累的晶石早就消耗一空，很多族人甚至连晶石是什么样子都没见到过。

潘朗那样的人物在得知杨开有五十块晶石的时候，都动了觊觎之心。

由此可见，晶石在这片小玄界内的稀少程度。

“发达了……”寒菲的一双美眸里泛着异样的光芒，喃喃道。

杨开嘿嘿一笑：“谁采到就是谁的。”

“你不要这么无耻好不好，这里是我古魔一族的地方，这里的东西理当也归我族拥有！”寒菲有些恼火。

“你太贪了吧。”杨开神色不变，摇头道：“这里既然是一条晶石矿脉，天知道蕴藏了多少晶石，而且若是没有我，你能自由行动么？我现在就可以丢掉你不管，我看你怎么开采晶石。”

“你……你无耻！”寒菲终于动怒，她在这下面一直受到杨开真元的庇护，若是没有杨开的话，她连自由行动都成问题，更不要说开采晶石了。

“那再见，我走了，你跟这些晶石作伴吧，我等你死了之后再来开采。”杨开这般说着，挥了挥手，转身就走。(未完待续。)(未完待续。)

第六百五十六章 很受伤

? 眼看杨开真的要走，寒菲一把扯住了他的衣服，轻咬薄唇，目光凄苦地望着他，一副受了天大委屈的表情，可怜死了。

冷艳如寒菲的女子，一般是不可能表露出这样的神态，除非在她们及其无助的时候。

而现在，便是这样的情况。

杨开若是走，她就必须得跟上，眼睁睁看着这么大一条矿脉在眼前却无法开采，寒菲心中的苦楚可想而知。

她的族人，非常需要这些晶石。

“怎么说？”杨开歪着脑袋，好整以暇地看着她。

“就依你之言，谁采到就是谁的。”寒菲紧咬牙关，恨得要死。

“那就开工吧。”杨开乐呵呵一笑，捏了捏拳头，传出一阵抄豆子般的声响。

寒菲一言不发，转过身开始轰击那蕴藏了晶石的岩壁，碎石纷飞，很快，她便从碎石中寻找到一些晶石，一脸喜色地将它们塞进了自己的虚空戒中。

看着她似乎迫不及待想要抢占着一片晶石矿脉的模样，杨开哑然失笑，慢腾腾地走上前，也开始轰击起来。

晶石一般都是蕴藏在其他的矿物之中，一整条晶石矿脉，能开采出一成的晶石，就已经算是富矿了。

但这火山下的晶石矿脉，却是比富矿还要富裕的矿脉，能开采到的晶石足足占据了三成左右。

受杨开之前所说的那句谁采到就是谁的影响，寒菲干劲十足，丝毫不顾忌自身的伤势，猛烈轰击岩壁，一路开采下去，找到晶石之后，看都不看一眼，直接丢进戒指内保存起来，一副生怕被杨开抢走的模样。

反倒是杨开的动作不紧不慢，与寒菲并肩前进。大多数晶石都被寒菲纳入囊中，杨开只得到了其中一小部分。

开采中，寒菲悄悄地瞥了他一眼，忍不住得意起来。心想这混蛋人类居然想跟自己比开采速度，也不看看彼此的修为差距多少。

心里这般想，脸上却不表露分毫，以免惹得他恼羞成怒，真抛下自己不管。

时间缓缓流逝。寒菲收集到的晶石足足超过杨开几倍有余，到了此刻，她也不再担心这里的晶石会被杨开分走了，以他的手段想从自己这里抢晶石，实在有些不太现实。

甬道也是越打越深，越往深处，晶石的数量就越多，块头也越大。

杨开甚至采集到了一块人头大小的晶石，让寒菲大为惊讶。

因为连她都未曾听闻有这么大的晶石存在。

两人无论是谁，都被眼前的财富吸引住了心神。完全忘却了自己是在避难的过程中。

不过让寒菲感到奇怪的是，即便收获比自己少很多很多，这个人类还是一副从容不迫的样子，根本没有丝毫焦急之色。

他是知道抢不过自己，所以即便只得到一小部分晶石，也心满意足了？

寒菲暗暗猜测。

这也很有可能，这里的晶石太过丰富了，寒菲采集是为了一整族的人，杨开采集是为了自己。即便数量很少，也足够他一个人使用。

也不知道过了多久。强如寒菲这样的人，也感觉到有些疲惫了。

暗中有与杨开比较的念头作祟，寒菲付出的精神和体力，比杨开要超出好几倍。

蓦然间。寒菲的动作停了下来，神情苦涩起来，手上拿着一块刚采集到的晶石，怔怔地站在那里不动了。

“怎么了？”杨开笑呵呵地问了一句。

“累了，休息一会！”寒菲这般说着，主动退后了一点距离。在不脱离杨开真元庇护的范围内，盘膝坐下，悄悄地从自己的虚空戒里将那些不需要的东西丢了出去。

过了一会，再次动手开采。

但持续了不到一个时辰，寒菲又停了下来，俏脸上一片无奈之色，摇头不已。

“你的虚空戒，满了吧？”杨开一眼就看出重点所在。

寒菲幽幽地望了他一眼：“有没有乾坤袋？借我几个。”

杨开耸了耸肩膀，表示无能为力。

“你用什么储藏晶石的？”寒菲一双美眸上下打量杨开，她并没有从杨开身上看到乾坤袋和虚空戒的痕迹，他入手的晶石只是一晃，便不见了踪影，也不知道他藏在什么地方。

“这是秘密，无可奉告。”

“故弄玄虚。”寒菲哼了一声，虚空戒是很高档次的储藏秘宝，她手上这个能储藏一个房间大小的东西。

她可不相信，杨开这样的人，能拥有比虚空戒还要高档的储藏秘宝。

想了想，寒菲咬着牙，轻声冲杨开道：“不知道怎么搞的，我有些冷。”

“不会是伤势严重了吧？”杨开吓了一跳，他可不想让寒菲死在这里，这女人毕竟是四大统领之一，真要是死在这里的话，他在丽蓉那边也不好交代，搞不好会让整个古魔一族仇视自己。

在没有切实的办法离开这片小玄界之前，杨开并没有与古魔一族作对的想法。

“不知道。”这般说着，寒菲竟打起了冷战。

杨开皱了皱眉，放下开采的工作，将自己的衣服脱了下来，扔给寒菲。

寒菲表情复杂，接过来轻声道：“谢谢。”

“不客气。”杨开微微一笑，但下一刻，他的笑容就僵硬在脸上。

因为刚才还打着冷战的寒菲，此刻居然一脸没事人的表情，将自己递给她的衣服两只袖子打了个结，做成一个简易的包裹，然后捡了不少晶石放了进去。

杨开满脸黑线，这才明白，此女的目的居然是这个。

“你也太贪得无厌了吧？”杨开一阵鄙夷。

“你懂什么？族人渴望晶石已经渴望了很多年，我自然要多收集一些，每一块晶石对我的族人都有很大的用途。”寒菲一点也没有内疚的意思，继续往包裹里塞着晶石。

“那要不要我把裤子也脱给你？还可以做成一个包裹。”杨开冷笑一声。

“好啊。”寒菲无所谓地点点头。

杨开气得浑身发抖，手指着她点道：“我记住你了，你这个说谎的女人，我以后再也不会相信你说的话了，你还有没有一点节操？”

这一刻，他突然觉得很受伤。

“节操是什么？”寒菲一脸狐疑地望着他。

她只知道贞操……

杨开深深地吸了口气，不再多说，闷头开采晶石。

寒菲已经无能为力了，她的虚空戒已被装满，连杨开给她御寒用的衣服也没有继续塞进去的空间，只能眼巴巴地待在一旁，看着杨开大把大把地收获，眼红到了极点。

一天过去了，两天过去了，三天过去了……

寒菲惊奇地发现，这个人类居然还没有停手的意思，他开采到的晶石一如既往的，不知道被他藏在什么地方。

这些日子下来，寒菲粗略地估算了一下，他开采到的晶石，比起自己已经多出两倍有余了。

怪不得一开始他表现那么淡定，也没有要跟自己哄抢的意思，原来他早就算准了，自己的储藏能力是有限的。

可是他呢？他到底用的是什么储藏秘宝，为什么具备了这么大的空间？寒菲这些日子也在一直地窥探杨开，企图寻找到其中的奥秘，却一直没有得逞。

更让她惊骇莫名的是，在接下来的日子里，他依然持续着这样的巨大收获，他身上似乎有一个无底洞，无论塞多少晶石进去都能装得下。

“我帮你一起采，等你出去了，分我一半好不好？”寒菲坐不住了，悄声提议道。

杨开冷森森地瞥了她一眼，哼了哼，不置可否。

“那分我四成！”寒菲咬了咬牙，主动退让一步，“三成行不行？有我帮你，你的进度也会更快一些，对你来说并不吃亏！”

“两成怎么样？一成也行……最少也得一成！”

“你不要跟我说话，我不想搭理你。”杨开从鼻孔中喷出两道热浪。

“真是小气的男人，你一个人用得了那么多晶石么？你这段时间开采出来的数量，足够你使用几十年都无需发愁了。”

“我用不掉，可以拿出去换其他东西。”杨开掰着手指算了起来，“换药材，换秘宝，换武技功法，甚至可以换女人！”

寒菲咬牙瞪着他：“无耻！”

“搞清楚你的立场。”杨开冷笑，“你现在是在我的庇护下才能安然无恙，别再对我指手画脚的，要不然我真丢下你不管了。”

寒菲气苦，也不敢再多说什么了。

其实以她的入圣境修为，在这里完全可以轻松压制杨开，让他听命于自己，但毕竟之前才为杨开所救，现在也求于他，寒菲实在做不出恩将仇报的事，从这一点上来，这女人多少也算恩怨分明，让杨开不是那么讨厌她。

“咦？”杨开忽然惊奇一声，从面前的随时中捡起一块不太寻常的晶石来，这一块晶石并不算大，至少与杨开之前采集到的比起来，已经算是小的了，约莫只有龙眼大小，但杨开敏锐地察觉到，它其中蕴藏的能量却是比脸盆大的晶石还要浓郁无数倍。

入手的瞬间，杨开不禁神色一动。

“圣晶？”寒菲也惊呼起来，捂住了小嘴，目光灼灼地盯着杨开手上那枚晶石。

“圣晶？”杨开眉头挑了起来，“是传说中比晶石更高一个档次的存在？”(未完待续。)(未完待续。)

第六百六十七章 承诺

? 八角楼地下密室内，杨开保持着魔神变，从中感受魔纹的力量和蠕动，血液澎湃流淌，气势及其惊人。

远处，古魔一族三大统领全都在关注他的动静，每个人都不时地点头，面露赞许之色。

这些时日，杨开的成长他们看在眼中，自然而然地生出一种魔神传人非庸俗之辈的欣慰感。

唯一让丽蓉头疼的就是，直到此刻，她也没到有什么有效可行的办法，让杨开对古魔一族产生归属感。

轰……

一声巨响传来，以杨开为中心，忽然一股狂暴的力量爆发，正观望的三大统领面色一变，齐齐出手，打出一道道玄妙的能量，组成结界，将密室包裹。

狂暴的能量在结界内肆虐，杨开神色艰辛，控制体内力量的暴走，好一会，才渐渐稳定。

丽蓉等人忽视一眼，面上都涌出一丝担忧的表情，连忙飞身过来，落到杨开身边，柔声问道：“你怎么了？”

杨开眉头紧锁，过了好一会才摇头道：“没事，只是有些浮躁。”

“浮躁？”丽蓉讶然，她没想到，象杨开这样心性沉稳的人，居然也会表现出浮躁的一面。

“没什么大事，我先回去了，今天就修炼到这里。”杨开说了一声，径自离去。

望着他消失的背影，三大统领一时无言。

“哎，他不是那种适合生长在温室中的人。”花墨忽然深深地叹了口气。

“只怕这里也给他一种约束的感觉。”寒菲轻轻颔首，虽然自从楮见死后，三大统领没有限制杨开自由的意思，甚至一切都帮他安排妥当，但在这片小玄界中，他恐怕还是不可避免地生出一种被囚禁的感觉。

古魔一族是在这里生长起来的，族人即便渴望见识外面的世界，也不会对这里排斥。

但他不同，他突然从一片广袤的天地，被擒拿到此地。难免会不适应。

三大统领都不是笨蛋，自然看出杨开到底在浮躁什么。

“看来，留不了他多久了。”丽蓉苦笑。

“我去找他谈谈。”寒菲忽然咬牙道。

“也好。看看是不是还有别的原因，如果我们能帮忙的话。让他不要客气。”丽蓉叮嘱一声。

寒菲轻轻颔首。

石室内，杨开拿着手上的药材，久久无法沉浸心神，也没有炼丹的兴致。

一股幽香忽然萦绕在鼻尖，杨开抬头望去。只见寒菲一身清冷的装束，站在自己面前，气质幽森。

“有没有什么烦恼要跟我说说？”寒菲轻声问道。

“烦恼？”杨开愕然，微笑道：“我有什么烦恼？”

“那你在浮躁什么？”

“说不好。”杨开缓缓摇头，显然不愿意敞开心扉。

“是不愿意说吧？”寒菲目光灼灼地盯着他。

杨开的神色玩味起来：“怎么？寒菲统领现在负责开导人了？这事你干不来，如果真要开导我的话，丽蓉更合适些。”

“我怎么就不行了？”寒菲顿时不乐意了。

“你自己都一副生人勿近的样子，怎么能让别人对你敞开心扉？”杨开乐不可支。

寒菲撇了撇嘴：“一码归一码，年轻人有烦恼是很正常的事，再怎么说我也比你多活了这么些年。人生阅历也比你要丰富，我也经历过你这个年纪，你要是愿意的话，完全可以跟我说说，没什么我开导不了的。”

“男女之事，你也懂？”杨开戏谑地问道。

寒菲顿时被噎得说不出话，娇躯瑟瑟发抖，她这一生就没对哪个男人倾心过，自然不知道男欢女爱是什么滋味，杨开若是真的在烦恼这些。她根本束手无策。

“你就这么想离开小玄界？”寒菲忽然冷声质问。

“我什么时候说过了？”杨开感觉莫名其妙。

“难道不是么？你浮躁的原因，完全就是因为这片天地束缚了你！”

“有一点吧。”杨开坦然承认，“这里让我感觉不自在。”

“即便我们那么诚心对你？”

“不关你们的事，我只是有些事没办。我要去找几个人。”杨开摇了摇头，不明白她在愤慨些什么。

“我知道了。”寒菲深深地吸了口气，饱满的酥胸夸张地起伏着，弹性惊人，“不过你不用担心，我们本来就留不了你多久。过段时间你就可以离开这里了。”

“什么意思？”杨开神色一喜。

寒菲冷冷地望着他：“棺奴前辈送你进来，完全是因为你具备神识之火，我们需要你炼制那种圣级丹药。但是你炼丹的速度太快了，导致小玄界现在储存的药材差不多已经消耗干净，没有药材，你就无法再继续炼丹，想要提升你的炼丹之术，你只能去外面，自己想办法。”

杨开闻言，眼眸渐渐明亮起来，一直束缚在自己身上的枷锁，似乎也轰然碎裂，蓦地生出一种自由的错觉。

“开心了吧？”寒菲鄙夷地望着他，“丽蓉和我，还有花墨，本就不会限制你，你如果说想要离开，我们会立刻送你走，是你自己在猜忌我们，没敢提出这样的要求。”

杨开不禁有些尴尬。

他确实是有这样的顾虑，古魔一族将所有的希望都强压在他身上，让他根本不敢提出要离开的要求。即便他们对自己很恭敬，也言听计从，但杨开不知道如果自己提出那样的要求之后，他们会不会翻脸。

却不想，寒菲一眼就洞穿了自己的念头和猜疑。

“我只想告诉你，无论你怎么想，怎么做，但既然你是大魔神选定的传人，那我古魔一族就会遵从祖训，永远侍奉你，听你的号令，你如果没有这份觉悟，我族只怕会葬送在你手上！”寒菲冷冰冰地扔下一番话，转身离去了。

杨开挠挠脑袋，好一阵不是滋味。

回想楮见死后，丽蓉等人对自己的态度，杨开忽然觉得有些过意不去。

他们确实在真心地对待自己，只不过自己却一直与他们保持距离。

也不知道过了多久，面前的空气一阵扭曲，旋即，古魔一族三大统领齐齐现身，杨开抬头望去，发现三人似乎是商议过什么，面上都有些坚毅的神色。

丽蓉先是冲杨开歉意一笑，道：“寒菲刚才说的话有些过激了，不过她也是在为族人考虑，希望你能够谅解。”

寒菲从她身后闪了出来，神色尴尬，期期艾艾道：“抱歉。”

“是我要抱歉才对。”杨开神色淡然，“我想多了，辜负了你们的一片诚心。”

“我们也是为自己的族人考虑，算是自私的想法吧。”丽蓉苦笑，“不过从现在开始，我们会多从你的立场去考虑问题，恩，你确实想离开这里么？”

此言一出，三大统领全都目光灼灼地盯着杨开。

杨开点点头。

寒菲不禁有些失落，花墨的表情也黯然了许多。

丽蓉神色不变，微微一笑：“你想离开也是情理之中。好吧，我们送你离开，你并非我族人，不受这片小玄界的限制，是可以自由出入的。”

“我没说现在要走。”杨开摇了摇头。

三人不禁眼前一亮，静待下文。

“寒菲说你们所剩的药材已经不多了是不是？”

“恩。”丽蓉点头应道，“本来早就应该消耗完了，不过从楮见那边又搜集到不少，这才支撑到现在，但以你的炼丹速度，只怕无需一个月就会消耗干净。”

“那就将你们的药材全部消耗完，炼制的丹药对你们也有用处，等药材没了，我再出去。”

“也好。”丽蓉浅笑嫣然，“多亏了你这一年半的付出，我族族人得到了不少好丹药，实力也提升了很多，在此，我替他们谢谢你。”

“见外了。”

“反正你觉得自己是个外人。”寒菲气哼哼地道，虽然刚才道歉，但一听说杨开执意要走，她还是有些生气。

“药材没了，我留下了也没用。总不能等上几十上百年，等你们的药材产出来再继续炼丹吧？”杨开笑望着她，“这样太浪费时间，我出去了也可以自己寻找药材，提升炼丹术，应该很快就能够炼制出圣级的丹药。”

神色蓦然一正，杨开沉声道：“我承诺，等我的炼丹术达到你们的要求之后，必定会再回来，带你们离开这里！”

三大统领不由地神情一震，愕然地望着杨开，面上涌出浓浓的喜悦和兴奋。

“此言当真？”丽蓉急问。

“当真！”杨开神色严肃，“我从未跟别人承诺过什么，这是第一次！”

丽蓉怔怔地望着他，察觉到他真心实意，一双美眸中竟不由地泛起了些泪花，轻声道：“谢谢你。”

寒菲和花墨也连忙开口道谢，抑制不住心头的欣慰。

“你放心，我族也是及其重视承诺和祖训的一族，即便我们获得了自由，也依然会追随着你！”丽蓉连忙补充，神色坚定。

“这事以后再说。”杨开呵呵一笑，“现在把你们剩下的药材全部拿过来吧。”

“都带着呢。”丽蓉说着，伸手在自己的虚空戒上一拂，堆积成山般的药材出现在杨开的眼帘中。

“这是所有剩下的药材了。”

“我会尽快炼完的。”杨开轻轻点头，身心一阵放松。(未完待续。)(未完待续。)

第六百七十二章 巨石城

? 雪山边缘，巨石城。

这是方圆几千里唯一的一座城池，来来往往的武者将此地涌簇的水泄不通，各种交易场，商铺的生意也极为火爆。

因为雪山附近并不是只有雷光神教一个宗门，还有其他两三个势力也在此地落根，而巨石城作为这几个势力的中转站，自然就担当着各个势力武者间交换物资材料的枢纽。

武者的修炼，并不是一味的闭门造车，经常会借助外物。

丹药，秘宝，都属于外物，这些也都是武者在战斗中必不可少的助力，将自己不需要的东西换成需要的东西，交易自然而然地应运生出。

与姬梦和祝映月分开之后，杨开走了四天时间，才来到巨石城。

看到那摩肩接踵的人群，杨开露出开心的笑容，这段时间，他可算是孤寂死了。

他也并非要找人说话，只是在那茫茫雪山中，万里无人烟，一点生机都没有的世界，让他觉得有些压抑。

城门口处，有几个武者穿着守卫的服装，正在检查过往的行人，轮到杨开的时候，杨开学着之前进入的人的手段，悄悄地塞给守卫一块晶石。

那守卫不着痕迹地将晶石收了起来，冲杨开打了个眼色，侧开了身子。

“多谢！”杨开呵呵一笑，迈步走进巨石城中。

巨石城里不仅只有附近几个势力的武者，出没在这里的武者，来自五湖四海，因为这里毗陵雪山，所以产出一些只有在极寒的条件下才会生成的灵草灵药，很多武者都对这个有需求。

巨石城来者不拒，不过不想接受盘查的话，就必须得上缴晶石。这也算是巨石城的生财之道。

而城内林立的商铺，更是巨石城的摇钱树。

巨石城这些商铺的主人，大多都是附近几个势力的弟子。鲜有外人能够插足这里的生意。

杨开步伐轻快，在这些商铺中流连驻足，购买着自己需要的药材。

虽然在离开小玄界之前，将自己绝大部分晶石都留给了古魔一族。但他还剩下不少，这些数量的晶石对于一个人来说，还是很富裕的。

杨开也在注意收集炼制那种圣级丹药需要的材料。

临走之前，丽蓉将这些信息都已告诉过他，不过让杨开没想到的是。那居然是一种圣级上品丹。

自己现在勉强可以炼制灵级上品丹，距离圣级上品丹还有不小的差距。

一路行来，扫荡了几十家商铺，杨开收获颇丰，各种各样的药材在黑书空间内堆积成山。

来到一家规模不菲的商铺中，杨开耗费了大量了晶石，兑换了许多自己需要的材料。

“小哥似乎很面生啊，买这么多药材是自己炼丹？”有着神游八层修为的店主饶有兴致地打量杨开，一头花白的头发，看起来有些和蔼。摸着自己的胡须询问道。

“掌柜的是做生意的，还是打探消息的？”杨开盯了他一眼，面含微笑地反问。

对方忽然来这么一句，不免让他有些警惕，不过在这巨石城中，治安还算可以，不会无缘无故地发生什么战斗，武者间即便有摩擦也会去城外解决争端。

所以，他也丝毫不惧。

“随口一问而已，小哥要是不想回答。就不用回答。”那店主愕然，似乎是察觉到了杨开的警惕，不想让他误会，“不过小哥如果是炼丹师的话。买药材是可以打折扣的哦。”

“折扣？为什么能打折扣？”杨开闻言奇道。

他没听说过有哪间商铺会给炼丹师打折扣。

店主还没回答，旁边有一个正在寻找药材的武者笑了起来：“因为这是丹师协会开的店铺，只要是炼丹师，都可以享受各方面的优待，你不知道嘛？”

一边说着，一边走了过来。将选好的药材递给店主，又将一块玉牌递了上去。

杨开看得清楚，那玉牌上刻着一个丹字。

店主看了一眼药材，计算了下价钱，又拿起玉牌，往内灌入真元，玉牌瞬间闪烁起光芒，那店主微微点头：“灵级下品炼丹师，按协会的规矩，可以给你八折优惠。”

那人连忙奉上晶石，店主收好，财货两讫。

买了药材之后，那人头也不回地离去了。

杨开看得目瞪口呆。

“丹师协会是天下炼丹师自己组织建立起来的一个势力，只有炼丹师才有资格进入，只要是协会的炼丹师，在协会的店铺里买东西，都会有优待，而且，协会的店铺遍布天下各大城池，你在任何一个地方都可以享受到协会的照顾。”店主笑眯眯地解释道。

“掌柜的怎么知道我是炼丹师？”杨开疑惑询问，对方很明显已经确认自己是会炼丹的了，再装糊涂也无济于事。

他很好奇，这个只有神游境八层的老店主，哪来的这份眼力。

“炼丹的人，和一般武者不一样，我看守着店铺已经有几十年了，来来往往的有很多都是炼丹师，是不是干这一行的，我一眼就可以看穿。”店主缓缓摇头，显得有些高深莫测，“小哥年纪虽轻，但从你选的药材档次，最起码也应该是玄级下品炼丹师了吧？”

杨开漠然以对，并不否认。

那老店主眼前一亮：“后生可畏，老夫钻研炼丹术多年，也依然只是个玄级上品炼丹师而已，真是羡慕你啊。”

炼丹这种事，也是讲究资质的。

“巨石城就有一个协会的分部，你若想以后买药材享受优惠的话，不妨去那里领一块玉牌，不但会让你节省晶石，以后行走天下也会很方便，炼丹师在哪里都会受到重用，基本上也没人会找你的麻烦。”老店主笑眯眯地说道。

“多谢指点。”杨开抱拳道。

“不客气。”

从这间商铺中走出来，杨开陷入了沉思。

不可否认，老店主的一番话让他动了心，买药材能够打折只是一方面原因，他手上现在虽然有不少晶石，但这东西坐吃山空，总有耗完的一天，能节省一点就是一点。

最让他在意的是，炼丹师能够得到重用，是任何势力都会哄抢的目标。

他来到通玄大陆，唯一的一个心愿，就是寻找到苏颜和小师姐。

可是这天地广袤，单凭他一个人的力量，根本无从查起。

不象在中都那边，手下聚集了一大批可用的助力，想找什么人，想办什么事，一道命令下去，立刻就会妥当。

在这边，一切都只能依靠自己。

当初水灵和云萱邀请他加入水神殿或者独傲盟，杨开还不会炼丹，也婉拒了她们的好意。

因为杨开想依靠自己的力量，来寻找苏颜他们。

但是现在看来，这个想法有些不太实际了。

是不是可以利用下炼丹师的身份，投靠某个势力，让这些势力帮自己出力寻找呢？

一间客栈内，杨开想了许久，还是决定先去丹师协会领一块玉牌再说，单是这玉牌就能让自己避免很多麻烦，就值得杨开动动心思。

在巨石城内打探了下方向，杨开很快便找到了丹师协会所在的位置。

气势恢宏的丹师协会前，杨开驻足良久，摇头不已。

尽管早就听闻炼丹师都是一群有钱的家伙，杨开也没想到他们居然有钱到了这种程度。

整个丹师协会，单从外面看，就与巨石城的其他建筑大不相同，里里外外都透着一股富裕的气息。

宫殿外，用珍稀矿石雕刻而成的飞禽走兽，上面传来一股股隐晦的能量波动，显然都是篆刻了威力不俗的阵法。

若是有人敢打这栋建筑的主意，肯定要吃个大亏。

而放眼望去，协会里面，也是铺满了厚厚的大红毛毯，四处点缀着宝石一般晶莹闪亮的装饰。

偶尔进出其中的炼丹师们，都是趾高气扬，神情倨傲冷漠，一副自己很不得了的样子。

技艺顶尖的炼丹师，能够富可敌国，也地位尊崇，这并非传说，而是真有其事。

在中都那边，炼丹师和炼器师就是比较高贵的存在，而在通玄大陆这里，这种莫名的高贵似乎又被放大了几倍。

“小子，鬼鬼祟祟的这里乱看什么？”一声怒喝忽然传来，一个髯须大汉怒目圆瞪着杨开喝道，“你是哪个势力的？不知道这里是什么地方么？”

“你好。”杨开神色不变，冲其微微点头：“我想来领一块炼丹师的玉牌。”

“领玉牌……你是炼丹师？”那大汉闻言愕然，上下打量着杨开，一股神识忽然袭了过来，半晌才微微点头；“恩，不错，体内是阳属性的真元，倒是能够炼丹，年纪太小了，才刚开学习吧？”

“呵呵，学了不久。”杨开微笑点头。

“恩，进来吧。”那大汉歪头示意了下，朝内走去，杨开急忙跟上。

一路行来，杨开啧啧称奇，从外面看，丹师协会就很了不得，进了里面才知道，这里简直富得流油。

在得知杨开也是炼丹师之后，那大汉稍微收敛了下对他的轻蔑态度，但也说不上多随和，一路吆喝着道：“既然你想成为丹师协会的成员，那只要你通过我们的考验，便可以领到你想要的玉牌，不过你要记住，即便成了正式的炼丹师，也不可以做出危害人类的举动，若是你敢给魔族妖族炼丹，可不要怪协会清理门户。”

“咳咳，这是自然。”杨开赶紧道。(未完待续。)(未完待续。)

第六百七十四章 背后有靠山？

? 灵丹生出丹纹，那价值会翻上一番，即便是以大汉灵级上品炼丹师的手段，也只能偶尔炼制出一两枚生有丹纹的丹药，那还得在运气极好，状态极佳的情况下。

至于传说中的丹云，连他都没见过。

捏着这一枚灵丹，髯须大汉久久无言。

一个时辰后，杨开炼丹完毕。

五份材料，总共炼制出四枚灵丹，最后一份材料在炼制的时候失败了——杨开故意的。

此时此刻，无论是大汉和那女子，都傻傻地看着杨开，直把他惊为天人。

“师傅，这家伙是不是养颜有术啊，要不然我怎么看着只有二十岁的样子？”

“不象，这应该就是他的真实年龄，厉害，怎么这么厉害？”这般说着，幽幽地看了一眼女子，一脸的恨铁不成钢。

“师傅你不要用这种眼神看我行不行？我已经很努力了。”米娜觉得好委屈。

她的炼丹资质也相当出众，在这方圆几千里也是很出名的存在，附近的几大势力都极力想拉拢她成为自己家的客卿。因为这份资质，米娜平时也自视甚高，但她的骄傲在这四枚灵丹面前，轰然破碎。

师徒俩嘀嘀咕咕一阵，杨开也没去刻意偷听，等了片刻后，询问道：“我通过考验了么？”

大汉闻言一惊，呵呵笑了起来，笑容爽朗可亲，点头道：“通过了，绝对通过了。”

“那我的玉牌……”

“放心，玉牌肯定会给你的，但在此之前，你需要见一个人，等等啊，我去把他喊过来！”这般说着，大汉便窜了出去。

屋内顿时只剩下杨开和那女子两人。

杨开无语。

“你这家伙，还真是让人刮目相看。”那女子发出由衷的赞叹声，大大方方地伸出一只手。再无之前的轻视和随意，郑重道：“重新认识下，我叫米娜，玄级上品炼丹师。也是这个丹师分部的成员。”

“杨开。”杨开呵呵一笑，轻轻地和她握了握。

“你从哪里来的？”米娜好奇地询问。

“西面吧。”

米娜看了看他，抿嘴笑道：“算了，我不问了，看你一脸警惕的。”

西面是茫茫雪山。杨开说他从那边来，显然有些敷衍的意思。

“对了，刚才你为什么更改了五份材料的配置？”

“那不是你们的考验么？”杨开愕然。

米娜缓缓摇头：“那是我认为最好的配置，但是看你更改了之后，好像炼制起来更加容易，谁教你这么做的？”

“直觉……”杨开一阵心虚，刚才他也没多想，还以为对方是故意放错了药材，来考察自己的功底，原来并不是这样。

“你为什么会这么做呢？我师傅教给我的丹方不是这样的啊。难道师傅的丹方有错？”米娜皱眉不已。

杨开想了想，也没隐瞒，仔细解释起来，米娜听得两眼放光，不断点头，顿时感觉获益匪浅。

两人在屋内探讨丹方的正确和严谨程度，屋外，大汉和另外一个男子驻足倾听，越听越是神色惊奇。

因为那丹方，连他们都没想过要更改。但是更改了之后却发现比原先的要好用很多。

最起码，如果用杨开的方法来炼制，可以避免很多不必要的失败，能增加成丹的几率和品质。更能将药材里的药效，完全发挥出来。

“你从哪里找来的小子？”那人望着髯须大汉问道。

“自己送上门来的。”大汉耸耸肩膀，“捡到宝了吧？”

另外一人不可置否，随手将门推开，迈步走了进去。

听到开门的动静，杨开连忙扭头望去。只见刚才的髯须大汉和另外一位仙风道骨的老人联袂走进。

米娜连忙给杨开介绍道：“这位是杜老，杜老是这里的当家，圣级下品炼丹师。”

杨开不禁肃然起敬，连忙行了一礼。

杜万微笑点头：“小友不必客气，以后大家都是一家人。”

“这位我师傅你见过的，灵级上品炼丹师。”

叶雄咧嘴冲杨开一笑。

“坐吧。”杜老示意。

待众人落座之后，米娜不知从哪里端出几杯香茗奉上，杜老抿了一口，这才微笑道：“小友的来意我已经清楚了，能够炼制出灵级丹药，确实有资格拥有自己的玉牌，老夫稍后会将代表炼丹师身份的玉牌奉上。”

“多谢。”杨开点点头。

“老夫能不能问问，小友师承何处？”

这般问着，杜万目光灼灼地看着杨开。

之前听了叶雄的汇报，杜万只是隐隐觉得这个年轻人有些不简单，刚才又在门口听了他许多独到的见解，杜万顿时看出了杨开的不凡。

那些见解就连他都不明深意，一个毛头小子怎么可能领悟得出来？

唯一的一个可能，便是他背后有人指点。

杜万很想知道，到底是哪位高人能教导出这样的弟子。

年纪轻轻，修为已到神游顶峰，更有灵级炼丹师的水准，这个后台可不得了，搞不好是什么惊天动地的大人物。

杜老虽是圣级炼丹师，地位尊崇，但在他之上的炼丹师还是有一些的，更不要说那些常年隐居深山老林的怪物们了，这些老怪或许几十上百年都不会现身一次，但他们每一个都是手段通天的家伙，有着通天彻地的神通，让人无从揣度。

而且，这些修为惊人的老怪还及其护短，极有可能会有什么传人走出他们的隐居之地，入世历练，他们的传人往往能在短短几年时间内绽放出让世人惊叹的光芒，很快便会名传大陆。

面前这个叫杨开的年轻人就很可疑。

他拥有灵级炼丹师的水准，却根本不在丹师协会的记录中，甚至连玉牌都没有，这分明是刚从哪一处深山老林里走出来不久的缘故。

杜老看着杨开，似乎看到了他背后隐藏了一个庞然大物，由不得他不谨慎，自然想弄清楚杨开的真实身份。

叶雄和米娜也双眸熠熠生辉地望着他，对这个话题显然很感兴趣。

“师承？”杨开苦笑摇头，“我没有师承，也没人教导过我。”

“没有师傅啊……呵呵。”杜老微微一笑，不以为意，能这么简单地将他背后的后台挖出来，那才奇怪，杨开这么说，倒越发肯定了杜老的猜测，觉得他来历不凡。

不过这种此地无银三百两的说法，太幼稚了。

年轻人，果然不知道怎么隐藏自己。

这种来历神秘的传人在行走天下的时候，向来不会去宣传自己的师门和归属。但如果与这种人搞好关系，说不定就能与其师门建立起联系，从而得到巨大的好处。

百年前，便有一个不算太强的势力结交了一个这样出来历练的传人，十年后，这个势力与另外一个势力结仇，遭遇对方的疯狂报复打压，死伤惨重，但是一夜之间，那个敌对势力居然就被灭满门，消失在通玄大陆上。

杜老身为圣级炼丹师，不会有人来找他的麻烦，更不会与人结仇，自然无意借助旁人的威势，他看重的是教导杨开那个人的炼丹手段，能教导出杨开这样的人，必定是最顶尖的炼丹师。

杜老被困在圣级下品的瓶颈已经很多年了，这个时候若是能得遇高人指点，说不定能一举突破到圣级中品炼丹师。

“那小友准备在什么地方落脚呢？”杜老和蔼地询问。

“我也不知道，暂时先在巨石城逗留段日子吧。”杨开摇了摇头，“我刚从一处很偏僻的地方出来不久，对这边的世界很陌生，说来不怕杜老笑话，我连这里很多势力的名字都不曾耳闻，丹师协会更是头一次听说。”

杜万那看似浑浊的双眸不禁一亮，绽放出精芒，微笑点头：“好好好，没关系，只要小友在还在巨石城，随口可以来找老夫询问，有什么不明白的地方，老夫都可以给你解答。”

杨开神色怪异，不知道这位圣级炼丹师怎么对自己这么好。

“杜老，是不是可以让他住在丹师协会里面？”米娜忽然提议。

杜老微笑道：“那就得看小友有没有这个意思了。”

“我可以住在这里？”杨开愕然。

米娜解释道：“只要你是炼丹师，就可以住在这里。整个丹师协会，基本上只有我们三个人常住，其他人都投靠附近的势力了，偶尔也有一些别处的炼丹师，会来这里落脚休息。所以这里比较清净，你若是没去处的话，可以在这里住下，恩，住在这里，我们可以切磋下炼丹技术，对大家都有好处，怎么样嘛？”

米娜显然是很希望杨开留下来，刚才跟他谈了一会，她便获益匪浅，自然想跟杨开再多交流交流。

“那就叨扰几位了。”盛情难却，米娜一脸期待地望着自己，杨开也不好意思拒绝，而且，这个杜老和叶雄也都没有丝毫恶意。

“小友客气了。”杜老微笑道。

“不过我应该待不了多久就要离开。”杨开补充道。

“一切随小友的意愿。”杜万这般说着，伸手取出一块玉牌推了过来，“这便是我丹师协会的身份铭牌，有这东西，你可以在任何一处协会开设的商铺中享受到优待，若是遇到危险的话，拿出这块玉牌，一般情况下都能化险为夷。”

“多谢杜老。”杨开接过玉牌，灌入真元感受一番，面色欣喜，这玉牌里隐藏着一股神秘的能量，让感受之人很容易就能弄明白玉牌主人是什么等级的炼丹师。(未完待续。)(未完待续。)

第六百八十章 你怎么不早说

? 搜魂之法虽然能窥探到别人的记忆，但并不全面，所以不到万不得已的时候，段海和许奇并不想用这种方法来对付杨开。

他们需要杨开主动合作，而且，在他们看来，杨开来自穷乡僻壤，年纪轻轻，肯定没什么心机。

但一番交锋之后才发现，这小子居然是块难啃的骨头，软硬不吃，油盐不进，任由他们如何威逼利诱，杨开都对背棺人的秘密守口如瓶，绝不肯透露半个字。

段海说的也是实话，他并不愿意就这样得罪了一个前途光明的炼丹师，如果有可能的话，他还是很希望将杨开吸收进雷光神教的。

只要杨开加入，段海就有大把地机会从他口中打探消息。

但在洞悉到杨开没有这个志向之后，段海便当机立断地动手了。

反正早晚他都要走，永远不可能为雷光所用，得罪了也无妨。

“你们找背棺人干什么？从他那里又能得到什么好处？”杨开望着段海，淡淡询问。

段海皱了皱眉，沉吟一会儿，道：“据说，背棺人守护着一个惊天的秘密，谁能洞悉这个秘密，便能掌控巨大的力量。”

杨开嘿嘿笑着，所谓空穴不来风，段海虽然不知道背棺人守护了什么样的秘密，但从某种意义上来说，他说的倒也没错。

古魔一族，确实是一股巨大的力量。但是这个种族，并不是任何人都能够奴役的。

“杨客卿若是知晓的话，是否能透露一二？”段海目光灼灼地望了过来。

杨开摇头：“你问错人了，我真不知道。”

“师兄！”许奇显然没了耐心，低喝一声，征询地望着段海。

段海微微点头，沉重道：“杨客卿，得罪了。”

许奇狞笑地走了过来，声音森冷道：“敬酒不吃你吃罚酒，老夫这搜魂之法一旦施展。你就可能会神魂受创，变成白痴！你自己祈祷吧。”

杨开适时地露出一些惊慌的神色，许奇看在眼中，表情越发得意。

走到杨开面前。许奇大刺刺地张开一只大手，覆盖在杨开的头顶上，超凡两层境的神识力量狂暴涌出。

刹那间，杨开的神色就变了。

他本以为这是一个机会，对方禁锢了他的真元。但在神识力量的较量上，杨开自信不会逊于任何人。

只要这个许奇的神魂敢闯进自己的识海，杨开就能让他付出生命的代价，大魔神的灭世魔眼可是连入圣境强者都无法抵挡的，更不要说许奇这个超凡两层境了。

击杀许奇，再施展魔神变，未必就没机会冲破肉身的封印，只剩下段海一位超凡境，杨开多少有些自信能逃出这里。

但等到许奇动手的时候，他才发现。对方的神魂并没有涌进自己的识海，反而是许奇的神识力量交织成一片，形成了一个无形的漩涡，产生了一股庞大的牵扯力，欲将自己的神识，从脑海里扯出来。

识海内，瞬间波澜壮阔，海浪翻滚，变得极为不平静。

无法形容的痛苦传了过来，杨开刹那间面目狰狞。额头上青筋暴露，一身骨头铮铮作响。

那是来自灵魂的痛苦，远比肉身上的疼痛强盛千百倍。

“恩？”许奇也略有些诧异，冷笑道：“不要妄想抵挡。越是抵挡，你就越难受，乖乖放开神识的防御，让我将你的记忆抽出来，你就可以不用忍受这样的痛楚了。”

他的话中，似乎蕴藏着一种无形的力量。驱使着杨开按照他的意图去动作。

察觉到这一点，杨开越发谨慎小心。

“冥顽不灵！”许奇大怒，增大了自己神识力量的输出，那牵引力也变得强大不少。

杨开的神识虽然能媲美超凡境，但与许奇还是有些差距，旁边还有一个段海虎视眈眈，再这么僵持下去，早晚会被他得逞。

想到这里，杨开蓦然放弃了抵挡，自身的神识力量轰然爆出，化为无形的攻击，冲向许奇。

许奇大笑道：“自不量力！”

“师弟小心！”段海却是面色一变，急声高呼，这一刻，他忽然察觉到一股炎热的气息弥漫开来，这种炎热让他都不由自主地产生了一种危机感，匆匆退去，拉开了和杨开之间的距离。

呼……

一团灼热而明亮的火花忽然在虚空中爆开，许奇得意而狰狞的表情瞬间僵硬在脸上，面色变得痛楚无比，双手捂着脑袋惨叫起来。

“神识之火？”段海的眼眸瞪圆了，不可置信地望着杨开。

惨叫声只持续了一会儿，许奇便又恢复了过来。

刚才那一瞬间，他猝不及防被杨开的神识之火灼烧到了神魂，不可避免地受到了些损伤，幸亏他的神识力量要比杨开强大，否则下场堪忧。

回过神来，许奇出了一身的冷汗。

险些阴沟里翻船！

“杨客卿，你居然拥有神识之火？”段海神色复杂无比，怔怔地看着杨开，低声询问。

杨开眼神淡漠，怨毒而又仇视地盯着他们两人，并未答话。

“你为什么不早说呢？”段海看起来懊恼无比，“你若早说自己有神识之火，我也……哎……”

说着，缓缓摇头叹息。

若是早知道杨开是拥有神识之火的炼丹师，段海绝对不可能这么轻易地得罪他，想从他口中打探到背棺人的秘密。

那个秘密毕竟只是传说，背棺人到底是不是守护惊人的宝藏也无人知晓，段海也是在赌。

但一位具备神识之火的炼丹师，却是实实在在的巨大财富！

在当今世上，最顶尖的那位炼丹师——天藏老人，就是因为具备了神识之火才有如今的成就！

天藏老人，在人、妖、魔三族中都有至高无上的威信，任谁见到他都不得不客客气气的，以礼相待。

若是早知道杨开也如天藏老人一样具备神识之火，段海只会用尽浑身数解去拉拢他，无论如何也要让他加入雷光神教，即便是将这个大长老的职位拱手相让，段海也在所不惜。

一位具备神识之火的炼丹师代表着什么，大陆上的强者都清楚。

这一瞬，段海悔之不迭，满腔懊恼。

“师兄，事情都已经做了，现在再跟他讲和有些不现实了。”许奇怨愤地盯着杨开，刚才吃了那么一个小亏，他也不敢再轻易施展搜魂之法了，神识之火，他可不敢轻易接触。

段海冷森森地盯着许奇一眼，恨不得一巴掌将这个师弟给拍死！

说起来，当日将杨开请回来的时候，段海也是心情舒畅，觉得杨开前途光明，欲要大力培养。正是因为许奇的蛊惑和劝说，才让他动了不轨之心。

现在闹到这个地步，已经没有化解的可能。

“我也不知道他有神识之火啊。”许奇一脸郁闷，“我若是知道的话……”

“什么都不用说了。”段海无奈摇头，看着杨开道：“杨客卿，你是不会原谅我们今日的所作所为了吧？”

“让我走，我当今天这事没发生，怎么样？”杨开嘴角挑起一个微妙的弧度。

段海缓缓摇头，伸手打出几道能量，如绳索一般捆缚着杨开，惋惜道：“得罪了。”

…………

一间地牢中，杨开被囚禁在此。

地牢是用特殊的矿石打造而成，里面流淌着神秘的力量，时不时地还有一些精妙的符文闪现。

这是一间足以关押住超凡境强者的地牢，将杨开放在这里，段海和许奇也不担心他会逃跑。

真元依旧被禁锢着，杨开尝试着冲击了几次，都以失败告终，而且每次动用真元，浑身上下都刺疼无比，让人难以忍受。

虽陷入困境，但杨开并不显慌张。

比这更恶劣的局面他也经历过，好几次与死亡擦肩而过，但每一次都能寻找到机会化险为夷，绝境逢生。

车到山前必有路，杨开坚信这一点，只慢慢等待着合适的机会。

而且，段海和许奇也没有要杀他之心，在得知杨开具备了神识之火后，对他的态度不经意间也发生了微妙的改变。

他们现在恐怕也不知道该怎么做了。杀了，舍不得，留着，也是一个麻烦。

几日过去，杨开一直生活在黑暗的地牢里，终日不见阳光。

这一日，伴随着一声沉重的声响，地牢的大门被打开，光线传来，杨开眯眼朝外望去，表情顿时玩味。

一道靓丽高挑的身影从外面缓缓走进，来到地牢前，美眸复杂地望着杨开。

姬梦！

对视良久，姬梦才蹲下身子，将自己带来的一些东西放进牢内，开口道：“给你带了些吃的，虽然这些不是必需品，但都是我用心调制出来的，味道应该还不错。”

“段海跟你说了我的事？”杨开歪头望着她，嘴角噙着莫名的微笑。

“恩。”姬梦点了点头。

“他要你来干什么？”

“说服你！”姬梦沉声答道，“在神教里，只有我跟你比较熟悉，所以只能我来。”

“那你要怎么做？”

“说服你！”

“可以啊，既然你出面，那我就勉为其难答应了，你去跟段海说，我可以加入雷光神教。”杨开嘿嘿笑着。

姬梦摇了摇头：“就算你这么答应，他也不会相信的，你当人家是小孩子？”(未完待续。)(未完待续。)

第六百八十四章 风的蕴动

? 许奇也道：“是啊，真的是他自己要进风眼的，我极力劝阻，他不听我有什么办法？”

苍炎嘴角抽搐了几下，皮笑肉不笑道：“最好如此，要不然，你们雷光就等着被灭门吧。”

夏成荫神色一冷：“苍炎兄，这是我神教的地盘，还请不要太放肆了。”

“都少说两句。”杜万叱喝一声，忽然得知杨开进了风眼，杜万也一肚子不舒服，早知会遭遇这样的危险，他说什么也不会让杨开来雷光当什么客卿的。

“现在还是杨小友的生命安全最重要，苍炎，你刚才感知到了什么？”杜万望着苍炎询问。

“他还活着，不过气息有些乱，并不象在炼丹的样子。”苍炎淡淡答道。

杜万脸色难看，瞥了夏成荫一眼：“夏教主，看样子把他托付给贵教，实在不是个明智的选择，若他有幸能过安全出来，我会把他带回丹师协会的，希望夏教主能够理解。”

夏成荫脸色难看地点点头，杜万都这么说了，他即便想留，恐怕也留不住那位炼丹师，怒视段海和许奇，咬牙道：“你们干的好事，一个人都看不住，我看你们这长老之位也不想干了。”

“是他自己……”许奇嘀咕了一句。

段海摇头叹息，只感觉运道实在太背了。

若是杜老和苍炎能早来几日的话，也不会出现这样的局面，偏偏是他和许奇动手之后，这两人便来到了雷光神教，到底是自己时运不济还是杨开时运不济？

一行众人默默等待起来，谁也不说话，气氛显得有些凝重。

许奇和段海眼神不断地交汇着，都察觉到了事态的棘手。

那小子是肯定无法活着离开风眼了，现在摆在他们面前的问题便是，那小子若是死了，杜万和苍炎会是什么态度。

他们实在不知道。苍炎为什么会搅和进来，这跟天霄宗似乎没什么关系。

风眼内，杨开才刚被丢进来，浑身上下便传来一阵阵剧痛。那无所不在的风刃，切割着他的身体，只是一瞬间，便将他切割的鲜血淋淋，衣衫破碎。

真元被禁锢。杨开根本无法抵挡风刃的杀伤，只能凭借肉身的强悍勉力坚持。

他并没有急着施展魔神变，而是将心神沉浸在自己后背的肩胛骨处，在那里，从魔神堡寒菲统领手上得来的风雷羽翼，似乎忽然被激发了一般，产生了一些意想不到的变化。

四周那浓郁至极的风能量，齐齐朝自己后背处钻进来，被风雷羽翼吸纳干净。

剧烈的疼痛传来，杨开神色艰辛。痛苦不堪。

那是一种似乎被撕裂的剧痛，狂暴的风能量席卷着他的身体，让他的每一寸血肉都蠕动了起来。

痛苦，艰辛，杨开咬着牙关，一声不吭，任由风雷羽翼吞噬着周边的风能量。

他隐隐觉得，这是一个契机，能够将风雷羽翼炼化的契机！

寒菲和丽蓉曾告诉过他，这一对风雷羽翼也不知道是什么时候得到的。更不知道出自何处，几经辗转，落到了寒菲手上，她们两位统领也多次尝试炼化。却没有成功过。

被段海和许奇带到这处风眼边缘的时候，杨开就感觉到风雷羽翼很渴望这里的能量，所以才没有任何反抗，任由段海把自己丢了进来。

现在看来，果然不错。

尘封已久的风雷羽翼似乎得到了极大的滋润，变得生机勃勃。那吞噬的速度也一快再快，以杨开的强悍肉身，都无法支撑。

肉身不断地被破坏，涌进体内的风属性能量肆虐着。

不敢迟疑，杨开赶紧从黑书空间里取出万药灵乳，放进嘴中，吞了下去。

温热的感觉自腹部蔓延开来，很快便传达到全身各处。

万药灵乳的强大恢复力和风眼的破坏力，以杨开的肉身为战场，形成了艰辛的拉锯战。

血肉不断地被破坏，然后蠕动生长，恢复，变得更加坚韧，更加强悍。

杨开艰辛地忍受着，渐渐地，变得麻木，感觉不到丝毫疼痛。

风雷羽翼吞噬风属性能量的速度愈发恐怖了，杨开的左肩处，似乎出现了一个无形的漩涡，牵扯着周旁的浓郁能量，涌进他的体内，填充进风雷羽翼中，得到的风属性能量越发多，风雷羽翼便越显得生机澎湃。

从外面看去，那巨大的风眼处，出现了一个小小的漩涡，这个小漩涡就如黑洞一般，正在拉扯风眼，将其吞并。

在外面关注杨开生死的众人纷纷露出惊奇的表情，不知怎么出现了这样的变故。

风眼是雷光神教的禁地，是立教之本，自出现到现在，已不知过去多少年了，这么些年下来，无数修炼风属性武技和功法的弟子，在这里得到了难以想象的好处，但无论多少人在这里吸收风能量，都无法让风眼产生变化，甚至也没变弱过。

可是现在，众人明显地感觉到，充盈在这天地间的风能量，似乎不知被谁抽走了，正在迅速减少。

这个发现让雷光的几人勃然变色。

风眼的威力若是减弱了，那对雷光来说可是一个巨大的损失。

“段海，那位杨客卿有没有说他要炼制的是什么丹？”夏成荫直到此刻也依然艰信着自己手下两位长老的言辞，认为风眼的变化，肯定是杨开炼丹造成的。

“没有说。”段海硬着头皮回答。

“杜老你觉得呢？”夏成荫扭头望向杜万。

杜万脸色阴郁：“没有什么丹药需要耗费这么庞大的能量，这不象炼丹，反而象是在修炼！”

“修炼？”夏成荫神色一滞，“进风眼里面修炼？他不是只有神游境顶峰么？”

“别问老夫，我也不清楚了。”杜万哼道，显然是因为杨开身陷囹圄而满心不爽。

夏成荫神色讪讪，不敢再多说什么。

风眼内蕴藏的毁灭威能，让这里的所有人都不敢轻易放出神识去窥探，只能静静等待。

也不知道过了多久，风眼处出现在那个小漩涡渐渐地变大了，居然有了吞噬风眼的趋向，而且周旁的风属性能量明显大不如前。

“教主，这么下去，风眼会毁了的。”段海急中生智，高声喊道。

夏成荫面色铁青，凝视着风眼一言不发，他何尝不知再这么继续下去会有什么后果？风眼一毁，就等于毁了雷光的一处根基。

“还请教主允许，让我和许奇师弟出手，制止这场灾难。”段海主动请缨。

“你们要如何制止？”夏成荫古怪地看了他一眼。

“如今只能出手，将杨客卿扼杀在风眼内了，他定是借炼丹之名，祸乱我雷光的根基。”段海用心险恶道。

“杨小友不是那种人！”杜万冷哼一声。

“你们敢出手试试！”苍炎也阴测测地盯了他一眼，眼眸中一片杀机。

“这是我神教内部之事，苍炎兄管得太宽了吧？”段海有些不悦道。

“老朽也不允许你们如此鲁莽，如果杨小友真的因为你们的动作而出了什么意外，老朽可以保证，日后将再没有一个炼丹师为你们雷光炼制丹药！”杜万深深地凝视着段海。

段海大感头疼。

他可以不在意苍炎的态度，但是杜万这句话说出来就很够分量了，以他的身份地位，确实能够做到这一点，只需号令一番，那些炼丹师客卿定会纷纷脱离雷光神教，对他们避之如猛虎。

“杜老息怒，段海也只是随口一说而已。”夏成荫连忙表态，惹怒一位圣级炼丹师，后果是相当严重的。

就在这时，那巨大的风眼有了明显的变化，从风眼内部出现的漩涡，陡然膨胀了起来。

庞大的牵扯力传来，所有人都几乎立不稳脚跟，纷纷动用真元抵挡，一霎不霎地注视着风眼的变化。

风眼内，杨开忽然感觉，段海加持在自己身上的禁锢破碎了，被封印在经脉内的真元迅速流淌起来。

不但如此，自己后背肩胛骨处的血肉以极快的速度蠕动着，似乎有什么东西，正要破体而出。

这种感觉，他在得到阳炎之翼的时候体验过一次。

心头大定，一点也不显慌张，放松精神，任由背后的血肉蠕动着。

哗……

一双宽大而美轮美奂的翅膀，忽然在杨开背后张开，在它张开的同时，所有的压力瞬间烟消云散，一种如醍醐灌顶般的舒畅，从全身各处传达了过来。

包裹在自身四周的风属性能量似乎不再能对他造成伤害，反而让杨开感觉到亲切。

灵动飘逸的风属性，萦绕在身体四周，杨开能倾听到它们的蕴动，将己身融入这风中。

侧眼望去，杨开的目光闪了闪。

他发现，自己的阳炎之翼有了很明显的变化。

右半边的翅膀，一如既往，如火一般燃烧着。

但是左半边的翅膀，里面不但蕴藏了真阳元气的威能，还有灵动的风的力量，就连那颜色，也变得更加美丽，更加炫目。

风眼内的风属性能量，依然在源源不断地灌入左半边的翅膀中，杨开清晰地感觉到，自己正在迅速变得强大，翅膀挥动间，一团团风旋，一道道风刃成型，铺天盖地地朝风眼轰去。

那些风旋，风刃中不但蕴藏了风的灵动，还有真阳元气的灼热，两者结合，相得益彰，愈发增强了彼此的杀伤。(未完待续。)(未完待续。)

第六百八十七章 疑惑重重

? 那雷眼中的狂暴能量，比风眼还要强盛，苍炎敢放出神识去窥探风眼中的情况，但却不敢轻易接触雷眼。

两者相比，雷眼无疑更危险一筹。

“雷光教主追过来了，前辈让我进去吧。”杨开回头瞥了一眼，只见夏成荫正火急火燎地朝这边冲来，面上一片焦灼，人未到，吼叫连连。

苍炎一点也没把他放在眼中的意思，闻言笑了笑：“你这小子当真古怪的很，好吧，我就如你所愿，你可不要死了，要不然我在祖师那可没法交代！”

说话间，随手将杨开朝前抛去，杨开的身影迅速落入雷眼之中。

一片惊呼声响起，那些正在修炼的雷光弟子愕然无比地望着消失在雷眼中的杨开，不知道这个人怎么得罪了苍炎，居然被丢进那种地方。

夏成荫随后赶到，却只能眼睁睁地看着，无能为力。

雷眼中，杨开一进来便感受到了巨大的压力，这种压力，比在风眼内感受到的要强盛不少。

闪电的威力在全身穿梭，让他一身的毛发倒竖，激灵灵哆嗦不已，很快，皮肉中都传出焦糊的味道。

万药灵乳再一次被服下，杨开直接盘膝坐在雷眼中，无视了自身的损伤，任由风雷羽翼汲取着四周的雷电能量。

有过一次经验之后，杨开应付这种场面越发地得心应手了，也知道风雷羽翼在渴求什么。

后背右肩胛骨处，不出所料地产生了巨大的吸引力，牵扯着四周的雷电力量，涌入身体。

哗……

翅膀再一次张开，左半边，风灵舞动，右半边，电芒闪烁，电弧游离。

杨开很快便进入一种忘我的状态，体会着雷电的奥秘。

雷眼外。那些雷光弟子都已经被驱散了，苍炎和夏成荫打的惊天动地，最后还是杜老上前，制止了他们的战斗。

两位超凡三层境强者想要分出个胜负是很困难的事。但夏成荫明显感觉，自己有些不如苍炎。

如果真的这么打下去，落败的那一个无疑就是自己。

察觉到这一点之后，雷光教主也借坡下驴，果断收手。

随着时间的流逝。待在雷眼外的几人很明显地察觉到，这天地间的雷系能量减弱了不少，最直观的体现，便是从雷眼中劈落下来的闪电，比之前要稀疏了。

夏成荫的脸色难看到了极点。

今日两大长老死亡，风眼消失，雷眼的力量遭到削弱，会不会也如风眼一样消失也未可知。

他雷光的损失，无可估量！

一日后，雷眼的威力已不足平时的一半。夏成荫的双眸赤红，紧盯着雷眼不放，如一只猛兽般，表情怨愤。

杜老虽然觉得坏人根基有些不道德，但一想起段海连自己举荐的人都想伤害，也是气不打一处来。

雷眼中，杨开深深地吸了口气，忽然睁开了眼睛，双眸熠熠生辉。

一日的吸收，他察觉到。自己体内的风雷羽翼已趋于完美。

从这一刻开始，这一对翅膀才真正地被自己炼化完毕，成为自己的助力。

背后的翅膀中，充盈了阳属性的能量。而左半边有风的灵动，右半边有雷的狂暴。

风，雷，阳，三种属性交汇，形成了一个诡异的平衡。彼此间发生了微妙的变化，已不再是单纯的某一种属性，风雷之力中蕴藏了灼热，俨然进化成了风炎和雷炎，比起单纯的风雷两力杀伤力倍增。

阳炎之翼也彻底被风雷羽翼所取代。

只是杨开有些不好定位这一双翅膀的存在，它既象秘宝，又象自身的武技。

但不可否认，寒菲确实送了他一份大礼！

寒菲和丽蓉之所以没能炼化风雷羽翼，恐怕也是没有这样的机缘。

一切既是巧合，却也是必然的结果。

收了风雷羽翼，杨开迈步走出威力大减的雷眼。

早已等候多时的众人眼看杨开走出，不禁眼前一亮，夏成荫也不由自主地松了口气。

雷眼并没有消失，尽管威力不如以前，可好歹保存了下来。

望着杨开的眼神，极为的复杂，懊恼和怨毒交汇，闪烁不定。

“你这家伙，让我们好等！”一见杨开露面，苍炎马上哈哈大笑起来，“你这小子，气息又变了许多，是不是有了收获？”

“一点点。”杨开微微点头，“境界修为没增长，稍微感悟了下雷的奥秘，让你们久等，不好意思。”

“小友见外了。”杜万微笑颔首。

“既然好了，那我们便走吧。”苍炎挥了挥手。

杨开淡淡地瞥了夏成荫一眼，后者神色阴霾，一言不发，看样子并没有要阻止的意思。

有苍炎在这里，他想阻止也阻止不了，这两日雷光的损失已经够大了，如果真的要得罪苍炎，与天霄宗开战的话，雷光也无力招架。

天霄宗四大狂人，每一个都不比他差，一旦打起来，雷光铁定要被灭门。

夏成荫唯有忍气吞声。

“夏教主，此番叨扰了。”杜老冲夏成荫点了点头。

“好走，不送！”夏成荫深深地吸口气，闭上眼睛，看都不愿看一眼。

苍炎冷哼一声，挥出真元，包裹着杨开杜万和米娜，纵空飞去。

待他们走后，夏成荫才脸庞扭曲地望着他们的背影，好一会，忽然展开身法，朝风眼那边飞驰过去。

他对杨开之前的说辞还是有些猜疑，当时杜万在一旁，他不好纠缠，现在自然是想查个究竟。

许奇和段海虽然已经死了一天，但夏成荫依然有自信，将他们散出的神魂聚集回来，窥探他们的记忆，看看他们和杨开之间到底发生了怎样的恩怨。

来到死去的两大长老身边，夏成荫默运玄功，打出一道又一道玄妙的能量。

很快，方圆三十里地便出现了一层结界，他要将此地封锁，以方便收集许奇和段海的神魂。

他相信以这两人的修为，即便肉身死亡，神魂也不会很快消失的。

但让夏成荫郁闷疑惑的是，任凭他如何努力，也没能召回一丝一豪的神魂能量，那两位长老似乎已经神魂俱灭了，这个发现让他惊疑不定。

…………

雷光神教，半空中，一行四人急速飞驰。

路过一个山头的时候，杨开不经意地往下瞥了一眼，正好看到一个身材高挑身材傲人的女子站在那里。

对方似乎也发现了他，美眸中一片愧疚和惊诧之色，傻傻地注视着。

忽然，她纵身飞了起来，施展全力朝这边追来，俏脸上一片焦灼。

但她的速度哪能和苍炎相提并论，不过几息功夫，便被甩的看不到踪影。

“喂，你这混蛋，刚才有个小姑娘在追你呢。”米娜忽然捅了捅杨开，神色暧昧地道。

“哪有？”杨开装糊涂。

“还说没有。”米娜哼了哼，“她都喊了你的名字。你是不是对人家干什么始乱终弃的事了？啧啧，真看不出来啊，你这么人面兽心的，看样子我以后得离你远一些。”

“你不要乱说好不好？我这人很纯情的，从来不会干那种事。”杨开一本正经道。

米娜撇撇嘴，显然不是很相信。

她怕是在丹师协会里呆久了，八卦之心比谁都要浓郁，逮着杨开追问不停，喋喋不休。

杨开不搭理她，反而一脸疑惑地望着苍炎。

直到此刻，他也没弄明白对方为什么无缘无故地帮自己，甚至不惜得罪雷光神教的教主！

沉吟了半晌，杨开才开口问道：“前辈，能不能告诉我，你为什么要帮我？这对你有什么好处？”

苍炎一边飞驰一边扭头看了他一眼，冷酷的脸庞上露出一丝笑容：“你很警惕啊。”

“恩。”杨开毫不避讳地点头。

杜老呵呵一笑：“小友不用猜疑苍炎，虽然我之前举荐你进雷光是做错了，但这一次我可以保证，他不会对你不利的。”

“杜老的话我自然相信。”杨开轻轻颔首，“但这并不能解答我心中的困惑，前辈既然对我没恶意，能不能告诉我原因？”

“告诉你也没什么，我只是在完成自己的任务。”

“任务？”杨开讶然。

“恩。多的我也不跟你说，你稍后跟我去一个地方应该就明白了，因为我也不是太了解。”

“谁给你的任务？”

“我家祖师。”

“天霄宗宗主？”杨开不禁震愕。

苍炎没有答话，只闷头朝前飞，杨开问了几次，也只能放弃，转而向杜老询问道：“天霄宗宗主是什么样的人？”

“入圣境的强者。”杜万答道，“具体多强我就不清楚了，等你见到他不妨问问。”

往前飞驰的苍炎忽然停了下来，开口道：“杜老，我们就在这里分开吧，我需要尽快带他回宗！”

“也好。”杜万轻轻颔首，看着杨开道：“小友，这次让你遭罪，老朽实在过意不去，但丹师协会永远会对你敞开大门，若得闲暇，记得回来看看。”

杜老的慈祥和蔼让杨开心中生出些温暖的感觉，点头道：“不是杜老的错，杜老不用在意，恩，丹师协会我会回去的。”

杜老微微一笑，又冲苍炎道：“替我给你们祖师带个好，老朽年迈体弱，就不去看他了。”

“一定带到。”苍炎沉声应着，“那杜老，我们先告辞了。”

说着，带着杨开朝另外一个方向飞去。

“杨开，记得一定要回来哦。”米娜冲杨开不断地挥手道别。(未完待续。)(未完待续。)

第六百八十八章 绯雨

? 天霄宗，是以巨石城为中心，附近的四大势力之一。

说是四大势力，但其实另外三家与天霄宗根本无法相提并论，无论是底蕴还是强者的层次，都是天霄宗遥遥领先好几个档次。

古月洞天，罗生门，雷光神教，无论哪一个都没有入圣境强者坐镇，但传闻，在天霄宗中，却有那么两三位入圣境的强者。

而入圣境之下，四位超凡三层境的顶尖强者，也为人耳熟能详。

这四人，都是手段强横之人，苍炎便是其中一位。

但在不明底细的人的眼光中，天霄宗是与其他三个势力平起平坐的，因为这个势力的弟子不是很多，远不如雷光等势力那么臃肿庞大。

杨开被苍炎带着一路飞行，沿路也在不断地询问天霄宗的情况。

苍炎看样子是比较沉默寡言，惜字如金的人，但对杨开的询问，还是很耐心的解答。

同时，他也在一路观察杨开。

对于祖师为什么要让他找这个少年，苍炎同样迷茫。

半日后，眼看就要接近天霄宗，苍炎忽然顿住了步伐，面色狐疑地望向前方，轻咦一声，似乎有了什么发现。

很快，杨开也察觉到了一股强悍的气息正在迅速接近，这股气息和生命波动之强，并不在苍炎之下，但与苍炎给他的压迫感不同，来人的气息比较绵柔，如连绵流淌的江河之水般。

杨开不禁露出好奇的表情，并没多问，只静静等待。

片刻后，一道蓝光由远处迅速接近过来，在苍炎面前停下，蓝光消散，一个穿着打扮异常豪爽的美妇，出现在苍炎面前。

那美妇皮肤雪白，眼眸水汪汪的。似乎蕴含了万种风情，嘴角边有了一颗米粒大小的黑痣，更添几分妩媚动人。

美妇的脸上洋溢着慵懒的笑容，上身的衣衫暴露。露出滚圆雪白的半个酥胸，还有那让人浮现联翩的沟壑，下身处，穿了一件开叉的裙子，一条修长美白的大腿。险些齐着胯部暴露在空气中，隐隐约约可见双腿间的朦胧美妙。

杨开目瞪口呆，忍不住多看了几眼。

美妇也没有避讳，更没流露出丝毫害羞的神色，反而笑吟吟地打量杨开，艳丽的容颜上露出感兴趣的神色。

苍炎眉头一皱：“绯雨，你怎么出来了，祖师关你的禁闭不是还有半年才结束么，你可不要告诉我，你是偷跑出来的。”

“人家可没偷跑出来。”绯雨撇撇嘴。银牙轻咬着，也没见她有什么动作，忽然就出现在了杨开面前，伸出一只芊芊玉手，勾起了杨开的下巴：“这位小哥哪里人呀，怎么看着有些面生？”

杨开没来由起了一身的鸡皮疙瘩。

苍炎连忙将杨开拉到身后，如母鸡护着小鸡般挡在他和绯雨中间，皱眉道：“不要胡闹，这是祖师要找的人。”

“祖师要找的人？”绯雨闻言，美眸中泛起了异样的光芒。“祖师找他干嘛？”

“我不清楚。”苍炎摇了摇头，“但他可不是你的玩具。”

“知道啦。”绯雨不耐烦地撇撇嘴。

“说说你的问题吧，你不在宗里老实待着，跑出来想干什么？”

“祖师让人家出来的哦。”绯雨嘻嘻一笑。“若是没有他老人家的命令，我哪敢随便外出？”

顿了顿，美眸盈盈道：“恩，祖师让我戴罪立功，说若是我能解决这次的事情，便免了我那半年禁闭。”

“要你解决什么事？”苍炎好奇询问。话一出口，又扇了自己一巴掌，举手道：“当我没问，我先回宗了，你自便。”

“你别走啊！”绯雨一把拉住了苍炎的胳膊，娇滴滴道：“既然你问了，我当然要跟你说说。”

这般说着，也不敢苍炎乐意不乐意，自顾地解释了起来。

天霄宗百里外，似乎有弟子在那里修炼的时候发现了一个山洞，里面有些禁制，灵气十足，应该是很多年前，哪位高人遗留下来的福地，那弟子无法破除禁制，便回宗叫上了一群师兄师弟，十几人合力，开启了那福地，本想寻找些机缘，却不料在那福地中，有一个隐蔽的陷阱，众人一时不察，惨遭毒手。

所有进入之人，全都中了一种叫噬魂之虫的上古异虫，消息传回天霄宗，祖师便让绯雨前去处理此事。

“噬魂之虫？”苍炎也是面色大变，“这种上古异虫不是灭绝了么？”

“谁知道呢。”绯雨耸耸香肩，“也不知道哪个卑鄙的混蛋，在我们天霄宗附近留下了这处福地，若是找到他的尸骨，定要将他拆了！”

“祖师要你去，你准备怎么处理？那东西可不是一般人能够对付的，搞不好连你也会葬送在里面。”

“是啊。”绯雨一脸委屈和可怜的模样，“所以，苍炎你帮帮我吧。”

“我怎么帮你？我也没办法对付这种上古异虫。”

“你修炼的是火系功法啊，烧死它们不就行了。”

“真元之火，你觉得能烧死？你太异想天开了。”苍炎冷哼一声，说着，忽然看了杨开一眼，面上露出若有所思的表情。

“可是除了你，没人可以帮我了，力丸和飞箭那两个混蛋，得知我揽了这么一个差事，都躲着我呢，他们简直太可恶了。”绯雨咬牙切齿地鄙视道。

“我也应该躲着你的。”苍炎大感头疼，早知道就不多嘴问那么一句了，跟这女人共处了那么多年，苍炎还是忍不住被她的外表给欺骗，时常落入她的陷阱之中。

“现在已经迟了。”绯雨冷幽幽地望着苍炎，“你帮也得帮，不帮也得帮！”

苍炎无奈叹息：“这次是真不行，我还要赶紧带这小子回去见祖师。”

“反正你都已经拖延了两个月，也不在乎这么一点时间，随我去看一看嘛，若是实在不行，我也不勉强你。”绯雨劝解起来。

苍炎眉头紧皱着，看似是在权衡，绯雨眼见有戏，连忙趁热打铁起来，不停地劝说。

好半晌，苍炎才微微点头：“好吧，这次我就帮你一把，但是……能不能成我也不敢保证。”

绯雨大喜，连声赞道：“就知道你最好了，力丸和飞箭那两混蛋，下次让他们死好了。”

“不过我也有要求？”

“什么要求？”

苍炎轻咳一声：“我记得五十年前，你是不是酿造了一批千红花酿？”

绯雨俏脸一变，咬牙切齿道：“五十年前的事情你也记得？”

“好东西我一向都很惦记的。”苍炎微微点头，理所当然道：“恩，如果事成的话，分我一半。”

“不行，那千红花酿是我奔走大江南北，好不容易收集到了一千种灵花酿造的，等了五十年，我自己都还没喝一口呢，你一张口就要一半，简直比力丸和飞箭还要可恶！如果是这样，我宁愿不要你帮忙！”

杨开愕然地望着这美妇，隐隐觉得那所谓的千红花酿，似乎是比她的性命还要贵重的东西。

“你酿造了二十坛呢，就算分我一半，你还有十坛！”

“顶多给你一坛，多了你就别想了。”

“八坛！”

“一坛！”

“五坛！”

……

一番艰辛的讨价还价，苍炎最终只能捏着鼻子认了：“一坛就一坛。”

“那也得看你有没有这个本事！”绯雨不屑地撇撇嘴，“你若帮不上忙，我一口都不给你喝。”

说着，瞪了杨开一眼：“臭小子，笑什么笑，很好笑么？”

“没有，不过是挺有意思的。”杨开耸耸肩膀，看着两位超凡三层境的人争吵不休，感受着他们之间的友情，确实让人心中温馨。

杨开似乎很久没体验过这样的感觉了，自从来到通玄大陆之后，便一直孤零零的。

“走吧，那福地到底在什么地方？”条件谈妥，苍炎也不愿再浪费时间。

“随我来。”绯雨说着，当先领路而去。

这美妇飞动中，圆臀柳腰摆动，动人心弦，漆黑的秀发随风飞舞，露出白皙修长的颈脖，精美如瓷器般。

“不要看她，小心她把你眼珠子挖出来。”苍炎轻声在杨开耳边提醒。

“不至于吧？”杨开愕然。

“上次罗生门有个长老就是因为多看了她几眼，被她给……”苍炎说着，比划一个往下劈的手势，擦着杨开的下身而过。

杨开脸色一黑。

“这就是祖师为什么要关她禁闭。”苍炎正色点头，“恩，不过你别看她一副放荡风骚的打扮，其实她还是处……”

话还没说完，迎面飞来一只粉拳，苍炎猝不及防被打的翻飞百丈有余。

绯雨凌立虚空，俏脸上一片冰寒之意，冷冷地盯着被打飞的苍炎，娇叱道：“你真当我是聋子啊？”

杨开不禁吞了吞口水，暗暗为苍炎担忧不已。

“小兄弟，过来，姐姐带你走。”绯雨忽然又笑容满面，冲杨开招了招手，也不等他答话，直接用真元裹着他，并肩朝前飞去。

嗅着这美妇的体香，杨开略有些不自然，表情却一本正经，目不斜视。

“别听那混蛋瞎说，他就知道诽谤我。”绯雨轻声说着，吐气如兰，撩人心弦，“多看几眼也没关系哦，姐姐不会对你下毒手的，我可温柔了。”

……(未完待续。)(未完待续。)

第六百九十三章 应该庆祝

? 当听闻凌霄阁现在的掌门居然已晋升到了超凡两层境后，楚凌霄不禁眼前一亮。

他深知在那边的世界，晋升到这种修为需要多么出色的资质和天赋。

他当年离去的时候，并没有留下太多东西，只留了一个乾坤袋而已，这个乾坤袋后来被凌太虚送给了杨开，杨开又转交给了苏颜。

“原来你出身中都八大家，老夫在那边的时候也听闻过中都八大家的强盛。”楚凌霄微微颔首。

“与这边是没法比的。”杨开神色黯然，这边任何一个势力，都比中都八大家要强大。

“你是怎么过来的？”楚凌霄又问道。

杨开当即将自己与水灵两人一道寻找虚空甬道，抵达这边的事情讲了一遍。

“水神殿，恩，老夫听说过，在海域那边，是个主修水系功法的势力。”楚凌霄微微点头，“难为你了，能走到今天这一步。”

“这是弟子自己选的道路。”杨开正色答道。

“你对自己的未来有没有什么打算？”楚凌霄和蔼询问。

“暂时没有，不过我想找两个人。”

“找什么人？”

“我两个师姐，她们也在这边。”杨开晒然道。

楚凌霄闻言一笑，点点头：“她们都有什么特征？我可以让宗里的人帮你留意一下。”

杨开大喜，连忙将苏颜和夏凝裳的特征样貌描述了一遍，补充道：“严格来说，他们是一行四人，除了我两位师姐之外，还有一个魔头，正是祖师当年封印的那具魔将肉身，不过现在是另外一个魔头的神魂入主其中。”

“魔头？”

“祖师放心，他应该不是魔族，只不过修炼的功法邪恶而已，而且他也帮过我不少忙。算是我的朋友，他称呼自己为地魔，具体名字我也不知道。”

“地魔？倒是没听说过，不过我相信你的眼光。还有一个呢？”

“那老家伙叫梦无涯，挺神秘的一个人。”

“梦无涯？”楚凌霄面色一变，“你说是梦无涯？”

“祖师认识他？”

“我确实认识一个人叫梦无涯，不知道是不是同一人。他什么样子？”

杨开连忙将梦无涯的样貌特征描述一遍，楚凌霄的神色变得古怪起来。喃喃道：“还真是他？不过他不是已经死了么，这老狐狸，居然一直建在，而且还逃到了你那边的世界。”

杨开惊奇不已：“祖师看样子很熟悉梦掌柜这个人啊？”

“不算陌生，我与他交手过几次，倒也没有仇怨，大家也只是切磋过招，只是这个人……恩，是个难缠的角色，两百年前也是很出名的人物。但在与魔尊一战之后便杳无音踪了，我们都以为他死了。”

“他与祖师过招？”杨开的眼眸不禁瞪圆，“他什么水准，能与您过招？”

“入圣境高手啊。”楚凌霄奇怪地瞥了杨开一眼，“怎么了？”

杨开嘴角抽搐了几下，答道：“前几年，他一直只有神游境顶峰的水平，后来我与他分开的时候，才差不多是超凡两三层境的样子，不过他似乎中了封印之类的东西。”

“哈哈哈哈！”楚凌霄开怀大笑。“这老家伙，活该，定是中了魔尊的天玄封印诀，那可是有三重封印的大神通。不过听你这么说，他应该是已经解除第一重封印了，难得他能在魔尊手上逃过性命，运气还真不错。”

杨开双眸熠熠生辉，满脸的不可置信，震骇莫名。

怪不得自己一直感觉梦掌柜神神秘秘的。原来他根本就是一位入圣境的顶尖强者，解除了第一重封印，让他恢复到了超凡境的水准，若是能解除第二重，指不定能恢复到入圣境，若是解除第三重，那肯定可以抵达巅峰水准。

“你倒是给我带来一个好消息。”楚凌霄看起来很开心的样子，“不过要是想找他可不太容易，当年他与魔尊大战，魔尊也吃了点小亏，魔族是非常记仇的一族，在实力未完全恢复之前，这老家伙应该会一直隐藏着，不会在世人面前暴露的，毕竟他也是成名人物，一旦让魔族那边收到消息，他恐怕在劫难逃。”

杨开愕然。

“我尽量让人帮你留意你那两个师姐的动向，若有消息，我会通知你的。你也算是我天霄宗的弟子了，从今以后，就安心地在这里住下，无需拘束，把这里当成是自己的家便好。”

“弟子明白。”杨开深深地吸了口气，正色点头。

在得知眼前这位是凌霄阁的祖师之后，杨开就觉得自己不是外人了。

也幸亏楚凌霄感知到了一点锁魔链的气息，通过锁魔链找到了他，要不然杨开现在恐怕还是居无定所，没有归属。

“苍炎。”楚凌霄喊了一声。

等候在门外的苍炎立刻走了进来：“弟子在。”

“给你这位师侄安排一下。”

“弟子明白。”

“对了祖师，弟子还有一事相求。”杨开忽然开口。

“有什么事但说无妨。”

“因为一些原因，我需要提升自己的炼丹术，所以我想请求宗里给我提供一些药材。”

“让苍炎安排吧，这也是我天霄宗之幸！”楚凌霄微笑点头。

杨开自愿帮宗门炼丹，这当然是他希望看到的事。

辞别楚凌霄，杨开与苍炎两人来到外面，苍炎神色怪异地望着杨开一眼：“你是从别的世界过来的？”

“是啊。”

“怪不得以前没听说过你，我一直在奇怪，象你这么优秀的年轻俊杰，怎么会这么默默无名，这下我明白了。现在咱们也算是一家人，师叔以后定会照顾你的，谁若是敢惹你，师叔帮你去灭他满门。”苍炎咧嘴笑了笑。

杨开脸色一黑。

重新回到那处院落的时候，杨开愕然地发现，绯雨正满脸红晕，慵懒地斜躺在走廊上，一身玲珑曼妙的曲线惹人浮想联翩，酥胸半露，沟壑撩人。

她手上拿着一个酒坛子，正在开怀畅饮。

“又在喝。”苍炎缓缓摇头，低声对杨开道：“你这位师叔根本没点女人的样子，最喜饮酒，常年一身酒气，我看她这辈子都没人要了。”

话音未落，绯雨手上的酒坛子便飞了过来，苍炎淡然接住，嗅了嗅，不满道：“不是千红花酿？”

“哼。”绯雨款款起身，斜睨了苍炎一眼，“千红花酿可没你的份。”

“可是你之前答应过我的。”苍炎不满道。

“那坛千红花酿，我已经转送给这位小兄弟了。”

“转送给他了？”苍炎愕然地望着杨开，忽然满脸堆笑，谄媚道：“师侄，你看……师叔为了你的事，忙活了两个月，你是不是该孝敬下我？”

杨开嘿嘿一笑：“好东西我要自己留着的。”

苍炎眨巴眨巴眼睛，似乎没想到杨开居然一口就回绝了自己。

绯雨黛眉微皱，狐疑道：“怎么忽然就变成师侄了？这小兄弟加入我们天霄宗了么？”

“严格来说，他本就是我天霄宗的弟子。”

“怎么回事？”绯雨茫然无比，美眸诧异地盯着杨开。

苍炎简单地讲了一遍事情的原委，绯雨顿时有些欣喜起来：“这么说，我也是这小子的师叔了？”

“恩。”苍炎点点头。

“嘿嘿，多了个便宜师侄啊。”力丸不知道从什么地方冒了出来，不到杨开胸口高的个头，背负着双手，老神在在地打量杨开，双眸中精光四溢，微微点头：“还不错的样子。”

“见过几位师叔。”杨开抱拳行礼。

三人对视一眼，哈哈大笑起来，绯雨更是笑的直不起腰，看起来要多开心就有多开心。

力丸忽然道：“恩，我觉得应该开一个庆功宴，庆祝一下师侄认祖归宗。”

“好主意！”苍炎也正色点头，“就选在绮秀峰好了。”

“不行！”绯雨蓦然面色一变，连忙阻止。

苍炎却已展开身法飞走了，远远地声音传了过来：“我去猎些野味过来。”

力丸也一闪身消失不见：“我去找飞箭，好东西可不能少了他。”

一眨眼的功夫，原地只剩下了绯雨和杨开。

这美妇银牙紧咬着，凝视着苍炎和力丸消失的方向，恨恨道：“你们混蛋！”

骂完之后，又嫣然一笑，摇头道：“就知道打我千红花酿的主意，一群不要脸的家伙。”

说完，看了杨开一眼：“走吧，这一次要是不满足他们，他们肯定要在我绮秀峰长住了，真是头疼啊。”

“我也去么？”杨开愕然。

“你是他们巧立的名目，当然要去了。”绯雨点点头，不由分说，抓起杨开的衣领，带着他朝远处的一座山峰中飞去。

才刚飞起，忽然感觉到异样的沉重，俏脸忍不住一变，连忙加大力道。

幽幽地瞥了杨开一眼，绯雨皱眉道：“你把混元镣铐带在身上？”

“恩。”杨开点点头。

“别往内灌入真元了，我这样飞着很吃力。”绯雨瞪了他一眼，刚才那一下，险些出丑。

杨开咧嘴一笑，收了真元，两人的速度陡然加快许多。

不大片刻功夫，便降临到一座秀美的山峰上。(未完待续。)(未完待续。)

第六百九十五章 我去！

? 苍炎在一日后送来了大批的药材，杨开当即投入到了炼丹大业之中。

炼丹炼的疲劳了，便打坐休息一会，待精神饱满之后，继续炼制。

绮秀峰确实很安静，这一座山峰只有杨开和绯雨两个人，而且杨开在炼丹或者修炼的时候，绯雨也是从来不会打扰，进进出出，都屏气凝神，手脚放在及轻。

每日三餐，都是珍稀的妖兽精肉，骨汤等大补的美食，尽管以杨开现在的修为，几个月甚至一年半载不进食都没有关系，但绯雨还是坚持每日为他送来这些东西。

放在门口处，杨开需要了，便自己取来服用。

偶尔离开石室外出的时候，四位护法都会齐聚过来，给杨开讲解修炼上的经验和自身对天道武道的感悟。

在这里，杨开感受到了无微不至的关怀。

天霄宗众人，为他提供了最好的修炼环境和炼丹环境。

杨开心存感激，尽管知道，这可能跟自己表现出来的资质和炼丹师的身份有很大关系，但这四位师叔确实对自己很不错。

接连几个月下来，杨开的炼丹术水准再次提升，不借助灵阵成功炼制出一枚圣级下品丹药！

这距离他的目标，又近了许多。

几个月的时间，杨开不遗余力，为天霄宗炼制出大批大批的丹药，数量之多，档次之高，让四位师叔咋舌不已。

他们只知道杨开在丹师协会中认证的是灵级下品炼丹师的身份，却从没未想过，在他手上，能源源不断地产出灵级中品，灵级上品的灵丹。

其中有不少灵丹，甚至生出了丹纹！

四位师叔也意识到了问题的严重性，简单地商议一番，杨开的存在和能力很快被列为天霄宗最大的机密，绯雨也几乎成了杨开的保镖，寸步不离绮秀峰。

这些日子。杨开也只见过绯雨几次，不过每次见到她，这美妇都是醉醺醺的，似乎她真的相当喜好饮酒。酒劲上来的时候，根本没有点师叔的风范，时常缠着杨开，闹出些让杨开哭笑不得的事情。

偏偏每次等她酒醒之后，什么都不记得了。让杨开无奈至极。

偶有闲暇，杨开也会去拜见下楚凌霄，聆听他的教导，受益匪浅。

自修炼至今，杨开可以说是一直在自己摸索，从未有人指点过他，在武道一途上，有人指点跟无人指点，区别是很大的。

幸运的是，杨开现在拥有灭世魔眼。可以通过击杀一些强者，强行摄取他们对于武道天道的感悟，从中获益。

但让杨开稍微感到惋惜的是，尽管楚凌霄也在让人打探关于苏颜和夏凝裳的消息，却一直没有进展。

通玄大陆，天地广袤，在这茫茫人海中想要寻找两个人，无疑是大海捞针。

几个月后的某一日，杨开正在炼丹中，忽然感觉门外传来了轻微的脚步声。

那是绯雨的脚步声。

她从来没有在自己炼丹的时候打扰过自己。现在过来，而且刻意制造了一些声响，显然是找自己有事。

杨开加紧了手上的动作，一炷香后。一枚灵级上品丹出炉。

收起灵丹，站起来打开石室的大门，望着正在外面等待的绯雨道：“师叔有事？”

“打扰到你了？”

杨开摇了摇头。

“那就好。”绯雨轻轻地呼了口气，“苍炎找你，就在外面。”

“我过去看看。”杨开说着，连忙走了出去。

不多时。杨开便见到了苍炎，这一次不但他来了，力丸和飞箭也都在场，三人的表情似乎有些凝重的味道。

杨开神色一凛，不知道到底发生了什么，让他们这般正色对待。

“师侄。”见杨开露面，苍炎连忙招呼了一声。

“听说几位师叔找我？”

“先坐吧。”苍炎挥手示意道。

几人依次落座，杨开静静等待着。

好一会，苍炎才沉声道：“师侄，不是几位师叔猜疑你，你老实跟我说，你现在到底是什么水准的炼丹师？”

从杜老那来，苍炎知道杨开是个灵级下品炼丹师。

但这段时间他的表现，却根本不是灵级下品炼丹师能够做到的，灵级中品，上品的丹药，不断地出炉，杨开明显不止灵级下品炼丹师的水准。

杜老是不会对苍炎说谎的，那唯一的可能便是杨开在丹师协会中隐藏了自己真正的本事。

绯雨的美眸也泛起异彩，盯着杨开道：“前些日子，我记得你还炼制出一枚圣丹！”

闻言，苍炎面色一变：“当真？”

“恩。”杨开点点，将那枚圣级丹药拿了出来，开口道：“运气好，成丹一枚。”

苍炎连忙接过，仔细查探一番，面色不禁有些激动起来：“那你还能不能炼制出圣级丹药？”

“应该可以。”杨开点点头，他炼丹，一直没有借助过灵阵，甚至没有借助过万药灵乳。

灵阵可以提升炼丹的成功率，万药灵乳可以提升丹药的品质。

如果这两个助力都算上的话，杨开现在可以轻松地炼制出圣级下品丹。

“那你不就是圣级炼丹师？”力丸惊呼。

其他人也都是一副不可置信的表情。

“差一点吧。”杨开谦虚道。

几人同时深深地吸了吸气，互相看了看，飞箭龇着龅牙道：“这事可成！”

“确实！”苍炎也重重点头。

“几位师叔是不是要我帮忙炼制丹药？”杨开疑惑询问。

“勉强算是。”苍炎点了点头，“不过也不全是，师侄，你听说过千年魔花么？”

杨开摇了摇头。

苍炎苦笑道：“对了，我忘记你是从别的世界过来的了。你应该没听说过，那通玄大陆上，人妖魔三大族鼎立的事，你应该知晓吧？”

“这一点我知道。”杨开微微颔首。

“人领，魔疆，妖域，这是三族活动范围的统称，其中人领面积最大，占地最广，魔疆次之，妖域再次之。中间还有一块中立地带。”

这些杨开也知道，是在来到通玄大陆的时候，水灵跟他讲解的。

“在这中立地带上，有一个地方，叫望天崖！那是在一座高达万仞的山峰上，望天崖上，生长着天下间唯一的一株千年魔花，一千年开花一次，每次开花不超过两个时辰便会凋零。”

“这千年魔花有什么作用？”杨开敏锐地把握到了问题的关键，沉声问道。

“对你没有作用，对这天下间大多数人都没有作用，但对我们四个，用处就大了。”

“它可以帮我们感悟入圣境的奥秘，借助千年魔花的能量，我们说不定能一举突破现在的瓶颈。”绯雨也隐隐有些激动的说道。

杨开神色一震。

“但是因为千年魔花的特殊性，所以需要一位技艺高深的炼丹师，在花开的时候凝练出它的药液，而这位炼丹师，最起码也要是灵级上品炼丹师，才能达成此事。”

“所以需要我出马？”

“不错！”

“宗里应该有比我厉害的炼丹师吧？”杨开愕然。

天霄宗这么大个宗门，可能是有圣级炼丹师存在的，就算没有圣级炼丹师，灵级上品炼丹师也会有几位，这些人，在资质上要比杨开老练很多。

“那些人是宗里的客卿，此行是有很大危险的，他们不一定会愿意去。而且，就算他们的炼丹术比你厉害，但是战斗力却没有你强。”

“我明白了。”杨开重重点头，“也就是说，有很多人盯着那千年魔花对不对？”

“你想象不到的多！”苍炎神色郑重，微微叹息：“千年一开花，有心人自然会留意千年魔花的动静，我们能得到它即将开花的消息，其他人自然也能得到，只要是有心想要晋升入圣境的强者，都会争取一番的。”

“师侄，这次真的很危险，你若是不想去，我们不会勉强你的。”绯雨望着杨开柔声道。

“我去！”杨开微微一笑，“如果能让四位师叔晋升入圣境，那龙潭虎穴我也要闯一闯！”

绯雨美眸盈盈，面上一片感激。

苍炎等人也是动容不已。

“好小子，师叔没白疼你。”力丸哈哈大笑。

“那你准备准备，五日后我们便出发，时间上还来得及。”苍炎叮嘱道。

杨开点了点头。

三个男人很快离去，为了应付即将到来的远行，他们也要准备一番。

“这次不管能不能成，都要谢谢你。”绯雨轻声道。

“师叔们对我照顾有佳，这是我应该做的。”杨开摇了摇头。

绯雨静静地望着他，似乎是想看穿他的内心，好半晌，忽然娇笑起来：“我去洗澡，要不要一起来？”

杨开脸一黑：“你又喝酒了？”

“没情趣！”绯雨撇撇嘴，娇躯一晃，不见了踪影。

杨开摇头不已，这位开放豪爽的师叔，实在是很难应付，她时常便会爆出一些惊人之语，让人无法应对。

五日的时间，杨开并没有特别准备什么，只是一如既往地在炼制丹药。

五日后，一切妥当，杨开走出石室，绯雨已在外面等候，见他出现，盈盈一笑，轻轻招了招手。

“苍炎师叔他们呢？”杨开问道。

“他们在外面等着呢。”

飞出山洞，苍炎等人果然就站在瀑布下方，翘首以盼。(未完待续。)(未完待续。)

第七百章 一老一少

? “老师，这里就是浮云城？”那年轻人兴致勃勃地打量下方来往的人群，开口问道。

“恩，城名未改，却已物是人非，千年变化太大了。”老者唏嘘一声。

“那边的山峰就是望天崖所在的地方咯？”年轻人又眺望了下几十里外的山峰。

“不错，千年魔花就在那峰顶处绽放。”老者微微颔首，“耀儿，这次带你来，主要就是为了这绽放的千年魔花，你从出生便一直跟着我在山野中苦修，人情世故一窍不通，到了这里，可不要惹是生非，也要小心人心险恶。”

“弟子明白。”年轻人恭敬点头，“不过老师，你当年也去凝练过千年魔花的药液，能不能跟我详细说说那边的情况？我对那东西很好奇呢。”

老者微微一笑：“说不清楚的，等到了那一日，你自然就会明白，好了，先去拜访下这里的城主吧，我记得这里的城主应该是老夫一位故人的三代后人。”

“老师慢点。”那被唤作耀儿的年轻人殷勤地搀扶着老者，从虚空中慢步走了下来。

城中不少人都啧啧称奇地望着这一老一少，但也没有太多的关注，毕竟现在浮云城进进出出的武者太多了，这老者看着老态龙钟，一副似乎马上就要死掉的模样，但他身上却徐徐散发着一股强者的气息。

城主府，人妖魔三族强者齐聚。

城主奥古是魔族的强者，副城主周良、金角分别属于人族和妖族的强者，这三位全都是入圣境的强者。

每三年，这三位都要进行一番角逐，争夺那城主之位，失利的另外两人便会担任副城主的职位，共同执掌浮云城。

此时此刻，三族的强者正在商议要事，千年魔花即将绽放，浮云城人满为患。他们也需要部署一番，以防会有大乱发生，殃及这浮云城的根基。

而且在这种关键时期，他们是不会允许入圣境强者踏足浮云城方圆百里之内的。

千年魔花是浮云城的象征。也是为浮云城带来繁荣的根本，在魔花未绽放的这千年内，也会有很多人慕名前来瞻仰望天崖的风采，这来来往往的武者，为城池带来了很多收益。

正因如此。他们才会这般郑重其事，确保在魔花绽放的时候，不会被哪一个入圣境强者的气息干扰。

正商议的时候，一个妖族侍卫急匆匆地走了进来，拱手道：“奥古大人，府外有一个老者要见您！”

“老者？”奥古眉头一皱，不悦地挥手道：“不见，让他走吧。”

那侍卫并未离去，期期艾艾道：“可是大人，他说他认识奥斯都前辈。还说要我把这个交给您。”

奥古面色一变，霍地站了起来：“认识我祖父？”

皱了皱眉，奥古问道：“什么东西？呈上来。”

那侍卫连忙将东西奉上，奥古只看了一眼，脸色莜地变了，眉宇间阴晴不定，似乎在回想着什么，好一会功夫才收起那东西，冲周良和金角道：“两位，今日暂且就这样吧。我要去迎接一个人。”

“城主自便。”周良微微颔首。

待到奥古离去之后，金角才若有所思地看了门外一眼，沉声道：“李兄，这人能认识奥古的爷爷。那岂不是活了近千年了？”

周良瞥了他一眼：“这世上老怪物级别的强者还少么？”

金角嘿嘿一笑：“是不少，但与奥古家扯上关系的强者就不多了，不知道李兄注意到了没，刚才那侍卫拿进来的，可是奥古家的家族令牌，向来只有对他们做出巨大贡献的人。才有资格获得一枚，据我说知，奥古家绵延至今，也总共只发出去三枚令牌。两枚是在魔族手上，是奥古家的家臣拥有，一枚是在人族手上。”

“来人是人族！”周良断定道，他并没有从府外感觉到太强大的妖气。

“那问题就大了。”金角神色一动。

“怎么说？”

“你可知是哪位人族强者，得到了奥古家的那块家族令牌？”

周良若有所思，沉声道：“能让奥古家送出家族令牌，这个人族强者可非同凡响。”

人妖魔三族仇怨颇深，彼此间基本不会来往，中立领域除外，奥古家不是什么小家族，能对这样的家族做出巨大贡献，那这个人族强者根本就是手眼通天的人物！

“金兄，我是不知道这些秘辛，你若是知晓的话，不妨说出来如何？”

金角看了看左右，稍稍凑近周良，轻声说了几个字。

周良面色大变：“当真？”

“错不了了。”金角重重点头。

“如果真是他的话……”周良和金角忽视了一眼，再也坐不住了，连忙站起，紧追着奥古而去。

城主府外，奥古急匆匆赶赴而来，待看到面前的老者之后，怔了好半晌，这才面色恭敬地行了个大礼：“晚辈没想到，真是您老人家来了，有失远迎，还请前辈恕罪。”

府外的几个侍卫，险些把眼珠子给瞪了出来。

魔族是及其蛮横强硬的一族，魔族中的强者绝对不会轻易向别人低头，在这方面，奥古更是如此，这么多年来，他们根本未曾见过城主对哪一个到来的强者这般恭敬。

而且，他还是个人类！

这老家伙什么来头？居然能让奥古大人卑躬屈膝。

几个侍卫刹那间有些神思恍惚了。

那老者呵呵一笑：“多年不见，当年的小伙子也成长起来了啊，难得你还记得我的样貌。恩，奥斯都现在怎么样了？”

奥古黯然道：“祖父已于百年前去世了。”

那老者闻言，微微叹息一声：“老朋友们都走了，只剩下我这个老不死的还苟延残喘，哎。”

“前辈说的哪里话，您的存在是人妖魔三族之幸。”

“呵呵，老了，真不行了。”老者缓缓摇头。

“这位小兄弟是……”奥古的目光在一旁的年轻人身上转了转，面色狐疑。

“晚辈翟耀见过前辈，我是老师的弟子！”年轻人恭敬行礼，自报家门。

奥古眼前一亮，神色振奋激动：“前辈收徒了？”

老者点点头：“快不行了，就想着将衣钵传下去，这孩子资质不错，就留他在我身边教导教导了。”

“年轻人，你运气可真好，能拜前辈这样的人物为师，只怕是要羡煞天下生灵啊。”奥古唏嘘不已。

他也看出来了，这个叫翟耀的年轻人，并不是人族，而是妖族！

只不过他体内的妖气隐藏的及其完美，实力不到他这种程度是看不出端倪的。

奥古暗赞一声，心想这位前辈心性果然豁达，生为人类，居然收了个妖族为关门弟子，这是任何人都不可能做出来的，或许，在他的心目中，人妖魔三族并无界限，都是天下生灵的一份子。

也正因为他的这种观点，才能得到整个天下的敬仰。

一时间，肃然起敬。

说话的时候，周良和金角也急忙从城主府内冲了出来，来到那老者面前，拱手道：“见过前辈。”

“两位应该是浮云城的副城主周良和金角吧？”老者微微笑道。

“正是，前辈目光如炬。”周良和金角顿时容光焕发，似乎没想道象这样的大人物居然能认出自己。

“不错不错。”老者重重点头，“浮云城在你们三人的管辖下，这般繁荣昌盛，看样子你们也下了不少功夫，这天下要是多一些象你们这样的人就好了，能够摒弃掉种族的间隙和隔阂，到时候，天下生灵为一家，老夫有生之年也不知道能不能见到这样的景象。”

“晚辈等定会努力。”周良和金角连忙表态，“别的地方不敢说，在这浮云城，前辈能看到的。”

“呵呵，那老夫试目以待。”老者微微一笑。

“前辈进里面说话吧。”奥古连忙做出邀请的姿态，似乎不太乐意让周良和金角跟这位大人物多说话。

老者微微点头，大步迈进，那年轻人翟耀亲密地搀扶着他。

周良和金角忽视一眼，急忙跟上，都在想着是不是趁这个机会，请这位前辈帮自己炼制几枚圣丹。

府内，奥古摆设宴席，为老者和翟耀接风洗尘，酒桌上，尽是美酒佳酿，山珍海味，灵果玉露。

老者只尝了几枚灵果便不再动作，倒是翟耀狼吞虎咽，敞开了肚皮海吃狂喝。

周良和金角见状，放下身段频频向翟耀敬酒。

酒过三巡，奥古询问道：“前辈此番来，也是为了千年魔花么？”

“是的。”老者闻言颔首，“不过你们放心，我不会破坏现有的规矩，也不会损害到任何人的利益，最主要是带这年轻的徒儿出来见见世面。”

“我们相信前辈的人品。”奥古重重点头。

以眼前这位的身份，如果真的需要千年魔花，只需一句话，便无人再会与他竞争，到时候，望天崖上的千年魔花，只会落入他的手上。

“来见你也别无他意，只是想确保我这徒儿的安全。老夫可不想再费劲心思去寻找一位衣钵传人。”

“请前辈放心，在浮云城内，无人会伤害到他的，晚辈以性命担保！”奥古重重点头。

“那就有劳你了，恩，作为交换，我可以帮你们三人，每人炼制一枚圣丹。”

此言一出，奥古等人的面色顿时激动起来，互相看了看，争先恐后地提出自己的要求。(未完待续。)(未完待续。)

第七百零五章 你想怎么死

? 就在翟耀丹成之后一会儿，杨开也轻轻地拍了拍手上的面前的丹炉，一枚土褐色的丹药应声飞出，被他抓在手上。

“厉害！”翟耀由衷地赞叹，从对方丹炉里飘出来的香气，他就可以断定，对方炼制出来的，绝对是灵级丹药无疑，具体是什么等级的，就得再细细评判了。

最难能可贵的是，对方在炼制速度上，居然不逊于自己多少。

自己的炼丹速度，可是已经达到了老师的苛刻要求啊。

自懂事开始，自己便一直跟在老师身边，在山野之中学习炼丹之道，倾听老师的教导和手把手的指导近二十年，才有了如今的成就，这家伙的老师是何方神圣？居然也能教导出他这样的弟子。

翟耀是真的对杨开起兴趣了，目光灼灼地盯着他，眼中闪烁着一股互相比较不服输的神采。

“时间上，你赢了，你更厉害一点。”杨开表情淡然，并没有因为这一点点失利而表现出太大的情绪波动，“咱们再比一比丹药的品质和档次吧。”

翟耀微微一笑，张开了自己的手，将刚才炼制出来的丹药呈现在杨开的眼帘前，自信满满地道：“灵级上品丹！”

“我也是灵级上品丹！”杨开同样张开了自己的手。

绯雨闻言，面色一黯。

大家炼制出来丹药档次品质一样，但这个翟耀用的时间略少那么一点，这场比试的结果无疑已经出来了。

“哈哈，我赢了！”翟耀大笑起来。

“不一定吧。”杨开缓缓摇头。

“你想耍诈不成？”翟耀的神色陡然阴沉起来，目光不善地盯着杨开，似乎是有些要动手的迹象。

“自己看吧。”杨开随手将炼制出来的那枚灵丹抛了过去，翟耀一把接过，狐疑地打量了一眼，下一刻，眼珠子陡然瞪圆，面色震愕起来。失声惊呼：“丹纹？”

杨开炼制出来的这枚丹药，圆润的丹体上密密麻麻地生出无数道细小的线条，这些能量线条，就如人体的经脉一般。里面流淌着极强的药效，仔细聆听，似乎还能听到药效在这些线条中流淌过的潺潺声响。

这一枚丹药的药效，无疑已经被杨开炼化到了极致。

“怎么可能？”翟耀有些不敢相信自己的眼睛，静气凝声好一番鉴定。

杨开也不着急。静静地等待着，绯雨的脸色也显得振奋起来，一扫之前的提心吊胆，一脸笑吟吟的表情。

好片刻之后，翟耀才深深地吸了口气，挺直的身躯似乎也在这一瞬间倒塌下来，神色复杂地望着杨开：“你果然厉害！”

不管这枚灵丹能够生出丹纹是不是杨开的运气所致，但他的炼丹手法和技术已经勿容置疑了，如果不将丹药的药效炼化到极致，即便运气再好。也不可能出现丹纹这种东西的。

但是一旦丹药生出丹纹，那么这枚丹药的价值便会翻上好几番。

所以技艺精湛的炼丹师们在炼制丹药的时候，都会追求丹纹的诞生，因为这样做，无疑就能将收集到的材料，在价值上放大好几倍。

可即便是翟耀的老师，也不能随心所欲地让丹药出现丹纹，只有在他最完美的状态下，才有可能做到这种事。

有丹纹的丹药，向来是武者们追捧的好东西。往往能在最关键的时候，拯救下武者们的性命，让他们的安全得到强有力的保障。

“我输了。”翟耀深深地吸了口气，平复心中的不甘。刹那间又变得阳光灿烂起来，坦然认输，没有丝毫怨愤之情。

杨开呵呵一笑，没有多说什么。

绯雨却道：“既然小兄弟认输，那这枚地火胆可就归我师侄了哦。”

“恩，愿赌服输。东西是他的了。”翟耀重重点头。

绯雨将地火胆递给杨开，杨开接过，塞进了黑书空间里。

“朋友，我能不能冒昧地问一句，你的老师是哪位？”翟耀扯了扯嘴角询问道。

“不能说。”杨开摇头，倒不是不能说，实在是不好说，而且也说不清楚。

“我理解。”出乎意料的，翟耀居然没有再继续追问下去，反而洒脱地点点头，意有所指道：“这些高人都不愿意将自己的身份暴露出去。”

杨开若有所思地看了他一眼，顿时意识到，这个翟耀肯定是有高人教导的，极有可能他背后的老师是在大陆上有名有姓的炼丹大师。

“我有个不情之请，朋友能不能答应？”翟耀诚恳地望着杨开。

“什么？”

“这枚丹药能不能送给我？”

“你拿去好了。”杨开微微一笑。

一枚生有丹纹的灵级上品丹，价值也相当昂贵，但和地火胆比较起来还是略逊一筹，而且，这个翟耀也相当对杨开的脾气，这个时候自然无需计较这些得失。

“谢了。”翟耀大喜，连忙将那枚灵丹收起来。

“师叔，能不能帮我们倒杯茶水，我想和翟兄好好谈谈。”杨开看着绯雨道，人生难得能碰到一两个这样的人，杨开也有心与对方结交一番。

说起来，杨开能谈得来的朋友也是极少的，倒是女性朋友有那么一批，想起这个，杨开就有些汗颜。

“你们怕是没机会喝茶了。”绯雨并没有动作，俏脸却是阴寒下来。

杨开眼中精芒一闪，迅速意识到麻烦来了，在自己等人所在的客栈外，正有一群人朝这边迅速接近，人还未到，杀气已至。

“真搬救兵来了？”翟耀无奈摇头。

“小家伙，我不知道你到底在依仗什么，但既然这事是你惹出来的，就别指望别人帮你，浮云城的副城主，我还惹不起。”绯雨笑吟吟地说了一句。

“放心吧，我没打算把你们牵扯进来。”翟耀说着，走到窗户边，朝外看了一眼，待看到外面的情况之后，吹了个轻佻的口哨，“人还真多。”

扭过头，冲杨开一笑：“杨兄，改日有机会咱们再聊吧，恩，望天崖那边，你一定要过去，凝练千年魔花的药液，对你可是有巨大好处的，我很期待与你联手合作。”

杨开神色一动，正准备仔细打听一番，对方却已从窗户跳了下去。

“这小家伙……”绯雨慵懒地依靠在窗边，看着底下剑拔弩张的局势，摇头不迭。

“他似乎知道一些别人不知道的秘密。”杨开皱了皱眉，翟耀临走之前的那句话，让他很是在意。

这次来浮云城，主要是为了千年魔花的药液，千年魔花的药液对超凡境晋升入圣境有巨大的帮助，但听翟耀话里的意思，凝练药液对自己也有好处。

只是凝练药液，对自己能有什么好处？杨开有些想不明白。

站在窗边朝外望去，只见客栈下方的街道和左右房屋，已是人满为患。

这里的人，大部分都是从交易区那边跟过来的，知道此地马上会有好戏登场，纷纷占据了有利的地形，准备看热闹。

更有一些是后来听到风声聚集过来的。

而剩下的人，则是一位中年美妇带来的武者，这个中年美妇身上散发着凌厉的气息，一张俏脸已经有些扭曲狰狞，正咬着银牙怒视忽然出现的翟耀。

而在这美妇身旁，之前被斩去一只手的聂从正抚摸着断臂，也用一种仇恨而怨毒地盯着翟耀，恨不得杀之而后快。

“咦，这家伙有些意思，不但没逃跑，反而还主动现身了。”见翟耀出现，人群中当即传来一声惊疑。

“我都说了，这小兄弟是有背景的人，并不惧怕聂雏凤那个骚货！”

“能有多大背景？强龙还不压地头蛇，这里是浮云城，我看这小子要倒霉了。”

“这小子也真是的，惹谁不好，居然惹了聂从。浮云城的居民，谁不知道聂从是那骚货的亲生子？只有外人才真以为他们是姑侄的关系，斩了他一只手，聂雏凤能善罢甘休么？”

人群中不断地传出窃窃私语声，大家似乎对聂从和聂雏凤之间的关系都已心知肚明，议论声传入那中年美妇的耳中，惹得她杀机四起，美眸冷冰冰地朝四周扫了一圈。

所有人都赶紧闭嘴，生怕惹祸上身。

“就是你，斩了从儿的一只手？”聂雏凤望着翟耀，冷声询问道。

“是啊。”翟耀大刺刺地点点头。

“你为什么要这么做？”聂雏凤咬着银牙质问。

“我警告过他，他不听，我有什么办法。”翟耀耸耸肩膀，嘿嘿笑了一声：“谁敢毁我的药材，我便要谁的命！”

“胆子不小！”聂雏凤冷笑不已，“区区一味药材，能与我从儿的手相提并论？”

翟耀神色一冷：“你家从儿又算什么东西？能与我看上的药材比较？”

“姑姑，不要与他废话了，让我杀了他！”聂从狰狞地咆哮。

聂雏凤深深地盯着翟耀，冷声询问道：“还有两个人呢？将他们叫出来吧，我送你们一块上路。”

“一人做事一人当，这不关他们的事。”翟耀缓缓摇头。

“好。”聂雏凤深深地吸了口气，饱满的酥胸起伏，美眸一片冰寒，“你想怎么死？说出来我可以成全你。”

“我还不想死！”翟耀面含微笑，一点也没有紧张的意思。

“这事怕是由不得你了。”聂雏凤缓缓举起自己的一只玉手，掌心上渐渐凝聚出碧绿的真元，刹那间，空气中飘荡出一股让人嗅之欲呕的腐臭味。(未完待续。)(未完待续。)

第七百零六章 太岁头上动土

? 聂雏凤有着超凡一层境的修为，虽然这样的修为在整个通玄大陆上还算不得多强，但毕竟已迈入超凡境的行列。

而翟耀与杨开相同，都是神游境顶峰的修为。两者实力差距颇大，聂雏凤一运转真元，翟耀的脸色便凝重起来。

不待这女人出手，翟耀忽然扬手打出一个东西，迎面朝聂雏凤飞了过去。

聂雏凤眼疾手快，将其夹在手上，美眸打量一瞬，面色陡变。

“金龙令？”聂从也惊叫起来。

“怪不得他这么猖狂，原来这小子有浮云城主的金龙令。”绯雨顿时醒悟过来，美眸盯着被聂雏凤捏在手上的那块令牌，红唇蠕动了几下。

“他的来头果然不小。”杨开呵呵一笑。

有了浮云城主的金龙令，就等于是浮云城主的贵宾。杨开虽然不知道翟耀和浮云城主是什么关系，但关于那位魔族的入圣境强者奥古的手段和强横，他也有所耳闻。

认出金龙令之后，聂雏凤的一身杀机和气势犹如泄了气的皮球，瞬间萎靡下来，美眸震愕地望着翟耀，娇喝道：“你从哪弄来的金龙令？”

她似乎有些不相信这样的年轻人会与魔族的奥古有关系。

翟耀耸耸肩膀：“奥古前辈送我的，不相信的话，你可以亲自去问问。”

“我会问的。”聂雏凤神色阴晴不定，变幻纷呈，尤其的精彩，冲身旁一个武者招了招手，吩咐道：“去将周良副城主请过来。”

“是！”那人应了一声，闪电般离去。

场面顿时僵持住了，围观众人也都在窃窃私语，惊诧莫名。

聂雏凤上下打量着翟耀，美眸中闪过及其复杂的神情，对方拿出金龙令。实在是让她有些投鼠忌器。

“姑姑，一定要杀了他！”聂从压低了声音嘶吼道，神色狰狞，目光中充满了仇恨和怨毒。

“可是他有金龙令！”聂雏凤缓缓摇头。黛眉微皱着。

“那又怎样？”聂从咬牙低喝，“难道他有金龙令，我的断臂之仇就不了了之了？无论如何我都要他死！”

聂雏凤张了张嘴，正想劝慰几句，待见到聂从脸色痛苦的模样。芳心里也瞬间溢满了怒火。

从小到大，聂从都是在她的呵护下成长，从来没有受到过什么委屈，在这浮云城内，报上聂从公子的名字，任谁都要礼让三分，他也从未遇到过不顺心的事。

可是今日，他的一只手却被人斩掉了。

“真要他死？”聂雏凤的美眸中渐渐流露出危险的气息。

“他必须死，才能解我心头之恨！”

“好，那姑姑就满足你！”聂雏凤神色一寒。立刻下定决心。要杀这样一个人，必须在周良赶到之前就动手，要不然等他赶到了恐怕就来不及了。

至于他到底是什么人，跟奥古又有什么关系，都无需考虑。

只要周良能在奥古那边说几句好话，就可以将事情平息下来，毕竟这年轻人只是奥古的一位客人而已。

奥古犯不着为了这样的一个人，与周良撕破脸皮吧？

心中这般想着，聂雏凤不再迟疑，那碧绿的真元再一次涌出娇躯。在任何人都没反应过来的时候，忽然在半空中化为一只毒蛇的形象，摇头摆尾朝翟耀冲了过去。

翟耀面色一变，炙热的真元透体而出。熊熊燃烧的烈火将他包围的里三层外三层。

碧绿的毒蛇张开獠牙，突破了烈焰的封锁，狰狞可怖地朝翟耀咬了过来，从那蛇口中，一缕缕腥臭的气息喷涂而出，腐蚀着翟耀的真元之火。

刹那间。翟耀的真元防御便被突破，毒蛇悠忽而至，翟耀瞳孔收缩，身形急闪，避开了致命一击。

还不等他站稳脚跟，从那地底，忽然又冒出来一条条碧绿的毒蛇，四面八方攻击过去，将他包围的水泄不通。

翟耀的慌乱的神色蓦然镇定下来，如鬼魅一般，身法被催发到了极致，这一刻，四周密密麻麻出现了无数道他的身影。

围观众人发出一串串惊叹的呼声，似乎没想到这个年轻人在聂雏凤的攻击下，居然还能安然无恙。

不等众人回过神，在那客栈三楼的某一处，惊天动地的波动忽然爆发，撕裂苍穹的力量震动传来，一圈圈肉眼可见的涟漪，在围观众人的眼帘前荡漾开来，那些涟漪中似乎蕴藏了极为玄妙的力量，所有被波及到的碧绿毒蛇，很快萎靡下去，重新化为碧绿的真元被焚烧干净。

一道炫目的亮光，如最锋利的刀子，溅射十方。

如日月爆碎，华光万丈，碧绿的真元被撕裂净化，场面一下子清朗起来。

待众人回过之后，赫然发现翟耀面前又多了一个年轻人，正是此前在交易区与他争夺地火胆的那一位。

“杨兄……”翟耀望着杨开的背影，扯了扯嘴角，面上似乎涌出一丝不甘的神色。

刚才那一瞬间的力量爆发，让他察觉到了杨开战力的强悍，本以为象他这样的炼丹师是不可能精通战斗的，却没想到对方的战力，比自己还要恐怖。

炼丹术上不如对方精湛，战力也没别人强，翟耀被打击的不轻。

杨开皱了皱眉，无奈至极。

若是有可能的话，他并不愿意招惹麻烦上身，但从这聂雏凤和聂从的行事方式上来看，即便自己不露面，他们早晚也会盯上自己。

可以说，在交易区与聂从争夺地火胆的时候开始，这恩怨注定就结下了。

天霄宗的四位护法，怕是无法与浮云城的入圣境强者对抗，杨开现在只能寄托希望在翟耀身上。

这小子神神秘秘的，定是有所依仗，搞不好能化解这次的难题。

意识到这一点之后，杨开果断出手了。

绯雨也轻飘飘地从窗户处落了下来，笑吟吟地站在两个年轻人面前，咬着银牙道：“那小子，你好像碰到麻烦了呢。”

翟耀撇撇嘴：“她杀不了我的。”

“哦？年纪不大，口气不小，跟我这混蛋小师侄一个性子。”绯雨娇笑一声。

“姑姑，这两人就是他的同伴。”聂从见到杨开之后，连忙怒喝一声，指着杨开和绯雨道，睚眦欲裂。

杨开神色淡漠，说起来，在交易区的时候，他只是轰了聂从一拳，并不会伤害到他。但是对方这般记仇，也让他很无奈。

“放心，姑姑会给你报仇的。”聂雏凤俏脸阴寒，忽然挥了挥手：“全都杀了！”

一声令下，她带来的那些武者们，齐齐爆发出真元，朝绯雨等三人冲了过来。

绯雨一脸笑吟吟的神色，面对那扑过来的十几位武者，一点也不显惊慌，诡谲绵柔的力量从娇躯中涌出，四周忽然弥漫出一层浓密的水雾。

那些水雾迅速凝结成水滴，在绯雨的控制下，化为一道道气势如虹的攻击，迎上了那十几个武者。

“超凡三层境？”聂雏凤俏脸一变。

绯雨一动手，她便察觉到自己和对方的巨大差距，顿时意识到这次怕是没法替聂从报仇解恨了。

她带来的人中，实力最高的也不过是超凡两层境，其他的还有两位超凡一层境，剩下的全是神游境。

这样的底蕴在一位三层境强者面前，确实有些不够看。

神色阴霾到了极点，聂雏凤芳心震怒！

好多年了，这浮云城内从未有人敢忤逆过自己，因为周良的庇护，即便是那些超凡三层境的强者见到自己，也是客客气气的。

可是现在，形势急转而下。

这群可恶的外来人，居然敢在太岁头上动土，当真是活得不耐烦了。

咻咻咻……

水滴化为的攻击，气势如虹，所向披靡，那些冲过的武者们纷纷惨叫地跌落地面，只有那三位超凡境侥幸逃过一劫。

绯雨也没下杀手，这里毕竟是别人的地盘，只是给了他们一个教训，让他们知难而退罢了。

见识到绯雨的手段之后，那逃过一劫的三位超凡境神色难看，再望向绯雨，眼眸中满是忌惮之色。

“还要上么？”绯雨浅笑嫣然，好整以暇地询问了一句，“下一次我可就不会这么温柔了。”

“姑姑！”聂从低喝一声。

聂雏凤的神色也是变幻不已，正不知该如何是好的时候，一声怒喝忽然传来：“全都给我住手！”

声音刚传入众人的耳中，一股澎湃强悍的气势忽然从天而降，这股气势之强，压得所有人都喘不过气。

旋即，一道人影由远方迅速接近，很快便落在场中央。

聂雏凤美眸一亮，连忙挤出一丝微笑，仿佛看到了救星般娇呼着：“周良！”

周良淡淡地撇了她一眼，旋即移开目光，又看了看被绯雨和杨开护在身后的翟耀，迅速朝他走了过去，神色阴沉。

绯雨和杨开的眼睛眯紧了，一身气息犹如蛇芯般，吞吐不定。

聂雏凤芳心振奋，以为周良这是要替自己出口恶气了，轻轻地拍了拍聂从的脑袋，示意他稍安勿躁。

聂从阴笑几声，瞪大了眼珠子，欲要看清楚这几个招惹他的人会怎么死。

周良对聂雏凤疼爱有佳，美人有要求，周良向来都会办妥，这一次定也不会例外。

聂从信心满满，嘴角浮现出一抹狠毒和幸灾乐祸的微笑。(未完待续。)(未完待续。)

第七百零七章 又输了

? 看着神色阴霾，迅速接近过来的周良，杨开一身气机似乎都被对方强横的气势压制住了，手足冰凉，根本动弹不得。

入圣境强者，与他如今的修为差距了两个大境界，对方如果真的要下杀手，他毫无反抗之力，甚至连绯雨也逃不过这一劫。

站在杨开身后的翟耀忽然轻声嘀咕了一句，杨开和绯雨两人面色惊疑。

周良无视了杨开和绯雨，直直地来到翟耀面前，急切地询问道：“翟公子可曾受伤？”

声音中透着一股迫切和关怀的味道，甚至还隐隐有些担忧和惊恐之意，似乎很惧怕翟耀在刚才的战斗中有所损伤一般。

全场哗然，聂雏凤的笑容僵硬在脸上，傻在了原地，聂从也张大了嘴巴，一脸不可置信的模样。

“没事。”翟耀缓缓摇头。

“那就好。”周良轻轻地呼了口气，神色放松，眉宇间一片后怕之情，温和道：“翟公子受惊了，周良来迟，还请翟公子不要见怪。”

翟耀微微一笑：“无妨。”

周良这才看了看杨开和绯雨，轻轻颔首询问道：“他们是翟公子的朋友？”

“恩。”翟耀笑了笑：“新交的朋友。”

周良的神色瞬间亲和起来，赞许地望着杨开道：“后生可畏，既是翟公子的朋友，那便是我浮云城的贵客，几位放心，这事我定会给你们一个交代！”

说话间，神色阴冷下来，犹如暴风雨的前夕，转过身，大步朝聂雏凤那边走去。

聂雏凤依然还没回过神，目光凌乱，眼前的一幕实在让她无法接受。

虽然翟耀之前拿出了奥古的金龙令，但那毕竟只代表了他是奥古的客人而已，周良为什么又对他这般客气，甚至还有些刻意讨好的味道？

难道这年轻人背后有一股让周良都忌惮万分的力量？

回过神的时候。周良已经站在了她的面前。

“周叔……”感受到周良的愤怒和恼意，聂从脸色苍白，摇摇欲坠，连忙喊了一声。

啪……

一声响亮至极的耳光传出。聂从犹如破布麻袋一般被甩飞出去，在半空中翻了好几滚，一声不吭地跌在地上，昏了过去。

“周良你干什么？”聂雏凤的美眸渐渐恢复清明，一见到聂从被打晕。顿时嘶声吼了起来。

啪……

又是一声清脆的耳光声，聂雏凤的俏脸上多出一排五指印，薄嫩的嘴唇边，流出了殷红的鲜血。

手捂着脸颊，聂雏凤美眸颤抖，惊恐而又骇然地望着面前这个一直很疼爱她的男人，忽然觉得这人是如此的陌生。

周良脸上的冷淡之意，让她如坠冰窖，心中泛起无限凉意。

“贱婢，你可知道自己犯下了什么事？”周良冷声询问。

聂雏凤失神摇头。

“愚昧妇人！”周良眼神凌厉。冷声道：“这些年你打着我的旗号，在浮云城内与你的孽种为非作歹，招摇撞骗，我也就睁一眼闭一眼，由着你的性子。但是今日，我已容不下你！”

“为什么？”聂雏凤嘶声尖叫。

“你得罪了不该得罪的人！”周良神色冷漠，“你走吧，带着你的孽种有多远滚多远，从今以后，永远不得踏足浮云城。若是让我在这里看见你，你知道后果。”

聂雏凤花容失色，俏脸骤然苍白起来，震愕无比地看着周良。似乎没想到他会说出如此绝情的话。

“还不快滚！”见他没有动静，周良怒喝一声。

感受到周良的杀机，聂雏凤娇躯一颤，顿时意识到他并不是说着玩的，这才明白，翟耀背后的力量到底有多么强大。

聂雏凤敢肯定。自己即便得罪了奥古家的人，周良也不会这样对待自己，但是现在，他的绝情无义让聂雏凤看清了翟耀背后力量的恐怖之处。

那是连周良都得看其眼色行事的庞然大物。

明白这一点之后，聂雏凤顿时恸哭流涕起来，哀求道：“周良你不要这么狠心，人家知道错了，我给他道歉行不行，以后再也不会招惹他了。”

聂雏凤只是个超凡一层境，无门无派，全凭着自己的姿色和身体，博取了周良的欢心才得以在浮云城内潇洒生活，若是没有了周良，以她的实力和资本，根本做不到这一步。

这么多年来，她在浮云城内得罪的人也有不少。

一旦脱离周良的庇护，等待她的是什么下场，她自己也很清楚。

众目睽睽之下，聂雏凤跪倒在地，抱着周良的大腿，大声哀求着。

围观众人不但没觉得这美妇可怜，大多数反而都露出一种痛快的神色。

这美妇在浮云城内，显然不得人心，坏事干过不少。

周良一脸的无动于衷，只是冷漠地俯视着她。

聂雏凤渐渐绝望了，知道对方是不会改变主意的，神色蓦然镇定下来，捋了下耳边凌乱的秀发，缓缓起身道：“周良，你赶我走，我没怨言，但是看在这么多年的情分上，我还有一事求你，希望你能答应，如果你答应了，我现在就走！”

望着对方娇美的容颜，周良神色一动，似乎是想起了往昔的美好，微微叹息道：“你说吧，我可以满足你最后一个愿望。”

聂雏凤勉强一笑，低声道：“昨夜我听你说，城主府里来了一位很厉害的炼丹师，能不能请他帮忙炼制一枚丹药，让从儿的断臂重新接上去？既然你都说他很厉害，那么以他的手段应该能炼制出这样的丹药吧？”

“能炼制。”周良点点头。

“那……”聂雏凤面色一喜。

“但这个要求我满足不了你。”

“为什么？”聂雏凤顿时有些歇斯底里了，“一日夫妻百日恩，你当真要如此绝情无义？”

“不是我绝情无义，是你太愚蠢了。”周良凑了过去，轻声在聂雏凤的耳畔边道：“你得罪的这个年轻人，就是那位炼丹大师唯一的弟子，那位炼丹大师，是奥古，金角和我都不敢招惹的存在。”

聂雏凤的美眸刹那间瞪圆。

“滚吧。”周良挥了挥手，“希望你以后不要这么鼠目寸光。”

聂雏凤一脸的悲愤莫名，紧咬着薄唇，鲜血渗出，旋即弯腰抱起昏迷在地上的聂从，怨毒无比地看了一眼周良和翟耀，展开身法迅速消失在众人的视野中。

围观的人群中，当即有不少人神色阴冷地悄悄退去，尾随在聂雏凤身后。

有怨报怨，有仇报仇，是时候跟这毒妇算算账了。

周良目睹了这一切，却并没有阻止。

“这女人死定了。”杨开轻声嘀咕了一句。

“活该。”绯雨撇了撇嘴，她最看不起这种出卖色相，巴结权贵却没有自知之明的女人了。

周良走了过来，神色和蔼地望着杨开和绯雨道：“两位既然是翟公子的朋友，不妨去城主府盘亘几日如何？离那千年魔花绽放，应该还有一段时间。”

翟耀也有些期待地望了杨开一眼，似乎挺希望他能够前往城主府。

杨开摇了摇头：“我有几位师叔外面办事，我们要在这里等他们回来，就不叨扰了。”

“这样啊，那老夫也不勉强，两位若是有空的话，随时可来城主府。”周良微微一笑，看着翟耀道：“翟公子，我们先回去吧。”

翟耀应了一声，冲杨开点头示意，与周良迅速离开。

四周一片鸦雀无声，看热闹的人似乎还没从刚才的事件中回过神，每个人脸上都洋溢着无法相信的表情。

为了一个名不见经传的年轻人，周良不但打了自己疼爱的情妇，还将她给赶出了浮云城，当真是冷酷绝情到了极点。

而且，杨开和绯雨只是因为和那个年轻人有一些关系，便能得到周良这等人物的热情相邀。

那年轻人的来头，为免太大了点吧？

许久之后，人群才渐渐散去，有好事者想要从杨开这里打探翟耀的情报，杨开和绯雨却没给他们机会，早已躲进了客栈内。

他们也有些震撼。

尽管觉得翟耀有些背景，但杨开发现自己还是低估了对方的出身来历。

和绯雨两人猜测一番，始终不得要领，只能作罢。

城主府，翟耀回来之后，立刻去面见自己的老师。

在一间安静的厢房中，翟耀的老师正的闭目养神，翟耀轻轻走进，等了许久，那老者才缓缓睁开眼帘。

“老师，我又输了。”翟耀轻轻地吸了口气。

“又输了？”老者闻言讶然。

“恩。老师您看一看这枚灵丹。”翟耀恭敬地将杨开炼制出来的那枚灵丹递了过去。

老者接过，眼前顿时一亮：“丹纹？”

放出神识感知一番，神色变换不已，忽然又轻咦一声，好半晌，才将那枚灵丹递回给翟耀，沉吟一会开口道：“这就是你的对手炼制出来的丹药？”

“恩。”

“是什么样的一个人？”

“跟我年纪差不多大。”翟耀连忙将杨开的模样描述了一遍。

老者静静聆听，抚摸着自己的胡须，听完之后，开口道：“这年轻人倒是很不得了。”

“此话怎讲？”

“他的炼丹手法，稍显拙劣，看起来他并没有经过严格的教导，也就是说，他不象你，并没有自己的老师。”

“不是吧？”翟耀惊呼。(未完待续。)(未完待续。)

第七百零九章 随便玩玩

? 去城主府寻找翟耀商议千年魔花一事暂时搁浅了，反正也不急于这一时。

杨开之所以答应杜老，一来是因为杜老对他照顾有佳，在巨石城若不是杜老大开方便之门，他也不会那么顺风顺水，最终也是因为杜老牵桥搭线，才让苍炎寻找到自己。

二来，杨开也确实是为利所诱。

他现在收集到了不少炼制圣丹的药材，甚至连地火胆也在前两日收集到了，但还剩下几味难得一见的珍稀材料。

那几位杜老的朋友不一定拥有，但说不定他们有门路，搭上关系打探一番也是好的。

只要将剩下的那几味药材收集到，再提升下炼丹术，杨开便可以回到那雪山中，将古魔一族带出来。

在这大陆上，他迫切需要拥有自己的班底和力量。

浮云城西北角，巨大的校场上，人满为患，一张张桌子被摆在校场的中央，彼此间间隔最起码三十丈有余，粗略一数，约莫有几百张桌子。

这些都是为即将参加比赛的炼丹师准备的。

校场外，无数武者和炼丹师正在静静等待，在那校场的最前方的高台上，一些白发苍苍的老者们正在忙碌。

杨开心态平稳，并无多少紧张之情，倒是米娜，在见到这么恢宏的场面之后，不断地发出惊叹之声，宛若一个从未见过世面的乡村小妮忽然进了富丽堂皇的大城池，一切都显得那么新鲜惊奇。

“杨兄！”一声呼唤，忽然从一旁传了过来。

杨开扭头望去，赫然发现翟耀居然也在这里，他的身后，跟着两位实力达到了超凡境的黑甲武者。

看样子经过前几日的事情之后，城主府那边给他配备了两个保镖，照顾的及其周到。

“你怎么也在这？”杨开笑了笑，这还真是巧了，若是他刚才真的直接奔城主府去的话。可能还会扑个空，来这里倒是来对了。

“过来看看热闹啊。”翟耀微微一笑，“你也来看热闹的？”

“我来参赛。”杨开解释了一句。

“不是吧？”翟耀明显吃了一惊，“你参加的话。他们还有什么希望？”

年轻一代的炼丹师，能达到灵级级别的，就已经是资质不错的苗子了，数量也及其稀少，更不要说象杨开这样。已抵达灵级上品的层次。

以这样的资本参与进去，明显有些欺负人。

“随便玩玩。”杨开呵呵笑着。

翟耀的目光闪了闪，脸上浮现出一抹蠢蠢欲动的神色：“你要是参加的话……我也想参加了。”

“杨开这是谁呀？”米娜两眼冒光，盯着翟耀询问道。

“这就是前几日跟我争夺地火胆的那人，翟耀翟兄。”杨开介绍道，又指着杜万和米娜道：“这位是巨石城丹师协会的当家人杜万杜老和灵级下品炼丹师米娜。”

翟耀神色一肃，连忙恭敬抱拳：“原来是巨石城丹师协会的当家，晚辈见过杜老！”

“你认识我？”杜万和蔼地笑着。

“听老师说过您，老师说您是天下间为数不多，极有可能达到圣级中品炼丹师的高人！”

“尊师是……”杜万神色一动。

“抱歉。老师不允许我报出他的名号。”翟耀尴尬解释。

杜万不禁有些失望，但很快整理好脸色，道：“没关系，尊师既然这么说，那定也是我杜万的前辈，替杜某向令师转达一句话，杜某有生之年，定不会辜负他的期望，绝对抵达圣级中品！”

“晚辈一定带到。”翟耀正色点头。

“后生可畏啊。”杜万唏嘘一声，“我本以为杨小友已是天下间最出色的年轻一代炼丹师。但今日见到翟小友，才知道老夫的目光还是短浅了些，翟小友并不逊色杨小友多少。”

“杜老，你怎么知道他的炼丹术能跟杨开比较？”米娜不解地问道。

“呵呵。炼丹师与旁的武者是不一样的，等你有我这么老的时候，也会有这样的眼光。”杜万呵呵一笑。

米娜愕然地看了一眼翟耀，发现他居然一脸淡然，心安理得地接受了杜老的评价，顿时噘了噘嘴。不满道：“你这人长得还不错，就是有些臭屁。”

“额，我有么？”翟耀愕然。

米娜点点头，哼道：“我倒想看看，你的炼丹术是不是跟杨开一样了得，杜老，也让他报名参加吧，说不定只是个绣花枕头，中看不中用。”

“米娜，不要无礼！”杜老喝了一声。

“好啊，杨兄参加，我当然也要参加。”翟耀一脸欣喜的表情，“杜前辈，我就以你们丹师协会的成员的名义参赛吧。”

杜万闻言苦笑，摇头道：“看样子我那几位老朋友是要大出血了。”

本来有杨开参与，他就已经胜券在握，现在又多了一个翟耀，那其他人根本就没有取胜的机会。

希望他们不要被打击的太厉害吧，杜老暗暗想。

翟耀要凑这个热闹，杨开也无可奈何，只能任由他胡闹。

随着杜万前往那高台上，补办了报名的手续，杨开和翟耀两人一人领到一个号码牌。

两人和其他的炼丹师都不同，神色淡然，没有丝毫的紧张和兴奋，似乎真的只是随便来玩玩。

正在等待的时候，一群人朝这边走了过来，为首的是几个老者，身后跟着一些年轻的炼丹师。

杨开顿时明白，这几位应该就是杜老口中所说的老朋友们了。

待到近前，彼此间笑眯眯地打了个招呼，场面一片融洽。

老家伙们都是多年的交情，自然情谊深厚，倒是年轻一代的炼丹师，在望向彼此的时候敌意甚浓，气氛诡谲。

老家伙们也能察觉得出来，不但没有制止，反而在言语上不断地刺激这些年轻人，唯恐天下不乱。

杨开和翟耀的淡定引起了他们的注意，欲要跟杜老打探一番他们的底细，杜老却是笑而不语，撩得那些老头老妪们心痒痒。

蓦然间，锣鼓声响，管乐器鸣，场面热闹至极，人群的议论声纷纷静谧下来。

高台上传来一个威严的声音：“各位好，某乃浮云城丹师协会的当家刘福。诸位都是远道而来的炼丹师，刘某欢迎各位的到来，不管各位来此的目的是什么，今日这里却是聚集了天下各地五湖四海的朋友，借此机会，我丹师总会在此召开炼丹大赛，请各位拿出全部的本事，与天下炼丹师一较高下。”

洋洋洒洒，刘福说了一通，包括大赛的规则，安排和最后的奖励。

那一个圣级丹炉的出现，刹那间让无数炼丹师的眼珠子变红了。

米娜也是兴奋的难以言表，一脸不将这圣级丹炉拿到手就誓不罢休的表情。

讲了许久，众人的情绪被调动起来，刘福环顾四周，微笑喝道：“那么现在，大赛开始，请各位按照自己领取到的号码牌，找到自己的位置！”

一声喝完，广场四周涌进了几百人，这些全都年轻一代的炼丹师，最大的年纪不超过四十，纷纷都拥有玄级以上的炼丹水准，灵级档次的炼丹师只占了一成左右。

杨开和翟耀望了一眼，慢步朝广场中走去。

两人是最后报名的，位置自然也在最后的拐角处，那桌子也是新添加上去的。

若不是杜老出面，他们肯定没有资格参加。

不过这正好合了杨开的心意，他也可以趁这个机会，跟翟耀好好商量下合作的事宜。

桌子上，有一个乾坤袋，杨开拿起乾坤袋，神识探入其中查探一番，发现里面装了不少药材，还有一个丹炉。

这个丹炉是玄级中品档次的，药材的档次也都不高，最多是灵级，有了这些限制，大多数人都能发挥出不错的水准，更方便最后的评审和比较。

炼丹大赛分好几个项目，第一项便是凝练药液，在规定的时间内，凝练的药液数量越多，档次越高，便越占优势。

可以说，所有人的起点和拥有的资本是完全相同的，最后成绩怎样，就看自己的手段了。

在刘福的号令下，大赛正式开始。

杨开将所有的药材都取了出去，信手捻起几味，放在掌心处，运转真元凝练着，表情写意。

扫了一眼翟耀，发现他也是这么做的。

实力超群的炼丹师，在凝练药液的时候，可以一心多用，并不是需要一味一味地凝练。

米娜在场中央处，速度也是不慢。

和杨开比起来，她没有自信，但是和其他的炼丹师比较，她无疑就很优秀了。

真元之火吞吐出来，那些药材很快便被凝练出药液，杂质被清除，动作有条不紊。

“翟兄！”杨开一边动着，一边轻轻地喊了一声，“关于你之前所说的合作一事。”

“考虑的怎么样了？”翟耀同样轻声回着，双手的速度丝毫不减。

“可以合作，但是我想知道，你的目的不是千年魔花的药液，那到底去那里干什么？”

“我不是说了么，凝练药液对你有巨大好处，对我也是一样，我自然是要去凝练药液，当然，凝练出来的药液全部归你，你的师叔需要这个吧？”

“不错。”杨开点点头，皱眉道：“如果方便的话，能不能跟我说说，到底有什么好处？”

“不是不方便，是我也说不好。”翟耀微笑摇头，“老师是这么跟我说的，我只要照做就行了。”(未完待续。)(未完待续。)

第七百一十五章 星空

? 虚空之中，杨开和翟耀两人忽然诡异现身，出现在这里的一瞬间，翟耀便连忙祭出一件防御秘宝，一层土黄色的光幕，将他和杨开周身包裹着，神色凝重地叮嘱道：“杨兄，不要离开我这秘宝的守护范围，要不然会有生命危险。”

杨开并未答话，而是怔怔地望着眼前的一幕。

上下左右，尽是虚无，似乎身处在无尽的深渊中。

四面八方，繁星点点，有散发着炙热能量的太阳之体，也有散发清冷幽凉的太阴之体，光线照来，杨开宛若置身梦境。

在这虚空之中，光线不算黑暗，但漫无看不到边际的广袤，却让杨开心中一阵惶恐。

脚下没有实地，两人轻飘飘地悬浮在空中，山峦，望天崖，千年魔花全部消失不见，在两人的背后，有一处狰狞而黑暗的洞口。

那是虚空甬道。

千年魔花的花蕊处，似乎就是一处虚空甬道的入口，杨开也不知道自己被传送到何处了。

“这是哪里？”杨开连忙询问。

“星空！”翟耀深深地吸了口气，表情激动，扭头打量四周。

“星空？”杨开的眉头跳动起来，蓦然意识到一个问题：“那传说是真的？”

“当然是真的。”翟耀重重点头，“强者们大多数都听说过关于星空的传闻，通玄大陆上也有不少来自星空中的产物，但谁都没有抵达过星空，见识过星空是什么样子，可谁又知道，千年魔花便是抵达星空的关键？”

“这里真是星空？不是一处小玄界？”杨开还是有些不敢相信，相对来说，他更相信这里是一处神奇的小玄界。

“我还骗你不成？”翟耀呵呵笑着，“老师跟我说的，这里就是星空，看到下面那颗散发勃勃生机的星球了么？那就是我们所在的通玄大陆！”

杨开低头望去。果然见到自己脚下，有一颗巨大的星球，但从这里看去，那星球只有一个拳头大小。杨开伸出一只手，似乎能将其紧紧握住。

心情莫名地微妙起来。

“怎么是圆的？”杨开皱了皱眉，他没想到所谓的通玄大陆，居然是一个圆形的形状。

那站在背面的人，岂不是会掉下去？杨开暗暗担忧不已。

“这我就不知道了。”翟耀耸耸肩膀。

两人正说着话。忽然都是神色一动，扭头朝背后的虚空甬道处看去。

翟耀更是驱动自己的防御秘宝，将杨开带着往旁边闪了闪。

下一刻，从那虚空甬道中，又出现两个人。

这两人正是之前那两支队伍中的炼丹师，一踏出虚空甬道，这两位炼丹师便摆出了战斗的姿态。

显然也是知道，想要取得千年魔花的药液，必定要与杨开和翟耀发生冲突。

这两位灵级上品炼丹师年纪都不小，修为也不算太低。全都是超凡一层境的修为，但因为炼丹师的特殊，他们的战斗力大概只比神游境顶峰超出一点，并不能与真正的超凡境相提并论。

但面对杨开和翟耀这样的两个年轻人，他们也没有怯弱，认为能取得胜利。

杨开嘿嘿狞笑起来，正要过去与他们较量一番，翟耀却伸手拦住了他，缓缓摇头道：“不用与他们争斗。”

“为什么？”杨开愕然。

翟耀大笑道：“因为他们死定了。”

这般说着，冲对面吆喝道：“朋友。你们还是赶紧祭出自己的防御秘宝吧，要不然可能会死得很惨。”

那两人闻言眉头一皱，待看清眼前的局面之后，全都瞪大了眼珠子。刹那间失神。

他们根本不知道，从千年魔花的花蕊中出来之后，会来到星空之中。

四周那广袤和无尽的深渊，让他们心头惶恐至极。

还没稳定住心神，便感觉到一股股莫名强大的能量正在撕扯着自己的身体。

纷纷脸色大变，再也不敢迟疑。取出自己最强大的防御秘宝，守护住周身。

炼丹师并不穷，所以他们的秘宝也不差，两人的防御秘宝都有灵级中品或者上品的档次，这种程度的防御秘宝，足以抵挡住超凡三层境强者的全力一击。

但在这星空中，却是只能延缓他们的死亡时间。

那莫名的能量冲击着他们的防御秘宝，让秘宝的光芒忽明忽暗，似乎是在风雨中的烛火般，随时都要湮灭的危险。

“这是哪里？”其中一人嘶声吼了起来。

“谁知道呢。”翟耀可不会好心地为他们指点迷津，愉快地与他们挥手道别，带着杨开渐行渐远。

那两人忽视一眼，也不敢在此地停留，正准备返回的时候，背后的虚空甬道居然关闭了，待再想去寻找翟耀和杨开的身影，却已不见了他们的踪影，顿时面如死灰，眼眸里溢满了恐惧。

隐隐地，杨开似乎听到凄惨连绵的惨叫声，回首望去，那两人已经尸骨无存，连带着防御秘宝，都被打成了碎片，血肉四面八方地飞散，速度极快。

“这星空中似乎有什么强大的能量在穿梭？”杨开很快意识到了问题的严重，翟耀祭出的这件防御秘宝的外围，确实有受到攻击的痕迹，但他的这件秘宝档次很高，所以也无需担心那些攻击会突破秘宝的防御。

“恩。星空之力，不是我们能够承受的，老师当年险些也死在这里，若不是他巧合地带了一件防御秘宝的话，就没有如今的天藏老人了。老师说，能承受住星空之力的撕扯，最起码也要入圣两层境的肉身强度，要不然就必须得有一件同等级的防御秘宝。”

杨开微微点头，心中对这星空之力也不免有些好奇。

他可从来不知道，传说中的星空，竟是这般危险。

说着话，翟耀的脚步忽然停了下来，咧嘴一笑：“找到了。”

一边说着，一边伸手指了指不远处。

杨开扭头望去，不禁眼前一亮：“千年魔花？”

那里，有一朵与之前见到的千年魔花一模一样的花朵正在虚空中傲然绽放，只不过却是缩小了无数倍的千年魔花，约莫只有孩童高。

“不错，真正的千年魔花！”翟耀微微颔首，“其实我们在望天崖上看到的千年魔花，只不过是它放大后的影像而已。千年魔花与通玄大陆有一种莫名的联系，它可以从通玄大陆中汲取到能量，在这个过程中，它的本体便会放大无数倍，呈现在望天崖上，那些能量，其实都涌入了这里。”

此刻，千年魔花脆绿欲滴，花朵绽放，在那花蕊的中心，有几滴晶莹剔透，宛若宝石般的液体，静静地躺着，醉人的芬芳弥漫在这虚空中，让人身心舒畅。

“杨兄去取了吧，那些药液其实并不需要凝练的，只要能找到千年魔花的本体，直接就可以取走，这才是千年魔花的精髓，对超凡境晋升入圣境有巨大作用的神药！”翟耀解释道。

杨开微微颔首，与他一道来到那千年魔花前，仔细数了数，面色一喜，因为他发现在这千年魔花的花蕊处，竟然躺着六滴晶莹的液体。

“数量不少啊，看样子杨兄运气不错。”翟耀呵呵笑着，“上次老师来的时候，它才只有三滴，我还担心你那几位师叔不够分呢，现在看来，竟多了两滴。”

“这两滴归你。”杨开一边说着，一边取出玉瓶，小心翼翼地将药液收了起来。

“我不用的。”翟耀摇了摇头，“之前咱们可是说了，药液全部是你的。而且我要了也没用，老师早就是入圣境了，我自己的话……恩，我想通过自己的本事晋升入圣境，而不是借助外力。”

杨开看了看他，点头道：“那我不客气了。”

翟耀对自己显然很有信心，觉得以自己的资质，即便没有外力，也能晋升入圣境。

这一点，杨开同样如此！

他在突破境界的时候，从来没借助过外力，都是凭借自己的感悟和努力达到的，这样做，根基会很稳，反倒是借助外力的话，说不定对日后有什么危害。

不过他和翟耀不同，翟耀只有李老一个亲人，可杨开有很多，多出来两滴以后说不定会用得上。

收了六滴药液，杨开心情愉悦，开口问道：“我们现在怎么回去呢？”

“这附近还有一处虚空甬道，是通向通玄大陆的，只要找到它就可以回去的，但是老师没告诉我具体在哪，让我自己寻找。”翟耀撇撇嘴，“不过就算找到，我也不急着回去。”

“为什么？”杨开愕然。

“机会难得啊杨兄。”翟耀神色振奋，“这里是星空，四周流淌的全是星空之力，那里面可是蕴藏了无数的天道法则。在这里修炼一日，抵得上在下面修炼半年，若是能感悟到什么，那更是一辈子受益无穷！”

杨开听得眼前一亮，急切问道：“当真？”

翟耀正色点头。

“那还迟疑什么？”杨开迫不及待起来，连忙盘膝坐下，运转功法。

翟耀哑然失笑：“不急啊，我这圣级秘宝守护着，星空之力也涌不进来。你且等等，我让星空之力进来，咱们才能修炼。”

这般说着，神色变得凝重，控制着自己的防御秘宝，分开一道细小的裂缝。(未完待续。)(未完待续。)

第七百二十三章 你也在找他们？

? 对方这群人神色不太友好，杨开当然也不会以礼相待，他此刻的心情正不是太美妙的时候，若是有人招惹，正好发泄一番。

“听说你小子在打听一个老家伙和一个小姑娘的下落？”那中年大汉斜睨着杨开，冷声询问。

“你们见过？”杨开眼前一亮。

“是不是一个色迷迷的老头和一个蒙着面纱的小姑娘？”那人确认道。

“是他们！”杨开大喜过望，一下子觉得面前这群人变得亲切起来了。

“那我们就见过。”大汉微微颔首，“你找他们干嘛，你和他们是什么关系？”

“这你不用知道。”杨开摇了摇头，“你只管告诉我，他们有没有留下什么线索就行，我可以给你们报酬！”

“报酬？”大汉忽然诡谲地笑了起来，“什么报酬？”

“晶石或者灵丹，只要是有价值的线索，我都可以给你们。”

那大汉闻言，眼眸中不禁流露出一丝讶然，看杨开这打扮，土里土气的，还真没想到对方居然有些财富。

“小子挺横啊。”大汉微微点头，“不过我们虽然见过那一老一少，却并没有与他们说过话，具体的信息并不是太清楚。”

“那就不要浪费我时间了。”杨开的心情一下子又微妙了不少，脸色冷了下来。

大汉嘿嘿笑道：“我们不清楚，不代表别人不清楚，你要是真想打听的话，就跟我们走一趟吧。”

杨开的目光闪了闪，忽然笑了：“好啊，带我去找知道情况的人。”

大汉颔了颔首，领头走在前方，杨开急忙跟上，大汉带来的那些人，也跟在后面。不着痕迹地将杨开的退路封死。

这群人有些不善，杨开自然能察觉到，但是他们绝对见过梦无涯和夏凝裳，否则也不会描述的这么真切。

梦老头到底对人家干了什么了？怎么这群人好像很记恨他的样子？

尽管察觉到这一点。杨开也是艺高人胆大，并无怯意，一路风轻云淡地跟随着，暗暗打量周围的局势。

他在水蓝城活动了一个月，自然知道在这里没有入圣境的强者。所以他根本就有恃无恐。

随着那大汉走了许久，忽然来到一栋大宅前。

进了宅内，大汉引着杨开在庭院内穿梭着，不多时，来到了一处花园所在。

在那花园中，有一个神色阴鸷的青年，正坐在椅子上，青年的膝下，有两个衣衫暴露，打扮妖媚的女子正半跪着。如宠物一般依偎在他的身旁。

这两个女子实力不高，大概只有真元境的修为，此刻，两人白皙的颈脖上，都套着一个项圈，项圈的另一头，有一根绳索，被那青年捏在手上。

其中一个女子圆臀挺翘，半跪在地，摆出诱人的姿态。似乎如一只小狗般，正在对那青年摇头乞尾，极尽讨好之本能，而另外一个女子更是将脑袋埋在那青年的胯间。灵巧地活动着，口中似乎塞满了东西，正呜咽出声。

这两个女子都穿的极少，薄纱遮体，胸前美妙和两腿间的茵茵芳草之地，隐约可见。

来到这里的时候。那大汉和一群武者都不禁呼吸有些急促，舔了舔嘴唇，目光淫秽起来。

而那坐在椅子上的青年，更是一脸的销魂之色。

杨开面色一沉。

虽然他早就听闻有些大富大贵之家的纨绔少爷有些不同寻常的喜好，在中都那边，就有人喜欢这些变态的调调。

但亲眼见到，这还是头一次。

“少爷，人带来了。”那大汉观摩一阵，似乎意识到不妥，连忙开口道。

坐在椅子上的青年恩了一声，没有多加理会，依旧一副销魂蚀骨的模样。

蓦然，那青年面色一变，狰狞可怖，一把抓起那将脑袋埋在他胯间的女子的头发，狠狠地扇了几巴掌，怒喝道：“贱婢，跟你说过多少次，不要用牙齿！”

这几巴掌打的极重，那女子的脸颊顷刻间肿了起来，绕是如此，她也不敢有丝毫怨言，连忙匍匐到青年的脚边，娇躯瑟瑟发抖。

杨开的眼睛眯紧了，气息渐渐危险。

那青年整理了下衣衫，这才好整以暇地看了看样子，冷哼一声道：“就是你在寻找那个老家伙和小姑娘？”

“是。”杨开点点头，“你有他们的线索？”

“没有，我也在找他们！”青年嘿嘿狞笑，“你若是有什么信息，能不能告诉我？”

“你也在找他们？”杨开眉头一皱，“你找他们干什么？”

“搞清楚你的立场，这话应该是我来问。”青年的脸色顿时阴霾，不悦地道，“不过既然你问了，说说也无妨。”

说话间，神色陡然狰狞，双手捏着自己的椅靠，真元迸发：“我找他们，当然是要他们死！本少爷之所以落到这步田地，全是因为那老家伙！小子，现在你可以告诉我，你跟他们是什么关系，你最好想清楚了再回答，如果你是他们的朋友或者亲人，我会让你尝遍人间酷刑，再好好地折磨死你！”

“那老家伙把你打残了？”杨开闻言愕然。

梦无涯是什么身份的人？若是没有一些特别的原因，他根本不可能对这样一个晚辈下重手。

唯一的解释，便是这青年触怒了梦无涯。

杨开一下子就想到了夏凝裳身上，梦掌柜将小师姐视为珍宝，如果这青年是打小师姐的主意，说不定真的会惹怒梦无涯。

而且从这青年的行事上来，一看便是沉迷女色的纨绔子弟，小师姐虽然一直未露真容，但谁都可以看出，她必定生得天香国色，尤其是那种娇憨天真的气质，让人不自觉地就会迷恋上。

想到这里，杨开的脸色也不善了。

“我程家待那老家伙如贵宾，他却对我家少爷下此重手，简直不可原谅。”那领着杨开而来的大汉冷声道，“小子，你跟那老不死的，到底是什么关系？若是敢撒谎，爷爷要你好看。”

“他为什么那么对你家少爷？能不能说来听听？”杨开扭头望着他，眼神凌厉如刀锋。

大汉恍若未觉，哼道：“单是我家少爷迷恋上那姑娘，在饭菜里下了味药而已。”

“下药？”杨开轻轻颔首，“看得出来，你家少爷确实干得出这事。”

夏凝裳是药灵圣体，用药物来对付她，实在是滑天下之大稽，尽管明白小师姐必定安然无恙，但杨开心中还是升起了腾腾怒火。

“那老家伙打残你，算是手下留情了，换做是我就不会这么做。”杨开嘿嘿狞笑起来。

“小子，你说什么？”大汉神色一冷，厉声喝问。

那青年饶有兴致地望着杨开：“那换做是你，你会怎么做？”

“杀！”

众人闻言愕然，忽然齐齐爆发出嘲笑的声音。

“小子够猖狂，在我程家居然还敢说出这样的话，你怕是不知道死字是怎么写的吧？在这水蓝城，我程家可是……”大汉一脸嘲弄的神色，话还没说完，声音嘎然而止。

淡淡的血腥味弥漫了出来，大汉的眼珠子瞪圆了，脸色涨红，感觉到体内的经脉和血液正在不断地膨胀，任凭他如何努力也无法压制。

轰……

漫天血肉飞舞，谁都不知道怎么回事，大汉忽然尸骨无存，只在原地留下一滩殷红的血迹。

离他近的那些人，身上沾满了肉屑。

宛若地狱一般的场景，将所有人都惊呆了，傻傻地站在原地，没反应过来，那坐在椅子上的青年，更是瞠目结舌，不敢相信。

“我最后问一次，你们知不知道那老家伙和小姑娘去了那里？知道的话赶紧说出来，可以给你们一个全尸。”杨开扫了一圈，眼眸中一股冷酷之意。

“杀了他！”那青年勃然变色，总算是回过神，连忙怒喝一声。

剩下的那些武者也如梦方醒，纷纷动弹起来。

风起，雷动，杨开站在原地没动弹，但是体内的真元却迸发了出来。

风雷羽翼没有显现，蕴藏的风雷二力却在花园中交汇成了一片杀戮之域。

那些神游境的武者被卷入其中，连反抗的余地都没有，纷纷被切割成无数碎块，死状惨不忍睹。

坐在椅子上的青年呆住了，他完全没想到，这一次招惹了这样一尊瘟神。

因为杨开看起来很年轻，所以他才让人将对方带了回来，却不知对方的实力根本不是他这个年纪应该具备的。

“超凡境？不可能！”青年眼珠子瞪圆了，惊恐溢满心头。

能如此轻松地击杀那么多神游境，身子都没动一下，那唯有超凡境才有这个实力，但是世上有这么年轻的超凡境么？

望着神色冷厉，一步步朝自己靠近过来的杨开，青年撕心裂肺地吼了起来：“别过来！我不知道那两人的下落，你别过来！”

“那你就死定了。”杨开狞笑一声，确认对方没有说谎之后，一拳轰碎了对方的脑袋。

花园内，冲天的血腥味弥漫着，杨开神色淡然，这样的一次战斗对他来说，几乎可以说不是战斗了，对方敢招惹他，也是自寻死路。

那两个穿着暴露的女子并没有受到损伤，但似乎也是受惊过度，此刻正用一种失神的目光，注视着杨开，娇躯战栗，动都不敢动一下。

杨开看了她们一眼，目光渐渐柔和，他并不想找这两个女子的麻烦。

蓦然，杨开神色一冷，扭头朝一个方向望去。(未完待续。)(未完待续。)

第七百二十九章 冰宗

? 冰川上，几名身穿雪白衣衫的冰宗弟子正在疾奔，正是与何普等人做了交易的那批人。

这群人在领头的那个中年人的带领下，行动方向左右摇摆，飘忽不定。

冰川上多有大大小小的冰山，他们又穿着雪白的衣服，收敛气息的手段相当精妙，若不仔细查探的话，根本无法察觉他们的踪影。

领头的中年人一边领着弟子们飞奔，一边紧皱眉头，他总有一种被跟踪的感觉，可放开神识查探，却又毫无所获，不禁有些心情浮躁。

跑了半日，不但没接近冰宗所在，反而离冰宗越来越远了。

他身边一个年轻女子终于忍不住开口问道：“倪仁师叔，我们怎么往这个方向跑啊？”

那中年人并没有答话，似乎没听到一样。

年轻女子噘了噘嘴，又问道：“还有啊，刚才那个人要找苏颜师妹，为什么你告诉师妹不在冰宗呢？她明明是在的，我一年前还见过她呢。”

倪仁这才冷冷地看了那女子一眼，被他这么一盯，那女子当即惶恐起来，赶紧闭嘴不言。

女子旁边的一个年轻男子宽慰道：“师妹别问了，师叔这么做自然是有他的道理，都是为了我们好，外面人心险恶，那家伙獐头鼠目，一看就不是什么好东西，来咱们冰宗找人，也不知道是抱着何种居心。”

“哦。”年轻女子应了一声，心中虽然有些不以为然，可也不敢再多问什么。

另外一个看起来有些稳重的弟子加快了步伐，靠近倪仁，轻声询问道：“师叔，我们是不是被人跟踪了？”

倪仁皱了皱眉，淡淡道：“不知道，可能是我的错觉，那群人中，应该没人拥有能跟踪我却不被我发现的实力。保险起见。我们还是多绕一会吧。”

“是。”

倪仁的眉头紧皱着，回想杨开的样貌，摇头不已，觉得自己是不是有些太过小心谨慎了。

那个年轻人虽然看着有些气质不凡。在年轻一代不是什么庸手，可毕竟年纪摆在那，修为恐怕也高不到哪去。

但让倪仁在意的是，他要找的居然是苏颜。

那个两年前莫名其妙进入了冰宗的女子！

才加入没多久，这女子便绽放出耸人听闻的绝世光芒。宗主和几位长老都说假以时日，她必定能达到入圣三层境的顶尖成就！

而且她的表现也让人惊叹不已，加入宗门的时候，不过神游境八层的样子，一年的时间不到，她便已成功晋升了超凡境，修为进展一日千里，据千月长老所说，这一年来，这个叫苏颜的女子一直在冰雪窟内闭关。如今修为也不知道修炼到何种境界了。

冰宗的秘典和种种秘技，她只看了一眼便全部精通。

这一点，可是冰宗史上无人能够做到的。

她这样的资质，与传说中的特殊体质——冰晶玉体也相差不远了。可惜，冰晶玉体实在太过难得，从未有人发现谁具备了这样的特殊体质。

倪仁与苏颜没接触过几次，但也从千月长老那得知，苏颜这样的女子是修炼冰宗绝学的最好人才！本来是宗主勉为其难才将她接纳进宗门的，但在发现她的惊世才华之后，千月长老便动了收她为徒的心思。秘典武技对其开放不说，连冰雪窟那样的禁地都让她随意踏足。

可惜那姑娘似乎并不是太愿意加入冰宗，让千月长老又恨又爱，实在无可奈何。

杨开一提到苏颜。就让倪仁警惕了。

若是别的弟子，倪仁大概也不会这般隐瞒，但事关到苏颜，倪仁觉得这事应该先跟千月长老汇报一番，看看她是什么意思。

这般想着，脚下不停。依然在冰川冰山的世界中穿梭。

跟在远方的杨开微眯着眼睛，嘴角噙着一抹冷笑。

对方似乎察觉自己在跟踪，但又无法肯定，所以才这么兜圈子，企图将自己甩掉。

但在杨开的强大神识下，倪仁所做的一切都是徒劳。

三日之后，杨开察觉到那群人忽然消失在一片冰山之中，生命气息就这么诡异地无影无踪。

静等了片刻，杨开才皱着眉头，信步来到那冰山密集的区域前。

仔细查探了许久，杨开也没什么收获，只能确定，这些冰山内部定隐藏了什么玄机。

不过让他振奋不已的是，他感觉到了苏颜的气息！

因为修炼了阴阳合欢功的缘故，只要双方处在一定的范围内，都可以感应到彼此的存在。

而且彼此的身体内还流淌着阴阳妖参的能量，将这份无形的心灵联系增强了不少。

苏颜距离自己并不远，就在这一片冰山内部的某一处，气息均匀，似乎是陷入了沉睡之中，任由杨开如何传达神念，也无法从她那里得到丝毫回应。

杨开的脸色瞬间阴沉下来。

苏颜，恐怕是出了什么意外！要不然察觉自己到来，她肯定会兴奋地跑出来的。

刹那间，杨开怒火上涌，杀机四起，目光变得不善了。

冰山内部，处处晶莹剔透。

冰宗的基业，就在这绵延的冰山之中，不知道多少年前，冰宗还是通玄大陆上一处广为人知的庞大势力，但因为一次意外，让冰宗举宗搬迁，隐居到了这里，再也不与外界接触，也不再接纳外人。

每隔十几年，冰宗的长老们都会外出游历，寻觅一些根骨资质绝佳的弟子带回来，补充冰宗的新鲜血液，而这些人，无一不是在外流浪无父无母的孤儿。

选徒的严格，让冰宗的每一个弟子，都拥有傲人的资本和实力。

冰宗的人数不多，从宗主往下，约莫只有五百多人而已，可高手却有不少，入圣境强者更有好几位，超凡境二三十人，可见冰宗的育人强横和寻找弟子的眼光独到之处。

此时此刻，在一座冰山的中心处，一间冰室内，倪仁正在向千月长老汇报此次交易的事项。

千月是个中年美妇模样的女子，年纪虽然看着不大，但实则已是入圣一层境的强者，与绯雨一样，驻颜有术。

倾听完倪仁的汇报，千月微微颔首：“做得不错，辛苦你们了，带那些弟子自己去领些物资修炼去吧。”

“谢长老。”倪仁恭声说道，却没有马上退去，一副欲言又止的模样。

“还有什么事？”千月一双美眸打量了下他，敏锐地察觉到了什么，轻启朱唇问道。

“是这样长老，这一次交易的时候发生了一件让弟子有些在意的事。”

“讲来听听。”

“有一个年轻男子，向弟子询问苏颜的下落，也不知道他从什么地方得到了消息，似乎知道苏颜在我们冰宗！”

“他找苏颜？”千月俏脸一凛，黛眉微皱了起来，“是什么样的男子？”

倪仁连忙将杨开的模样描述了一遍，补充道：“他年纪不大，但有些诡异，弟子无能，没能窥探到他实力如何，但他给我一种压迫的感觉。”

“他压迫了你？”千月神色讶然，想了想，喃喃道：“难道是那老家伙之前跟宗主提起过的人？怎么这么快就找来了？”

当年那个老家伙将苏颜带到冰宗交给宗主的时候，曾经说过，总有一日会有一个年轻男子来寻找苏颜，到那时候，还请宗主一定要放行，否则极有可能会惹出天大的麻烦。

宗主和自己当时也不知道苏颜的资质这么出色，自然是没好气地答应了下来，可是现在，在见识到苏颜的聪慧之后，自己是真不想让她离开了，只要留在冰宗，以她的才华，必定能继承宗主之位，成为一方领袖。

而且最让千月无奈的是，现在苏颜还出了点岔子，并不是能见人的时候。

那年轻男子跟苏颜的关系一定是非常亲密的，真要是让他看到了苏颜此刻的状态，指不定会发生怎样的事端。

千月不禁揉了揉额头，大感头疼，询问道：“那男子来冰宗了么？”

“没有。”倪仁摇了摇头，“弟子觉得这事应该先汇报下长老，所以并没有告诉他实情。”

“恩，做得好。”千月满意点头，正想夸赞几句，蓦然脸色一变，神识放出查探了下，冷哼道：“倪仁啊倪仁，你果真无能！人家跟着你来到了咱们冰宗，你居然还一点都没察觉？”

“啊？”倪仁大惊，“不会啊，我特意在外面绕了好几日，确定没有问题了才回来的，他怎么……”

“哼！”千月冷哼，“我说他来了，他自然是来了，而且这小子似乎对我们冰宗很不满，此刻气息有些暴戾呢。”

“长老息怒，弟子这就去将他赶走！”倪仁连忙道，面上有些恼火之意。

回来的时候，他已经足够警觉了，可还是被人给追到了家门口，实在是让他有些大跌颜面。

“去吧，多带点人，这小子不是善茬，给他点教训就可以了，万万不能伤了他性命。”千月叮嘱道，毕竟是跟那老家伙有些关系，真要是杀了他，在那老家伙和宗主面前都不好交代。

为了苏颜出意外的事，宗主已经训斥过自己一次了，千月可不想再被训斥。

倪仁连忙应着，躬身退出，神色阴冷至极。(未完待续。)(未完待续。)

第七百三十章 谁才是主人

? 冰山外，杨开的脸色同样不好看，闭上眼睛感知查探着，从苏颜那均匀的气息中来推断，她没有生命危险，可不知道到底发生了什么，对自己的神念呼唤没有反应，就象是陷入了沉睡之中。

几股不弱的生命能量忽然诡异地出现在杨开的感知中，正以一种迅捷的速度朝这边飞来。

杨开睁开眼睛，双眸中寒光四溢，盯着那几个忽然出现的冰宗弟子。

片刻后，那几人纷纷来到杨开面前。

“果然是你这小子！”倪仁低喝一声，对面这小子脸色阴霾，杀气涌动，一看就知道不是什么好鸟。

对这种人，倪仁是一点好感都欠奉。

“你敢跟踪我？胆子不小啊。”倪仁冷哼着，不悦道：“我倒要找水神殿去问问，你们水神殿就是培养出这种阴险小人的地方？”

他见杨开之前与水神殿的那些人一起行动，以为杨开是出身水神殿的。

“水神殿还管不到我！”杨开重重了哼了一声。

倪仁皱了皱眉，斜睨了杨开一眼，从容道：“我不管你是哪个势力了，此地乃我冰宗所属，你从哪里来便回哪里去，否则别怪我们对你不客气了。”

“在没见到我要见的人之前，我哪里都不想去。”杨开望着倪仁，心中也是好一阵厌烦，这家伙分明是知道苏颜的，可在此之前居然连给自己问话的机会都没有，现在自己找到了这里，他居然还想赶人。

态度嚣张到了极点！

杨开心中暴怒，却还是忍着没有动手，冰宗宗主毕竟与梦无涯是有些关系的，梦无涯将苏颜托付到这里，显然也是出于好意，如果冰宗能给他个合理而可以接受的解释，杨开并不想把事情闹大。

他现在只想知道，苏颜到底怎么样了。

他没动怒。倪仁倒是动怒了，爆喝道：“小子，不要敬酒不吃吃罚酒，在我冰宗的地盘上敢跟我这般说话的。你还是头一个，再敢激怒我，要你好看。”

“你大可以试试！”杨开冷笑不迭。

倪仁微微颔首：“我本不想伤你，但这是你自找的，一个小辈。也敢在我面前这么放肆，简直是不知所谓，今日便让你知道，在这里到底谁才是主人！”

这般说着，倪仁的眼睛忽然一亮，一道洁白的光芒，悠然从他的双目中爆射而出，在这洁白的世界内，想要察觉这样的光芒极为不易。

掺杂着冰寒冷意的光芒，如利剑般瞬息而至。刺入杨开的脑海，撕裂了杨开识海的防御，似乎要一举将他击溃。

“神识攻击……”

杨开的嘴角噙着冷漠的微笑，缓缓摇头：“我还以为冰宗的人有多了得，原来不过如此而已，如果你只有这点手段的话，那你恐怕是要失望了。”

倪仁爆出的神识攻击，虽然轻松地刺入杨开的识海，但在那灼热的海浪中，很快被焚烧殆尽。

倪仁面色一变。他身边的那几位冰宗弟子，也都是一脸惊诧地望着杨开。

倪仁好歹也是超凡一层境的强者，尽管不主修神识力量，但他的神识也算比较强大的了。对付这样一个小辈，居然无功而返，对方不但没有丝毫损伤，还神态悠然地侃侃而谈，实在是让他们难以接受。

“师弟，这小子有点古怪！”倪仁身边。另外一位超凡境沉声道。

倪仁面色沉重地点点头，刚才千月长老让他多带点人出来把这小子赶走，他还觉得有些小题大做，现在想想，幸亏自己找了几位师兄弟帮忙，要不然孤身一人出来迎战的话，恐怕真会吃个大亏。

这般想着，望着杨开的神色也凝重不少，沉声道：“小子，看你还有些本事，我也不为难你，你走吧。”

“我说了，没见到我要见的人之前，我是不会走的。”杨开缓缓摇头，态度坚决，神色蓦然冷厉，森冷道：“若不让我见，我便平了你们这三千冰山世界！”

“猖狂！冰宗岂是任你撒野的地方？”倪仁大怒。

“看样子跟你们说是没有用了，你们在冰宗的地位也不高吧，既然如此，我便去找能说话的人！”杨开话音刚落，身形便纵出，直奔一座冰山而去，那座冰山中，隐隐约约传来一股强横的神识，似乎是有人在窥探这边动静。

“痴心妄想！”倪仁怒喝一声，真元迸发，“冰封天地！”

凛冽的寒风在这一刹那变得越发阴寒，杨开的身体四周，忽然多出一股莫名的能量，将他团团包围，从那四周的能量中，一道道冰棱迅速成型，四面八方地朝他激射过来，每一根冰棱都锋利如刀，气势如虹。

刹那间便将他淹没了。

倪仁的脸色非但没有轻松的意思，反而变得越发沉重。

咻咻咻……

冰棱不断地激射，但在那冰系能量包裹的正中心，正有一团熊熊燃烧的火光爆发出来，以一种匪夷所思的速度蔓延，很快，那通红的火光便如太阳一般刺眼起来。

轰……

冰封天地被瓦解，杨开一身火红的光芒，透着一股灼热的气息，凌立在半空之中，冷漠地望着倪仁。

“超凡境！”倪仁面色大变，目光失神。

感受到杨开的真元波动，他一下就知道对方的修为如何了。

这个年纪不大的男子，居然跟他一样，是个超凡一层境的强者！而且他的真元精纯雄浑，比之自己要强横好几倍，更让倪仁不安的是，他的真元属性，正与自己的真元属性相克！

“师弟小心！”倪仁失神的时候，他身边的那位师兄忽然高呼，匆忙扯了他一把。

咻……

一支火红的长矛，擦着他的身体打入地下，将这万载寒冰世界破出一个大窟窿，直深几百丈有余。

感受到这一支纯粹由真元凝练而的长矛的威力，众人勃然变色。

他们都是超凡境的强者，可没有一人有自信能用身体抵挡住这样的攻击，真要是挨上了，恐怕立刻就会死亡。

呼呼……

炙热的让人难以忍受的真元能量扩散出来，覆盖了方圆几百丈的范围，在这片范围内，众人修炼的冰系功法全都受到了不同程度的压制，真元在体内流转起来似乎一下子变慢了不少。

杨开一步步地从虚空中走了下来，眼眸中透着一股让人战栗的寒意，淡淡道：“最后问你们一句，苏颜出什么事了？”

“小子，要打便打，我们不认识什么苏颜，也不知道苏颜是谁！”倪仁硬着头皮喝道。

“好。”杨开微微颔首，也不再啰嗦，一滴阳液透过指尖渗了出来，被他屈指一弹，应声飞出。

那阳液在半空之中，蓦然化作千万颗细小的液滴，铺天盖地地朝那边射了过去。

“冰幕！”

“冰锁！”

“冰晶战兽！”

倪仁和那几位超凡境同时出手，各种冰系武技的光华齐齐绽放。

一道充满了冰寒能量的防御，蓦然在他们面前升起，与此同时，一条洁白的能量锁链，莜地朝杨开卷了过去，而且伴随着一阵妖兽的嚎叫声，这冰川之上，忽然出现了一只只体型庞大，模样狰狞的战兽。

这些战兽全部是由能量组成，如精心雕琢的冰雕般，栩栩如生，地上跑的，天上飞的，应有尽有，凶猛朝杨开攻来。

嗤嗤嗤……

化为千万的阳液，不费吹灰之力，洞穿了那一层冰寒防御，倪仁等人面色铁青，齐齐祭出自身的防御秘宝，挡在身前。

那一道悠忽而来的冰锁，直接将杨开捆了个结实，但不等施展冰锁的强者欣喜，便骇然地发现，这足以捆缚任何超凡一两层境的武技，居然被杨开体外的真阳元气直接融化，没有起到任何作用，甚至连拖延他的步伐都做不到。

杨开健步如飞，迎着那些冰晶战兽冲了上去。

许久未曾动用过的兽魂印再一次被使出，牛哞虎吼声响天彻地，撼天白虎，裂地神牛应声而出，金黄色的身躯壮硕异常，如燃烧的太阳般，紧随在杨开左右。

啪啪啪……

所有迎面冲来的冰晶战兽，全都不敌杨开和这两只兽魂的一击之力，纷纷裂开，化为荧光消失不见。

只是须臾时间，杨开便已冲到了那几人面前，澎湃的真元和压倒性的气势让他们心神战栗，他们从来没有想过，在同等级的武者中，居然有人能以一己之力对抗他们几人联手，不但没有落败的迹象，反而还打得风生水起，游刃有余。

感受到力量在自己的身躯中涌动，杨开畅快淋漓。

冰宗的这几个人，战斗力要比外面的同等级武者强横许多，之前在水蓝城收拾的那程家的两位超凡一层境，与他们根本不是一个档次的存在。

虽然修为境界相同，但对于天道武道的理解程度不同，能将自身境界转化出来的战斗力自然就大不一样。

在这一点上，杨开做到了极致，冰宗这些人也做得不错，却远不如杨开深刻。

一招招打出，招招致命，怒火似乎也随着这些攻击释放了出去，杨开的头脑渐渐冷静。

他来冰宗，不是为了打架，也不是为了杀人的，他是要来找苏颜的。

这般想着，杀机收敛了不少，下手却是毫不留情，倪仁等人拼尽全力，不但没能将杨开拦下，反而节节败退，露出不支的征兆来。

这一幕让他们心中恐惧，看待杨开的态度，也在悄悄地发生着变化。(未完待续。)(未完待续。)

第七百三十一章 撒野

? 冰山外围，冰宗几名超凡境强者联手对抗杨开，叫苦不迭。

本以为对方只是个年轻小子，自己师兄弟几人随便哪个出手都能轻松胜他，可让倪仁等人没想到的，杨开的实力居然如此超群卓越，一出手便打得他们捉襟见肘，苦不堪言。

如此巨大的反差，让他们全部吓了一跳。

虽然大家的真元属性彼此相克，但是比较起来无疑是对方的真元更精纯更浓郁，真元碰撞中，自己施展出来的武技招式就如骄阳下的春雪，消融殆尽，还不及对方的身体外围便被化解。

“今日谁敢拦我，我让谁死！”

奔袭进攻中，杨开忽然露出不耐烦的表情，冷言爆喝，眼眸中透着一股及其冷酷的寒意。

倪仁心头一颤，忽然觉得不安起来，下意识地就要后退，摆出防御的架势。在杨开杀机腾腾的威胁下，他终于生出不妙的感觉。

杨开的表现完全出乎他的意料，他怎么也想不到，这个年轻人能凭一己之力，让自己师兄弟几人完全受制。

“这里是我冰宗，还由不得你放肆！”倪仁有些色厉内荏，咬牙嘶吼起来。

“这话你刚才也说过。”杨开冷眼斜睨着他，“冰宗了不起？我就放肆给你看看！”

话音一落，风起雷动，倪仁几人身体四周忽然出现了风雷两力交叉而成的杀戮场，无所不催的风刃，迅疾而杀伤力巨大的电芒将他们统统包裹，风雷两力在这杀戮场内肆虐，那几人手上持着的防御秘宝光芒忽明忽暗，灵气大减，不到片刻功夫便失去了效用。

守护在周身的冰系真元，也根本抵挡不了那风雷两力的侵蚀，衣衫破碎，身上出现了密密麻麻的创口。

感受到死亡的气息迎面扑来。倪仁等人脸色苍白无比。

被这能量交错的杀戮场禁锢，他们连逃遁都做不到。

杨开缓缓伸出一只手，朝他们所在的方位拍了下去，天幕中。蓦然出现一只巨大的手掌印，金光灿灿，犹如太阳坠落，带着灼热毁灭的能量重重压下，如山岳倒塌了一般。

气势逼人。掌印未到，那冰川世界便已开始融化，一阵阵雾气，腾空而起。

倪仁和他的几位师兄弟，全都身子一软，险些跪倒在地，眼珠子剧烈颤抖，怔怔地望着从天拍下的巨大掌印。

“住手！”一声娇喝传入众人的耳中，一道洁白的身影蓦然从那冰山内部飞射出来，只是眨眼的功夫。便来到了倪仁等人的上空，抬起一只芊芊玉掌，迎上了杨开的攻击。

啪……

那金光灿灿的掌印直接崩散，杨开蹬蹬蹬蹬倒退了好几步，脸色一白，嘴角渗出些鲜血。

但他不惊反喜，噙着一抹微笑，凝视着那忽然出现的女子。

这个女子是个中年美妇，一身洁白的长裙，身材丰腴饱满。成熟异常，神色冰冷，正用一种忌惮而又不可置信的目光望着杨开，似乎不敢相信就是这样的一个年轻人。轻松击败了倪仁他们。

倪仁和他的师兄弟，全都是超凡一层镜的，在冰宗内实力也不算低，以多敌少，却是这样的结局，实在让她有些难以接受。

大陆上什么时候出现这么厉害的年轻人了？

“终于来了个能管事的了。”杨开轻哼一声。

“千月长老！”倪仁等人就象是看到了救星般。眼中露出惊喜的神采，连忙呼喊。

“你们退下吧。”千月挥了挥玉手，包裹在倪仁等人身体四周的风雷杀戮场，也一下被破解了。

杨开的神色凝重，这女人是个入圣境强者，能有这样的手段也不奇怪。他之所以摆出一副要击杀倪仁他们的模样，制造出那么声势浩大的动静，就是为了把这女人给引出来。

这个女人，就是刚才在其中一座冰山内部窥探自己的那人。

倪仁他们是做不了冰宗的主的，但这个人大概可以。

“你是哪个势力的？为什么能精通三系能量奥秘？”千月黛眉微皱，凝重地打量杨开，想从他的穿着上看出些端倪，可惜一无所获。

“这你不用管，我来这里，只想见一个人！”杨开轻轻地吸了口气，“还请你们冰宗开个方便之门，如果她安好，我带她离去，这次的事就此揭过，如果她不好，你们冰宗就等着付出代价吧。”

“猖狂。”千月缓缓摇头，美眸中露出一抹嘲弄的神色，“冰宗隐居已久，名声不显，可也不是谁都能欺负的。你要找的人，并不在此地，你从哪里来，便回哪里去吧，否则别怪我对你出手。”

“你也不用跟我打马虎眼，苏颜就在你们冰宗，这一点你知我知。”杨开的眼神冷漠，并没有因为千月的话而有丝毫动摇。

“我说了，你要找的人，不在冰宗。”千月芳心微怒，面色也不太好看了。

“是嘛？”杨开嘲弄地笑了笑：“要不要我给你指一下她所在的位置？”

这般说着，伸手指了个方向：“距离这里大概十里，冰山内部，我要找的人，正在沉睡中。”

千月花容变色，惊愕地望着杨开，诧异极了。

这小子说的精准无比，千月也弄不明白他是怎么知道的。

“说中了？”杨开将她的神色变化收入眼底，冷冷道：“我只要见她一面，看看她现在到底怎么了。”

“我不知道你在说什么。”千月整了整脸色，一脸的不近人情。

“你若执意不让我见，那我就只能硬闯了。”杨开神色陡然暴戾起来，低吼道：“希望你们冰宗能承受得起代价！”

“你敢在此撒野，当心自己小命不保！”千月紧咬贝齿，威胁的味道十足。

杨开轻轻颔首，不再啰嗦，雄浑的真元蓦然爆发。

哗……

风雷羽翼直接张开，美轮美奂的巨大翅膀，让所有人都看得一呆，没弄明白这到底是武技还是秘宝的威能。

失神间，杨开消失在原地。

千月脸色一变，娇躯一晃，急忙追了出去。

轰……

一座百丈高的冰山，忽然传出一声巨响，在一股巨大无匹的力道下，齐腰而断，上半截冰山全部崩碎成冰块，四散而落。

轰轰轰……

一连串的巨响声，不断地往冰山内部蔓延了过去，倪仁等人看得目瞪口呆，他们根本把握不到杨开的身影，张开了那一双诡异的翅膀之后，这个年轻人的速度似乎提升到了一种极限。

他们即便放出神识，也无法锁定对方。

那身影晃动间，一座又一座的冰山受到了重创，他就象一团熊熊燃烧的火球，直直地朝冰山撞了过去，用自己的肉身和真元，直接在冰山上破出一个又一个大洞。

短短几息功夫，五六座百丈高的冰山被毁，好些个正在冰山内部修炼的冰宗弟子平白遭殃，一边咒骂一边迅速逃出，可才刚脱离危险，眼前便是一黑，直接昏迷了过去。

倪仁等人也是如此，观望了一阵，不明不白地忽然倒地不醒。

千月并没有察觉到这一点，在杨开激射出去的瞬间，她便追了上去，但即便以她入圣一层境的修为，想要追上施展了风雷羽翼的杨开，也有些不太现实。

风属灵动，雷属迅捷，风雷羽翼为杨开提供的速度加成，已经无法用言语来形容了。

冰山世界上空，两道身影迅速闪烁，一追一跑，追跑中，不断地有冰山被破开大洞，轰隆隆朝下倒塌。

杨开从最开始，就没打算和一位入圣境的强者正面交锋。

他如今的实力确实已经不俗，也能够越阶作战，对付倪仁等人更是胜得不费吹灰之力，但他多少还有自知之明，入圣境，不是他现在能够对抗的。

每一位入圣境体内流淌的能量，都与超凡境大不相同，他们施展出来的武技和招式，杀伤力根本不是超凡境能够比拟的。

圣阶，是凌驾在超凡境之上的层次！

想要与入圣境强者对抗，最起码也要晋升到超凡三层境，才有那么一线希望。

与这这样一个美妇打斗，杨开毫无胜算，所以，他只能以这种方法逼迫对方就范。

他要闹个天翻地覆！

“小子，给我停下！”千月芳心震怒，追不上杨开，只能竭力嘶吼。

“我说了，见不到苏颜，我就毁了你们这三千冰山世界！”杨开冷哼，速度不但不减，反而又激增了许多。

强悍的肉身裹着炙热的真元，直直地朝冰山撞去，没有哪一座冰山能承受得住他的一撞之力，所过之处，摧枯拉朽，一片狼藉。

千月睚眦欲裂，眼看着冰宗千年的基业被这么毁去，心中又是心疼又是震怒。

碰到这么一个态度强硬，不知死活的年轻人，她觉得自己真是倒了大霉。

追逐间，千月蓦然停了下来，美眸中一片冰寒，冷冷地盯着杨开的身影，娇喝一声：“激！”

天地能量陡然变得诡谲，杨开神色一变，往前奔驰的身体急速停顿，匆忙转了个方向，但四面八方，一道道冰寒的能量却是悠忽而来，让他根本没有闪避的地方。

入圣境强者的通天手段，他根本没看清到底是怎么回事便已中招。

轰轰轰……

那冰寒至极的能量打在杨开身上，将他打的在空中不断地翻滚，鲜血散落，泛着淡淡的金光，身形无法控制，一头朝下方栽了过去。(未完待续。)(未完待续。)

第七百三十八章 声势浩大

? 阴阳合欢功，双修之时不但能让男女双方进行真元上的交融汇聚，让真元发生翻天覆地的变化，就连神识也能如此。

在体验那让人欲要嘶声尖叫的快逾的同时，苏颜感觉到从杨开的神魂灵体内传递过来一道道高深奥秘的能量。

杨开心中关于天道武道的种种感悟，尽在与之分享。

苏颜不敢怠慢，敞开了心扉将其接纳，记忆在灵魂深处。

而杨开的神魂同样也获益匪浅，虽然苏颜的感悟对他来说已没有多大作用，但这番交融之下，他清晰地察觉到自己的神魂正在迅速变得坚固，神识能量也变得更加凝练了。

冰室中，两人的神魂在交汇着，体内的真元同样不由自主地迸发，融合交流，以阴阳合欢功的法诀路线，在彼此的身上流淌。

每流淌一次，真元便精纯一分。

这一次的双修，让两人都获得了难以想象的巨大好处。

蓦然间，杨开的背后，浮现出一条巨龙的幻影，与此同时，苏颜的身体表面，也有一只冰凰的幻影游动起来。

两只幻影吸纳着两人的真元，体积迅速膨胀，只是片刻功夫，便已充斥了整间冰室。

高亢的龙吟声传出，嘹亮的凤鸣附和着，三千冰川世界，一阵战栗，那悬挂在冰峰下的冰棱，一瞬间变成了齑粉，冰块悉悉索索地往下掉落。

轰轰，两股耸人听闻，属性截然相反的能量，自冰山内部轰然爆发了出来，直冲天际。

冰宗上至冰主青雅，下至普通弟子，全被惊动，纷纷面色大变，窜出所居冰山。

千月也吓了一跳，她正在自己的冰山中打坐修炼。感受到这两股不同寻常的能量波动，自然是急忙跑出来看看情况。

入目所及，宗内其他三位长老全都凌立在虚空中，神色凝重无比地抬头望着天空。目光颤抖。

就连冰主青雅也俏脸严肃。

“宗主！”千月急忙靠近他们，开口呼唤，却没有得到任何回应，顺着他们所望的方向看去，千月的美眸一阵收缩。

在那天空中。一条长达百余丈，浑身金光灿灿宛若熊熊燃烧的火焰般的巨龙正在摇曳生姿，场面壮阔离奇，而在那巨龙的身畔，有一只浑身晶莹剔透美轮美奂通体冰蓝之色的巨大冰凰张开了翅膀飞舞。

一龙一凤，互相追逐嬉闹，声势浩大。

从那龙凤的身上，所有人都感受到了逼人的炙热和冷冽的寒意，这种炙热和寒意，在场的任何一个人都无法轻视。

最让青雅等人感到震惊的是。从那金龙和冰凰身上传来两股让他们有些熟悉的气息。

那是杨开和苏颜的气息！

正当所有人都震惊莫名的时候，那追逐取闹的龙凤忽然扭转了方向，居然直直地朝青雅等人所在的方位飞了过来。

几位入圣境的长老勃然变色，纷纷凝聚起真元，暗暗戒备。

那金龙冰凰飞临到几人前方百丈处，缓缓停下，金龙在前，冰凰在后，两者亲密无间，就如夫妻一般。

金龙那两只铜锣大小的眼睛盯过来。饶有兴致地打量着青雅等人，透着一股人性化的味道，每个人都不由自主地紧张起来，看着这两只眼睛。他们没来由地感觉自己很是渺小，似乎随时随地都可能会覆灭的样子。

尤其是千月，她总觉得这金龙在盯着自己的时候，有一种浓浓的警告味道。

青雅皱着眉头，运转真元，抵挡来自龙凤身上的压迫气息。试探性地询问了一声：“杨开？”

金龙那两只眼眸里，闪过一丝诧异的神色，忽然扭转了方向，带着冰凰迅速离去。

在高亢的龙吟和嘹亮的凤鸣声中，这一龙一凤渐行渐远，很快消失不见。

直到它们离去，冰宗所有人才情不自禁地喘了口气，冷风一吹，众人这才发现，自己背后出了一身的冷汗。

望着龙凤消失的背影，青雅若有所思。

她能感觉到，它们并不是就这样离开了，而象是兴之所至，要在这冰川世界中游玩一番。

果然，不大片刻功夫，远处传来了轰隆隆的动静，显然是那一龙一凤闹出来的。

青雅摇头苦笑，挥手道：“回去吧，没事了。”

“宗主，这难不成是那小子弄出来的？”千皓眉头紧皱着，不太确定地询问，龙凤刚出现的时候，确实是在杨开和苏颜所在的那冰山上方，但以这两个小辈的实力，怎么可能制造出如此庞大的声势？

“大概是吧。”青雅微微一笑，“它们还会回来的。”

“还会回来？”千皓面色一变。

“没察觉么？那两个孩子的神魂和意识就在那龙凤之中，那龙凤，是他们汇聚一身真元显化出来的。他们肉身还在我冰宗，不回来能到哪去？”

“这么说，他把苏颜唤醒了？”千月闻言一喜。

“不清楚，等他们回来了再问问吧。”青雅抿嘴一笑。

“这小子，真是可恶，弄出这么大动静，是在警告我冰宗不要亏待苏颜么？”千月咬牙切齿起来，想想那金龙刚才望着自己时眼神中的警告意味，顿时气不打一处来。

“可是宗主，以他们两人的修为，身体内也储藏不了这么庞大的真元吧？”千皓一脸的不解，如果真依青雅所说，那龙凤是杨开和苏颜用真元显化而成，那得耗费多少的真元？他们的身体内，有这么庞大的真元么？

苏颜也就罢了，修炼的冰系法诀，身体内的真元不够，可以就地补充，调动天地中的冰系能量。

那杨开又是怎么做到的？

想不明白，千皓摇头不已。

远方，龙凤追逐之中，杨开和苏颜的意识也在不断地交流。

最近几次双修，似乎每一次都会出现龙凤呈祥的场景，可杨开和苏颜两人以前从未想过，自己的神魂能够入主到这龙凤之中。

这一次因为是在神魂交融，顺势便达成了这样的壮举。

无意间的发现，让杨开意识到，那印刻在自己和苏颜背后的龙凤图案，不单单只是一副图案而已，它们还隐藏了一股庞大的能量，甚至可以将它们转化成威力绝顶的神魂技。

特意跑到冰宗那些人面前，杨开的用意也确实如千月的猜测，威慑警告下冰宗那些人，让他们以后不要再管苏颜的闲事，免得又出现什么好心办错事的情况。

对此，苏颜似乎有些过意不去，责怪了杨开两声，说他不应该这样。

一边飞舞追逐，一边进行着交流。

化身为龙凤，所看到的世界与之前大不相同，似乎整个天地都在自己的掌控中一般，让他们的心境在不经意间得到了许多升华。

某一处，杨开停了下来，怔怔地望着前方一座巍峨的冰山，他感觉到，这冰山内部似乎有些什么能量巨大的东西。

若是平时，即便是以他的神识修为，也不可能感觉得到，但是此刻，神魂入主金龙，五官特别的敏锐。

苏颜显然也发现了，停在杨开身畔，怔怔地望着那边，神念传达了过来：“我听说，在一些时间悠久的冰山内部，容易生出一些珍贵的天才地宝，冰主前辈当年就得到过一些，千皓和千月长老也曾经得到过，莫非那冰山里面就是有这样的东西？”

“那是什么？”杨开愕然询问。

“寒冰玉晶，是一种圣级的材料，对我们修炼冰系功法有很大的帮助。”

杨开精神一震：“是不是有，看看就知道了。”

说话间，金光灿灿的龙身直直地朝那冰山上撞了过去，散发着足以融化一切的灼热。

轰……

冰山晃动了几下，存在不知道多少千年的巨大冰山，唏哩哗啦裂开了无数道缝隙，如蜘蛛网一般遍布了整个山体。

虽然山体受创，但这冰山的坚固程度还是超乎了杨开的想象，并未就此倒塌。

苏颜一言不发，凌立到了杨开身边，四目相对，一切尽在不言中。

下一刻，两人同时发力，金龙冰凰如闪电般在原地消失。

两人合力，比起杨开单独一人发挥出来的破坏力，强盛几倍有余。

没有丝毫声响，杨开和苏颜两人已经穿过了冰山，来到了对面。

静静地等候片刻，轰隆隆的声音传出，那巨大巍峨的冰山轰然倒塌。

冰山破碎的同时，杨开之前感觉到的能量波动也越发清晰了。

但还不等他去寻找，眼前蓦然一阵摇晃，神魂深处，传出一股浓浓的疲惫感。

不但他是如此，苏颜似乎也是这样，冰凰之体有些变换不已，随时都可能崩散的样子。

“师弟，我好像有些累！”

“先回去。”杨开急忙道，他们这是头一次将神魂入主到龙凤之身，不适应也是在所难免，这种时候，就必须得先回到自己的肉身中修养一阵，以免神魂真的出现什么损伤。

闻言，苏颜轻轻点头，与杨开两人急速返回。

冰宗，在经历了短暂的安静之后，又一次发生了骚动，随着两股庞大的能量波动的接近，那金龙冰凰果然又回来了，而且行事匆匆，直接闪进了一座冰山中消失不见。

望着他们消失的位置，青雅摇头不断，苦笑道：“是他们没错了，这两个孩子……千月，随我去看看吧。”

“恩。”千月连忙应道。(未完待续。)(未完待续。)

第七百五十章 神战之庭

? 观望一阵，让众人有充足的准备时间，程姓老者才再一次挥下大手。

咻咻、嗤嗤之声不绝于耳，无以计数的狂暴能量，轰然朝那无形的屏障轰去，为了早点打破这屏障，进那后方的宫殿寻觅探索，这一次所有人都没有藏拙，就连杨开也动用了一点真实的本事。

这无形的屏障若是完好状态，以这批人的修为水准，即便努力个几十年大概也是打不破的。

但这上古遗迹存在的年头实在太久，所有的禁制都威力大减，面前这道屏障同样如此。

第二波密密麻麻的攻击轰击上去的时候，那屏障又往内凹陷了许多，不过这一次似乎达到了它承受的极限。

咔嚓……

半空中诡异地出现了许多道细小的裂缝，很快，那些裂缝朝四周扩散开来，更多的裂缝呈现在众人的眼帘中。

众人惊呼，紧密关注着，一双双眼眸里尽是期待之意。

哗啦一声脆响，犹如一面镜子被打碎了一般，那无形的屏障骤然破开。

在屏障被击碎的一瞬间，在场所有武者似乎早有准备一般，不待那些超凡境强者号令，一个个全都施展出了自己的身法，急速朝前奔去。

那些领队的超凡境也是如此，七家联盟的这些强者，每个人都目光贪婪地望着那光球，人还未到，便伸出大手朝它探去，欲要将其纳入囊中。

刚刚齐心协力合作一番的众人之间，骤然爆发出一股明争暗斗的激流。

真元跌宕，你推我搡，惟恐落后了别人。

杨开没动，只是冷眼警惕地关注局势的变化，九天圣地的圣女也没动，除此之外，还有不少生性多疑的武者同样站在原地。

他们自觉实力不够，冲过去恐怕也抢不到那神秘的秘宝，而且本能地觉得前方大概会有危险。自然就没敢轻举妄动，只等让其他人先冲过去探探情况再说。

果然，还不等那些人接近发光的圆球，一股洁白的光晕。忽然以那圆球为中心，朝外扩散开来，那光晕中带着一股神秘诡谲的能量波动，迅如闪电。

正朝前冲去的武者们见到此景，纷纷面色大变。绕是他们有所准备也被这光晕打了一个措手不及。

没人反应过来，看到光晕的同时，他们便被这洁白的光晕包裹住了。

瞬息间，这些人便动作僵硬，滚葫芦一般滚倒在地上，连一点反抗的余力都没有。

杨开勃然变色，想都没想，急速退去。

在那光晕扫过前面武者的瞬间，杨开感觉到了这些武者们体内有一股股强弱不一的能量被剥离出来，吸纳进了光球之中。

但即便是以杨开如今的速度。也没能逃出光晕的追击，他才刚退出不远，那光晕便也已将他笼罩。

神魂震动，识海内一片翻滚，杨开只感觉眼前地动山摇，神魂有一种要被剥离出去的错觉。

不敢怠慢，连忙稳住身形，屏气凝声，稳住神魂的震动。

百忙间，扭头打量了一眼四周。赫然发现之前那些抱有警惕未曾上前哄抢秘宝的武者们，有一个算一个，全都没能幸免，也如海万古他们一样倒在了地上。

就连那九天圣地的圣女也是如此。

不过她似乎坚持了一会儿。在倒下之前，幽幽地看了站在原地的杨开一眼，红唇蠕动了几下，也不知道想说什么。

杨开估计她是在向自己求救！

哪还有闲心去理会她？杨开如今也是自身难保，被那莫名的光晕覆盖住，杨开感觉自己的神魂就象是被一只无形的大手擒住了。正要将其从自己的识海抽离出去。

内心震动，杨开根本不知道这其中到底蕴藏了什么样的玄妙，心神连忙沉浸到识海中。

灭世魔眼瞬间张开，但即便如此，也没能避免厄运。

只坚持了不到十息的功夫，杨开便眼前一花，神魂脱离了识海，进入到一片白茫茫的世界。

一道又一道身影在面前显现出来，每个人的面上都是一片惶恐不安，震惊万分地打量四周，却又弄不明白情况。

这些人，全部都是神魂灵体显化，正是之前聚集在一起的武者们，一个不少，百来号人俱都在此。

“喂！”一声呼喊从侧旁传来，杨开警惕扭头，赫然发现九天圣地的圣女，正躲在一个无人问津的角落里冲自己招手。

杨开皱了皱眉，在她的接连催促下，这才朝她走过去。

她现在同样也是神魂灵体，似虚似实，没有了改变容貌的手段之后，露出了本来的模样。

“你知道这里是什么地方嘛？”九天圣地的圣女一边打量四周，一边悄声询问。

“我怎么会知道？”杨开皱了皱眉，心中虽然有些猜测，却不敢肯定。

“我看你好像抵挡的时间比任何人都要久，你的真实实力不止神游境七层吧？”圣女蹙着眉头，上下打量杨开，忽然美眸中闪过一丝惊诧：“咦，你的神魂灵体怎么……”

与杨开靠得比较近，她感觉到一股灼热的气息，从杨开身上散发了出来。

杨开冷冷地看了她一眼。

圣女抿嘴一笑：“放心，我不会乱说的，你修炼了什么特别的神魂技吧？”

“算是。”杨开微微颔首，并没有多做解释，平日里，他可以隐藏自己具备神识之火的秘密，即便在动用神识战斗的时候，只要不施展神识之火的力量也能欺瞒别人，但是神魂灵体遁出识海，神魂灵体中不可避免地就会出现一些灼热的征兆。

说话间，斜睨着面前这位圣女，心头讶然。

这个圣女的肉身上有一股神秘的力量，阻挡了杨开的窥探，所以杨开之前也不知道她到底是什么修为。但是此刻，只有神魂灵体在此，圣女的修为一眼便可看穿。

超凡一层境！

她的年纪比自己大不了多少，但也有这样的水准，这个九天圣地果然了得！

“我觉得我们还是彼此照顾下比较好，你说呢？”圣女忽然提议道，本来她以为这么多人一起下海，应该是没什么问题的，可在探索的路上，接二连三地出现一些让她都始料不及的状况，她才意识到这上古遗迹中存在了她无法抵挡的危险。

如今神魂灵体又被强硬地拉扯到此处，圣女自然是想寻觅个帮手，互相照拂。

“我不带累赘的。”杨开看着她，缓缓摇头。

圣女撇嘴道：“你这人好臭屁啊。你都没见识过我的手段，怎么知道我就是你的累赘？说不定，你还是我的累赘呢，到时候真有危险，谁照顾谁也难说。”

“那你让我见识下你的手段好了。”杨开微微一笑，神色淡然，“等我见识到了，再考虑要不要跟你合作！”

圣女的俏脸一下冷了不少，哼了哼，也不愿再跟杨开多说话。

从小到大，她虽然接触的同辈男子很少，但却从未想过，世上居然还有杨开这样臭脾气夜郎自大的人。

好像天底下就他一个人最厉害，其他人都不足为道的样子。

这人真够讨厌的。

两人说话的功夫，七家联盟和他们召集过来的武者们也在窃窃私语，探讨眼下的局势。

“看那上面！”蓦然，一声惊呼传出，听闻，所有人都抬头望去。

只见在白茫茫的虚空之中，有几个金光灿灿的大字，耀眼非常。

神战之庭！

四个大字，每一笔都苍劲有力，透着一股说不出的韵味，而且这些字迹并不是用一般的方式写上去的，是用神识力量刻画在那上面。

即便经历了无数岁月，从那四个大字中透出来的浓浓威严也不曾磨灭，让众人心惊胆战，只看了一眼便连忙移开目光，似乎再看下去，自己的神魂灵体便要毁灭一般。

“神战之庭？是不是可以理解为神识之战的地方？”

“这么说来，那光球便是一件神魂秘宝了？”

“我等的神魂灵体被强制拉扯到此处，是为了让我们战斗？”

众人七嘴八舌地说着，很快便理清了一些头绪，与杨开心中的猜测也是相差无几。

海万古挥了挥手，示意众人稍安勿躁，朗声喝道：“如果这里真的是秘宝内部，而我等的神魂灵体被强制拉扯到这里的话，那我们如果想出去，就必须得先找到出口才行，诸位也别闲着了，四处找找，看此地是不是有什么隐藏的玄机！”

听他这么说，众人连忙分头行动起来。

这白茫茫空无一物的空间看似巨大广袤，但等众人行动起来才发现，这里的空间怪异无比。

无论众人怎么走，也脱离不开方圆几里的范围，一直在这附近流转。

找来找去，寻觅了许久，也没有人发现什么可疑的痕迹，不禁有些心灰意冷。

七家联盟的超凡境们也在寻找，超出众人的神识力量无时无刻地外放着，但任凭他们如何努力，这白茫茫的空间就象是一处没有死角的禁室，将所有人都关押在了此地，封住了他们的去路。

“你找到了没有？”九天圣地的圣女忽然又来到了杨开身边，没事人一般询问着，似乎之前与杨开发生的不愉快，已经被她给抛到了九霄云外。(未完待续。)(未完待续。)

第七百五十二章 冷眼旁观

? 白茫茫的世界中，眼前的诱惑和现成的条件，将七家联盟的强者们心里的阴暗面牵引了出来，他们一言不发地大开杀戒，瞬间便有十几人毙命。

感受到自身得到的好处之后，这些人的表情更加蠢蠢欲动了。

那些外来的武者沉寂了片刻，总算反应过来，有人怒吼道：“早就看出你们不安好心，兄弟们，跟他们拼了！”

刹那间，百多人的神魂灵体分成了两个大阵营，七家联盟为一方，外来的武者为一方，在这神战之庭内，展开了殊死搏斗。

没有秘宝，没有武技，更没有肉身，所有人唯一能够依靠的，便只是自身的神魂强度和修炼的神魂技。

两大阵营的武者们冲撞在一起，不断地有神魂灵体被打散，化为一股股能量，被附近的武者吸收接纳。

吞噬了别人的神魂能量之后，这些武者们也变得情绪激动，杀机凛然，似乎每一个都想独霸这里的好处，要将其他人赶尽杀绝。

七家联盟的武者们毕竟强势一些，每一家都有一两位超凡境在此，他们出手，几乎一击便能结果掉一个外来武者的性命。

但在那些外来人当中，也有几位超凡境的存在，这些人联合着自己的帮手，多多少少能够支持一段时间，也给七家联盟带来了不小的损伤。

所有人都杀得红了眼珠子，不断地有人惨叫消失。

残忍而疯狂的一幕让那九天圣地的圣女几乎无法接受，娇躯颤抖地望着那边的混战，连有人朝她靠近过来都没察觉。

杨开眉头一皱，有心想要看看这女人到底有什么本事，并没有出手帮忙，只做冷眼旁观。

待感觉到危机降临，这圣女才如梦方醒，那看似纤弱的神魂灵体中轰然爆发出一股毁灭性的力量，将朝她靠近的那个武者打的神魂俱灭。

眼看着这武者死后残留下的神魂能量萦绕在身旁。圣女黛眉微皱，并没有象其他人一样吞噬吸纳，反而主动远离了一些，俏脸上一片厌恶的神色。

杨开暗暗点头。觉得这女人多少还有些能力，而且眼力也不差，知道象这样平白得到的好处后患无穷。

似乎是感觉到杨开正在观察她，圣女偷偷地瞄了杨开一眼，美眸里一片警惕的神色。

她不知道杨开是不是会跟其他人一样。突然冲身边的人下毒手，如果真是那样的话，她自觉没有抵挡之力。

从杨开身上，她感觉到一股若有若无的压力，尤其是那股灼热的气息，让她忌惮万分。

杨开却不再关注她，而是饶有兴致地继续打量那边的混战，神色淡然。

战斗此刻呈现出一面倒的局势，外来的武者们本就是一片散沙，在七家联盟强者的进攻下迫不得已联手反击。虽然最开始的时候取得了一些成果，但在绝对的实力差距面前，他们很快便已溃败。

那几位超凡境被击毙之后，剩下的神游境武者根本翻不出什么浪花。

任由他们如此凄厉的惨叫求饶，七家联盟的强者们也是视若无睹，狞笑地将他们的神魂灵体打散，再从中得到好处。

渐渐地，百多人只剩下了不到十几个，而这十几个人，全都是七家联盟的超凡境强者。

似乎是因为吞噬别人的神魂能量过多。此刻弊端终于爆发了出来，他们每个人都显得有些焦躁癫狂，那一具具神魂灵体中流露出既混乱又邪恶的气息。

互相漠视了片刻，这十几个人再次大打出手。

“怎么办。怎么办？”杨开正在观望中，九天圣地的圣女第三次找上了他，一脸焦急无助的模样，让杨开感觉好笑。

“什么怎么办？”杨开明知故问。

“他们万一要是冲我们下手怎么办？”圣女芳心惶恐，虽然她有超凡一层境的修为，但七家联盟还剩下那么多人。一旦朝这边涌来，她根本抵挡不了，所以即便有些忌惮杨开，此刻也不得不想办法将自己和他绑到一起了。

“你是你，我是我！”杨开竖起一根手指缓缓摇了摇，敏锐地察觉到了她的用意。

“你就不怕自己会死在这里？”

“是福不是祸，是祸躲不过，怕就有用了？”杨开嘿嘿轻笑，一脸淡然的模样让圣女看得惊奇连连，说话间，上下打量了她一眼。

“你想干什么？”圣女当即警觉起来，杨开目光中的不怀好意让她有些起鸡皮疙瘩，连忙道：“你别忘了，我之前搭救过你，你应该知恩图报的。”

杨开耸耸肩膀：“放心，我没想对你干什么，别这么紧张嘛。”

圣女显然有些不信任他的样子，美眸瞪圆，一直盯着杨开的双眼，似乎是想直视杨开的内心，片刻后，神情放松下来。

她能感觉到，杨开对自己确实没有恶意，但这人肯定是在打什么鬼主意，这让她有些惴惴不安。

心中后悔的要死，若是早知道这次这般凶险，她说什么也不会跑到海底来的，还略施伎俩将圣地的两位强者给甩开了，简直是自掘坟墓啊！

圣女欲哭无泪。

杨开已不再理会她，继续关注那边的神识之战。

七家联盟的十几位强者们彼此都知根知底，战斗起来也是相当火爆，而且受到吞噬掉的神魂能量影响，这十几个人已经不畏生死，前后不过一个时辰的功夫，便已分出了胜负。

十几个人，几乎死了个干净，只剩下两人还在苟延残喘。

海家的海万古，和之前召集众人过来的那个程姓老者，两人都有着超凡两层境的修为，在这样的战斗中，无疑占据了实力上的优势。

不过经过这么一番拼耗，他们的神魂灵体都显得有些虚弱，对拼了一阵之后，纷纷盘膝坐下，开始调息。

见到此景，九天圣地的圣女当即怂恿起杨开，想让他跟自己趁机偷袭，将这两个老家伙干掉。

杨开不断地摇头，表示自己胆子很小，也没那个实力，直把圣女气得俏脸都扭曲了。

从始至终，杨开就没表现出一点害怕的样子，在看那些人混战的时候，他甚至还一副津津有味评头论足的模样。

这样的表现，要么就是有绝对的自信，要么就是愚昧无知。

圣女怎么看他也不是后面一种，没想到他居然放弃这么大好的偷袭机会。

让她一个人上去偷袭，她也没有必胜的把握，只能在原地踌躇不前，犹豫极了。

对杨开来说，击杀海万古和程姓老者不难，甚至可以说会非常轻松，但是他不太想在外人面前暴露自己的实力，如果是别人的话倒也好办，直接杀人灭口便是了，偏偏这个九天圣地的圣女之前还对自己施出过援救之手——尽管那并不是杨开需要的。

可真要他杀了这女人，杨开还真有些做不到。

他也不是什么不讲缘由便会杀人的凶恶之徒。

杨开现在有些头疼这个问题，要是现在能把她弄晕过去就好了。

思考间，那边海万古和程姓老者似乎也终于发现了这边居然还剩下两个外来之人。

杨开和圣女此前一直避得远远的，并没有参与混战，更一声不吭，巧妙地躲过了此前的混乱，现在人数减少之后，想隐藏也隐藏不了。

海万古和程姓老者对视一眼，忽然都狞笑起来。

“程兄，先解决了那边，你我再分个胜负如何？”海万古看起来还有一定的理智，开口提议道。

那程姓老者皱眉沉思了一会，才微微点头，一脸的狰狞模样：“正好先补充下神魂能量。”

这般说着，两人同时站了起来，目光不善地朝这边望来，也不着急，只一步步地朝这边行来，一脸胜券在握的表情。

待到不远处，两人扫了一眼杨开和圣女，神色一下子呆住了，怔怔地望着九天圣地的圣女，似乎有些不敢相信的模样。

“你……”海万古手指着那女人，眉头紧锁，“你不是圣女殿下么？”

程姓老者也是一副见到鬼的表情，彻底傻了眼。

两人的杀机和不善，在认出九天圣地圣女的同时烟消云散。

“是我！”圣女微微颔首。

“您怎么会在这？”海万古皱眉询问，似乎想起了什么，惊愕道：“难道您是跟着我七家联盟一起下来的？”

“不错，本只是想下来看看风景，却没想到出现了这样的事。”圣女一脸沉着，应对自如。

“那这位是……”海万古狐疑地看向杨开。

圣女的表情迟疑了下，迅速答道：“是我的扈从！”

杨开的神色闪了闪，有些愕然地瞥了那女人一眼，她这么回答，似乎是有些想照顾自己，又有些想和自己站在同一阵线的意思。

身为圣女的扈从，那就必定是九天圣地的人，有了这样一层身份，估计海万古和那程姓老者都会忌惮。

果然，听闻圣女这般说，两个老家伙的表情怪异起来，有些想讨好又挣扎犹豫的味道。

他们心情的表现，直观地体现在了他们神魂灵体传出来的能量波动上，那波动起伏不定，时而平稳，时而又露出危险的气息，显然他们心里不如表面上恭敬，正在打着不好的算盘。(未完待续。)(未完待续。)

第七百五十五章 不好意思

? 要与圣主平起平坐，最起码也得入圣三层境。

安灵儿不觉得杨开能做到这一点，只以为他是少年心性，口出狂言而已。

“看着吧。”杨开呵呵一笑，脸上洋溢着自信的神采。

“你真不考虑考虑？”

“不用了。”杨开摇头，“不过你们选择圣主的方式为免也太草率了，一个大势力的主人便能这么随随便便地决定下来。”

“才不草率呢！”安灵儿有些激动地反驳了一声，“本来我们修炼的功法，就是跟寻找圣主有关的，如果有很合适的人选，只要在一定范围内，我们这些圣女就可以感知的到，这样的人选是最合适当圣主的。象你这样的情况属于另外一种选择方式，如果我们实在找不到第一种人，那就只能让圣地出面，寻找一些有资质的年轻人，再用灌输的方式，看他们能不能领悟圣地的神技……今天的事虽然是意外，但你也算是通过了我的考验，有资格进入圣地，恩，你的表现还特别优秀，相当有资格！”

杨开嗤笑一声：“你就能确保这样选出来的人对你们圣地忠心耿耿，绝无二心？”

“能！”安灵儿正色点头，“进入圣地之后，他会改变自己的看法的。”

杨开眼睛一眯，虽然有些不太清楚内幕，但估计九天圣地会用一些特别的方法替选出来的人洗脑了。

“行了，先不说这个。”杨开也不想再继续打听九天圣地的秘密，这种事听得越多对自己越没好处，说话间，神魂灵体中忽然迸发出一股精妙的能量，在那安灵儿还没反应过来的时候，直接将她包裹。

“你干什么？”安灵儿俏脸一变，好好的说着话，忽然发现自己无法动弹了，对方的神识力量远比自己估计的要强大。那包裹住自己神魂灵体的能量中，蕴藏着炎热的气息。

杨开上下打量着她，眼神中闪烁着及其复杂的光芒，微微点头道：“恩。按我的性子，应该是要将你杀了灭口的。”

“杀我灭口？”安灵儿花容失色，“你是觉得自己了解的东西太多了么？”

“这是其中一个原因。”杨开坦然点头，“我知道这么多，你一旦活着回去的话。我估计你们九天圣地是不会放过我的，要么把我抓回去当你们的圣主，要么就是直接干掉我以保你们圣地的秘密，这两种情况都不是我希望看到的。”

“你怎么这么多疑啊？”安灵儿皱着眉头，幽幽地望着他，“我不把今天的事说出去就是了，而且你别忘记了，我之前救过你，你不能恩将仇报的。”

“少提这事。”杨开撇撇嘴，“其实我本来也不知道该拿你怎么办。真要是杀了你，我一辈子都过意不去，搞不好会出现什么心魔，可要是带你出去的话又不放心。”

听他这么说，安灵儿紧张的神态不禁放松了许多，轻声询问道：“那你现在知道该怎么办了？”

“不错！”杨开咧嘴一笑，伸出一只大手，朝她的神魂灵体上抓了过去。

安灵儿一脸骇然，想要挣扎反抗，却根本动弹不得。

那只大手在还未触及到安灵儿的时候。忽然又往回一收。

一股无可抵挡的吸引力从那只大手上传了出去，安灵儿眼前一阵恍惚，神魂灵体软绵绵地倒了下去，虚弱至极。

倔强地抬起头。用一种及其仇视的目光望向杨开，咬牙道：“原来你不止领悟了两招神技！”

“不好意思，其实是三招！”杨开晒然一笑：“这一招叫钧天引么？”

安灵儿紧抿着红唇，一言不发。

“玄天剑，幽天锁，钧天引……”杨开喃喃自语着。“你们九天圣地的神技确实不错，既方便又实用。”

“哪里方便了？这可是我十几年苦修才领悟的成果！”安灵儿听他这般评价，顿时气不打一处来。

杨开不以为意，只是凝视着手上那一团微妙的神魂能量，这一团从安灵儿的神魂灵体中剥离出来的能量，如缩小了千万倍的她，正盘膝坐在杨开的手心上，娇小可人，宝相庄严，一动不动。

这是安灵儿神魂的烙印！

有此烙印在手，杨开便可随意地掌控安灵儿的生死。

“保险起见，你的烙印我收下了，但愿咱们从这里出去之后天涯海阁，永不相见，恩，等哪一天我与你们的圣主能够平起平座之时，我会上你们九天圣地，将这份烙印还给你的。”杨开一边说着，一边将她的烙印收进了自己的神魂灵体内。

安灵儿气鼓鼓地望着他，无力反抗。

虽然她也精通钧天引，但神识修为不如杨开，想反抗也反抗不了。

这男人真是可恶到了极点，自己明明提出了一个对他非常有利的提议，他不答应也就算了，居然还想方设法地控制自己。

“哎，我对你真的没有恶意，你别用这种眼神望着我啊。”杨开无奈至极，不断地摇头。

“你可恶！”安灵儿咬牙咒骂，发泄心中的委屈。

“行行行，我是可恶，我是天底下最可恶的人，你好好休息一下，别气坏了。”杨开连忙宽慰，有了她的神魂烙印，杨开也放心许多。

虽然这样做对这女人有一些损伤，但只要修养一阵便会没事了。杨开收的只是她的烙印，并没有危害到她的神魂灵体。

安灵儿赌气似的不理会他，孤零零地坐在一旁，看起来可怜极了。

杨开观望了一会儿，这才纵身飞了出去。

这白茫茫的世界，确实是那件神魂秘宝内部，这秘宝的作用杨开大抵也摸清楚了，差不多就如众人遭遇的情况一样，可以强制地将他人的神魂灵体扯到这一处神奇的空间之中。

这对杨开来说，可是个好东西。

他如今的神识修为要比肉身修为强大，一旦碰到什么太厉害的敌人，施展这件秘宝的威能，便能强迫别人与自己进行神识之战。

这样的战斗，杨开可能会占据不少优势。

所以他很想将这件秘宝收入囊中。

之前进来的百多人将此地检查了几遍，也没发现什么特别的地方，那唯一存在玄机的地方，便只剩下一个位置了——天空中那印刻着“神战之庭”四个大字的地方。

飞到那四个大字所在的位置，杨开仔细检查着，神态专注无比。

时间缓缓流逝，安灵儿也从刚才的损伤中恢复了精神，眨巴着大眼睛朝天空中望去，看了一会儿之后，居然也轻盈地飞了上来，站到杨开身边问道：“你是在找出口，还是想将这秘宝炼化？”

“不生气了？”杨开愕然地望了她一眼，他发现这女人似乎很容易忘记一些事，之前也是这样，杨开三番两次给她冷脸，虽然当时将她气走了，可没一会她又找了过来。

“生气！”安灵儿重重点头，“但是我决定暂时不跟你赌气，先活着出去才是最要紧的。”

“聪明的姑娘！”杨开嘿嘿一笑，“我是想将这秘宝炼化了，既然是神魂秘宝，那动用神识炼化它就成，只不过却没找到什么好方向，你有什么建议？”

安灵儿仔细地看着，沉思了一会道：“你不妨炼化这四个大字试试，这可能是秘宝的中枢。只要在这四个大字中烙进你的神识气息，应该就能收了它！”

“我也是这么想的。”杨开点点头，正色吩咐道：“你离远一些吧。”

安灵儿古怪地看了他一眼，虽然有些迷茫，却还是听话至极地避开了，躲到了最边缘的位置上。

抬头往上看去，只见那边杨开的神魂灵体端坐在虚空之中，似乎在酝酿着什么，一动不动。

蓦然，狂暴而让人惊悚的灼热气息以他的身体为中心蔓延开来，那边一通耀眼的金光在刹那间绽放，整个神战之庭似乎都有些摇晃的迹象。

那四个大字直接被熊熊火光包裹着，焚烧起来。

安灵儿张大了小嘴，怔怔地望着那边，娇躯微颤。

她本以为杨开是修炼了什么特别的神魂技，或者拥有什么神魂秘宝，所以神魂灵体才流露出灼热的气息，可是现在，当她看到眼前这一幕之后，顿时醒悟了，他根本就没有修炼特别的神魂技，他的神魂灵体之所以灼热，完全是因为他的神识力量的缘故！

变异的神识力量，神识之火？安灵儿彻底震撼。

而且看他的样子，他对神识力量的运用显然已经到了相当高的水准。

怪不得他会收取自己的神魂烙印，原来不单单只是因为得知了圣地的一些机密，还有他本身的缘故！

他显然是希望自己能帮他隐藏这个秘密。

这下可能真有救了，神识之火的威力可不比普通的神识，而且这男人的力量也非同小可，这件神魂秘宝纵然档次不低，恐怕也禁不住他这样狂暴的灼烧。

安灵儿在欣喜之余，脑海中依然在考虑要怎么做才能让杨开答应跟她一起前往圣地！

拥有神识之火的圣主！这可是圣地从未出现过的先例，以这样的资质和资本，一旦成为圣主，那必定是史上最厉害的一位！(未完待续。)(未完待续。)

第七百五十九章 六彩温神莲

? 群岛中，九天圣地所居住的宫殿中，钱宁再一次面见圣女，提出了应该启程继续前进的要求。

自圣女回来之后，他已经提出两次了，可是每次都被安灵儿拒绝。

这一次也不例外。

钱宁不禁有些恼怒，虽然在圣地中，圣女的地位要比他高，但他这一趟随着安灵儿出来，不但负责保护她的安全，也肩负着带领整支队伍不断前进的责任。

“小姐，寻找圣主是你的任务，你不应该在这个地方驻足不前，无论你有什么理由！”

“我晓得。”安灵儿黛眉紧皱着，俏脸微微有些发白，“可是不知道为什么，这几日我总有一种心绪不宁的感觉，好像有什么大事要发生一样。”

“大事？”钱宁面色微变，“什么样的大事。”

安灵儿缓缓摇头，喃喃道：“我也不知道，说不清楚……”

钱宁震愕，狐疑地望着她，好一会才缓缓点头：“既如此，那我们便再留一阵，等什么时候小姐你想好了，我们再走。”

“恩。”

望着钱宁离去的背影，安灵儿的额头上忽然渗出了大滴大滴的汗水。刚才所说的话，倒不是欺骗钱宁，而是确实有这样的顾虑。

也不知道是怎么了，这些天安灵儿眼前总是出现一些不好而血腥的幻象。

她本以为这跟杨开剥夺了她的神魂烙印有些关系，可查探一番之后，却发现两者之间根本没有联系。

……

密室中，杨开经过了足足十日的闭关，才堪堪将那枚圣丹的药效全部吸收。

圣丹形成的奥秘和丹云的玄机，他窥探到了一些，虽然不是很多，但也算有所收获，让他大为满意，连带着让他对炼丹术的理解也提升了不少。

当那圣丹的药效逐渐散发完全之后。杨开感觉自己整个人似乎都变得与以前有些不一样了。

身体轻盈，识海清明，神识力量比之前无疑壮大了不少，而且识海内。还有一种怪怪的感觉。

这种感觉一出，让他的神识力量动用起来更加方便快捷。

眉头一皱，杨开连忙将心神沉浸进识海内，仔细查探着。

神魂灵体才刚显化出来，杨开就呆住了。

这段闭关的日子。他一直在窥探丹云的奥秘，识海内的情况并没有过多的关注，当现在他发现识海内的巨大变化之后，顿时有些不敢置信。

那如熊熊燃烧的海水般的神魂能量变得更浓郁，是理所当然的结果，灭世魔眼和神战之庭依然悬浮在半空中，并没有变化。

而最大的变化，便是五彩温神莲幻化出来的那座岛屿。

此刻，那岛屿上闪烁着五颜六色的光芒，光彩照人。美丽异常。

杨开仔细分辨了一下，赫然发现原本只应该存在五种颜色的岛屿，此刻居然多出了一种色彩，俨然已变成了六彩！

这多出来一种颜色比起其他五彩显得有些淡薄，但却是实实在在地诞生了。

六彩温神莲！

杨开怔了一下，仰天狂笑起来。

他在得到温神莲之后就没想过，在自己有生之年，温神莲会成长进化，毕竟按地魔的说法，那个过程实在是太漫长太漫长了。

可谁曾想。这一次圣丹药效的吸收，直接让五彩温神莲进化了一个档次，只差最后一步，便能升级成那最终的七彩形态。

每多出一种颜色。温神莲能够发挥的功效便会翻上一番。

杨开能感觉到，此刻的温神莲滋养神魂的功效比起之前，确实要强大很多，而且这个功效是无时无刻都在产生，只要杨开拥有温神莲，神魂能量便会一直持续不断地增强着。

这一次收获之巨大。简直不可想象。

由五彩进化到六彩，耗费足足近十年的时间，在这么长的时间内，杨开服用过大量的灵丹妙药，这还没算上温神莲之前的主人给它提供的养分。

杨开不知道在自己的大限来临之前，能不能亲眼见到温神莲进化成最终形态。

不过他已心满意足，观望着那散发六种色彩的岛屿，杨开呵呵傻笑不已，一时有些不能自已。

就在这时，神魂灵体内传来一阵古怪的动静。

杨开眉头一皱，连忙查探，片刻后，眉头皱了起来。

并不是他的神魂出了状况，而是属于安灵儿的那神魂烙印，传来一阵阵不寻常的波动，这个女人此刻似乎碰到了什么让她惊恐的事，内心正在战栗，那烙印中透出一股及其不安的感觉。

她能遇到什么危险的事？杨开狐疑不解。

虽然她的实力不算太高，跟自己一样都是超凡一层境，但再怎么说她也是九天圣地的圣女，身份尊崇，在这海外群岛，还有谁敢对她不利？

心中不解，杨开迈步朝外走去。

破去密室内的重重禁制和结界，杨开才刚走出密室的大门，耳畔边便传来一阵阵悲鸣和惨嚎声，不远处，还有一些巨大的声响诞生，整片天地似乎都在战栗，一股让人惊悚的恐怖压力，当头压下。

杨开勃然变色，连忙运转真元，抵挡那强横的威压。

岛屿上，一片狼藉，无数人正在朝一个方向奔涌，他们的后面好像是有什么恐怖的东西正在追逐一样。

轰……

一声巨响，杨开几乎立足不稳，背后的密室传来咔嚓嚓的声响，在狂暴的气浪席卷下，直接变成了断壁残垣。

杨开放眼望去，却根本没发现有敌人存在的痕迹，神识连忙放开，在不远处的天空中，查探到了一股让他忌惮万分的气息。

抬眼朝那边看去，只见那边的天空中，一柄足有百丈长的巨剑从空劈下，携毁天灭地之势，几乎撕裂了空间！

“玄天剑？”杨开神色一凛，一下就认出这是九天神技中的一种。

他也从安灵儿那里获得了这一招的传承，更动用过它，不过他使用出来的玄天剑是神魂技，而眼前的这一招却是武技，由真元凝聚而成，无论是属性还是威力都大不相同。

咔嚓嚓……

那巨剑劈下，一座岛屿从中被劈开，直接破成两半。

杨开眼睛眯起，紧紧地盯着虚空中那一道靓丽的身影。

玄天剑，正是这个人施展出来的。

那是一个女人，一个身穿洁白衣衫，一尘不染，面容娇美身段婀娜的女人。她身上的气息与安灵儿有些相似，都有高贵圣洁的感觉，不过除此之外，还有一种淡淡的死气！

似乎她已经生机消泯，此刻的她，不过是一具行尸走肉罢了。

杨开没来由感到了惊悚。

巨大的玄天剑就被这个女人捏在小手上，如切米糕一般，被她随意几划，不远处的一整座岛屿支离破碎，直接沉入大海。

岛屿上的那些人，在她的恐怖攻击和强横的威压下，根本生不出反抗的念头，死伤无数。

蔚蓝的海水，刹那间被染成了殷红的色彩。

末日降临般的场景，让人惊悚。

这女人迈动步伐，又来到旁边一座岛屿的上空，继续挥动着手上的玄天剑。

顷刻间，又一座岛屿毁灭。

前后不过十息的功夫，便有三座岛屿毁在她的手上。

杨开心头凛然，眼看着她的无名怒火便要烧到自己所处的岛屿上，再也不敢在原地停留，连忙施展身法，朝后方纵去。

他这一动，似乎引起了那女人的注意，一道光芒从那边激射了过来，犹如一条獠牙之蛇，迅疾无比地朝杨开接近。

“幽天锁！”杨开大惊失色，终于确定，这女人必定是九天圣地的人，而且极有可能是高层人物，否则哪里修炼来的九天神技？

更让杨开感到不安的是对方的修为，这神秘女子绝对是入圣境强者无疑。

那一道追在身后的幽天锁快得不像话，真元也是浓郁精纯到了极点，杨开根本摆脱不了。

不敢迟疑，风雷羽翼哗地张开，杨开的速度陡然提升了好几个档次，如一道闪电般消失在原地。

那幽天锁捆缚过来，却只捆了个杨开快速移动后在原地留下的残影。

隔得远远的，女子一双美眸盯着杨开的背影，俏脸上似乎还有些狐疑的神色，娇躯一晃，蓦然在原地消失。

等她再出现的时候，已在杨开身后不远处。

感受到背后的杀机和寒意，杨开浑身汗毛倒竖，趁她还未来得及动手，再一次消失在原地，同时急忙收敛气息，朝一个方向悄悄掠去。

女子停在半空中，歪了歪脑袋，眼珠子转动了下，精准无比地寻觅到了杨开所处的位置。

尽管找到了杨开，却没有急着动手，反而又望向另外一个方向，黛眉微皱着，神色有些痛楚的样子。

杨开心头恼火，实在不清楚这样一位强者为什么盯上了自己，不过安灵儿应该知道些情况，现在最要紧的，就是赶紧找到这女人，向她问个明白！

那宫殿前，九天圣地的强者齐聚在此，失魂落魄地望着凌立在天空中朝这边望来的女子。

“楠婆婆？”安灵儿失声喊道，娇躯一阵阵地战栗着，美眸中忽然流出豆大的泪水，恸哭起来，看起来伤心极了。

“楠圣姑在此，难道……圣主已陨？”钱宁更是嘴唇哆嗦，面色一阵发白。(未完待续。)(未完待续。)

第七百六十四章 最看不起你们了

? 还是之前的那个阴暗潮湿的地牢中，杨开被人带到此处，关押进了另外一间牢房。

牢房内还有一个看起来有些萧瑟的身影，正蜷缩在角落中，嘤嘤啜泣的声音从那传了过来。

听到动静之后，那人抬头朝外望来，刹那间，美眸中迸发出惊喜的光芒，娇呼道：“杨开？”

这般呼喊着，连忙站起来，跌跌撞撞地朝这边冲来，密切地关注着他，待发现他伤势基本已经痊愈，也显得有些惊诧的样子。

安灵儿自被带到这里之后，便与杨开分开了，她也跟那些人一样，以为以杨开所受的伤，不死也得残废，却不想现在再见，他居然好好的。

杨开朝她打了个眼色，示意她稍安勿躁，等那两个押送他过来的外族人离去之后，这才拉着她来到牢房的角落里。

“你怎样？”杨开看了她一眼，发现这小妞衣衫周正，就是哭得眼睛有些肿。

安灵儿摇了摇头：“我没事，他们没有为难我，你呢？”

“我也没事！”杨开呵呵一笑。

“这里是什么地方，你知不知道那些又是什么人？为什么把我们给抓了？”

“不太清楚。不过他们好像不是人族，而且还和魔族有很大的仇怨！”说话间，杨开往两旁的牢房里看了看，那里，正有一双双眼睛好奇地打量着自己和安灵儿，而且他们的身体内都透着一股邪魔的气息。

应该都是被抓到这里的魔族中人。

“才离狼口，又入虎穴。”安灵儿面上一片黯然，看起来心情有些糟糕。

“宽心点，最起码那位楠婆婆一时半会找不到这里。”杨开坐了下来，跟被那位上一代圣女追杀相比，这里倒显得安全不少，最起码杨开觉得短时间内不用会不会丢掉性命。

听他这么一说，安灵儿的心情蓦然好了一些，也随着杨开坐下。依偎在他身边。

杨开没再关注她，而是打量着左右两边的那些魔族人，他们应该也都被禁锢了真元和神识，而且在这种阳属性能量浓郁的地方。他们的魔气也会受到不同程度的压制。

关押在这里的魔族人，最起码也有十几个，实力高低不等，具体有怎样的修为杨开就感觉不到了，识海被下达禁制。他也不敢轻易动用神识去窥探别人。

正观察间，牢房外忽然来了一人。

杨开面色一凛，眼睛微微眯起朝那人望去。

这人杨开刚才见过，正是在大殿中，坐在比较靠前位置上的一个，应该是此地的一位强者。

他站在牢房外，神色淡漠地望着杨开，片刻后，不少他的族人端着一些东西纷纷走了过来。

“把牢门打开！”那人吩咐一句，立刻便有人开启了牢门的锁链。

那些人鱼贯而入。带着一股股诱人的香气，杨开讶然至极，因为他发现这些人端进来的，居然是一些很精美的吃食，还有几壶美酒。

“小子，算你运气好，首领吩咐我们，定要好好地照顾你。”那人冷哼着，挥手打出一道真元，冲进杨开体内。

下一刻。杨开便觉得自己肉身中的禁制被解除了，真元再一次在经脉中流淌起来，重新恢复了本来的实力。

不过他并没有轻举妄动，对方会这么轻易地解除自己的禁制。显然是不怕他能翻出什么浪花。

那些美酒吃食一一被摆放在杨开面前，那个强者只是站在原地，居高临下冷漠地注视着他。

“这是什么意思？”杨开皱了皱眉，这里的人对他的态度并不好，无缘无故不但解除了他肉身的禁制，还给他提供这么好的待遇。不免让他有些警惕。

无事献殷勤，非奸即盗！

“没什么意思！”那人冷笑一声，慢慢地走了过来，手心一番，一枚呈现出淡黄之色，约莫拳头大小的果实出现在大手上，这枚果实出现的瞬间，杨开便感觉到了浓郁的阳属性能量和扑鼻的香气萦绕在鼻尖。

眉头一扬，目光咬在那果实上。

“哼，这也是便宜你的，好生消化吧！”那人随手将果实丢了过来，杨开信手接住，狐疑地望着他。

他却已不再多说，带着那些族人转身离去，又锁住了牢房。

片刻后，这群人消失不见。

望着手上的果实和眼前的吃食美酒，杨开一肚子疑惑，无论如何也想不明白这到底是怎么了。

左边的牢房里，忽然传来一阵怪笑声：“人类小子，你运气倒是好，临死之前还能饱食一顿，看样子你对他们的利用价值很大啊。”

杨开眉头皱了皱，斜睨了那人一眼，光线太过昏暗，他也没看那人长的什么样子。

眼珠子转了转，呵呵笑道：“朋友，大家都是落难之人，就不用这么挖苦了吧？你要不要来点？”

“不必了，你自求多福吧！”那人哼了哼，不再说话。

“这会不会有毒啊？”安灵儿有些担忧地问道。

“你想多了。”杨开摇了摇头，如果真要杀自己的话，那些人没必要耍这样的把戏，以他们表现出来的实力来看，完全有置自己于死地的能力，何必在饭菜中下毒？

而且那人送给自己的这枚果实也非同凡响，杨开根本不认得这是什么样的灵果，只知道它最起码也是灵级上品档次的果实，里面蕴藏的阳属性能量及其浓郁。

一枚这样的灵果，足以让一个如自己这般的武者彻底恢复过来。

“吃吧，不碍事的。”杨开笑了笑，端起一个盘子，塞到安灵儿手上。

真元和神识全被封禁，之前又受到惊吓，安灵儿也确实需要补充体力，当下也没客气，细嚼慢咽起来。

杨开更是一阵风卷残云，好好地补充了下，连带着那枚果实也没放过，直接吃了下去，丹田内一下多出了好几滴阳液。

接下来的几日，每日里都有人送来饭菜，制作精细，味道也相当不错。

杨开是既来之则安之，几日下来，伤势不但痊愈，连实力也提升了少许。在这种阳属性能量浓郁的地方修炼真阳诀，实在是天赐良机。

每当他和安灵儿获得这种待遇的时候，左右两边牢房里关押的那些魔族人都是好一阵不是滋味。

同为监下之囚，可这待遇差距也太悬殊了些，搞得他们也不知道杨开与此地的外族人有什么关系了。

左边牢房里，之前说话的那个魔族人本以为杨开很快就要被杀，可这几日下来，那些人不但没找他的麻烦，反而不断地给他提供各种好处，让那人很是无语。

约莫五日后，正在牢房中打坐的杨开忽然感觉到空气中的阳属性能量有些不太稳定的样子，似乎那传来能量的源头发生了什么变故。

眉头一皱，细细地查探，却也查探不到多少有用的信息。

反倒是左右两边牢房里的那些魔族人，在感觉到这些的时候，一个个脸色大变，全都缄默起来，不安和暴躁的情况渐渐蔓延出来，一副大难临头的样子。

“他们怎么了？”安灵儿怯怯地缩在杨开身边，悄声询问。

杨开摇了摇头，神色凝重。

吱呀一声轻响，伴随着一阵阵急促的脚步，外面迅速冲进来几个人，在他们冲进来的同时，那些被关押在此地的魔族人纷纷破口大骂起来，一个个情绪激动无比，一副拼命的架势。

但被各种手段禁锢的他们哪有还手之力，一阵乒乒乓乓的声响传出，很快便有几个魔族人被抓了出去。

碰地一声，牢房的大门再次被紧锁。

剩下人依然在叫嚣咒骂着，却得不到任何回应。

“够了，都闭嘴，你们在这里嚷嚷有用么？”那左边牢房里，之前与杨开说过一句话的魔族人怒喝道。

所有人都沉默下来。

杨开诧异地看了他一眼，这个人在魔族中好像有些名声和威望，要不然其他人不可能这么服从他。

约莫一炷香后，空气中流淌的那紊乱的能量波动渐渐平息下来，变得安稳了。

一种兔死狐悲的情绪蔓延开来，所有的魔族人都在黯然伤神。

杨开的目光闪了闪，暗暗觉得他们应该比自己了解的要多，或许有可能从他们那里打听些关于此地的消息和线索。

一日后，又有人送来吃食和美酒，杨开没有象之前那般直接狼吞虎咽，而是提着美酒走到左边，冲那边的魔族人吆喝道：“朋友，要不要一起来喝点？这酒味道还可以。”

黑暗中，一双眼睛缓缓睁开，精光四溢，片刻后，冷笑之声从那边传来，透着一股不屑和嘲讽的意味。

“虽然我是人类，你是魔族，人魔的关系向来不睦，但有句话叫敌人的敌人便是朋友，你觉得呢？”杨开一脸的和颜悦色，劝说道。

那人的笑容慢慢收敛，沉思了一阵子，沉声道：“哼，你们人类就是奸诈，也懂得变通！”

说话间从那边站了起来，来到两间牢房的中间，盘膝坐下，一把将杨开手上的酒壶夺了过来，大口喝了起来。

几息功夫，一壶美酒入肚，杨开又取了一壶递给他。

见他这般识相，那魔族人不禁点头，鄙夷道：“最看不起你们人类了，对强者卑躬屈膝，对弱者盛气凌人，阴险狡诈！”

“呵呵。”杨开也不恼，“先喝着，喝完了咱们再说。”(未完待续。)(未完待续。)

第七百七十章 安抚和依赖

? 小玄界内，日子过的很平淡。

勾尺和另外一个魔族人整日里无所事事，真元神识被下达禁制，也没法修炼，无聊的都快发霉了。

安灵儿虽然也是如此，但她毕竟是女子，心性淡然些，大部分时间都在发呆出神，也不知在想些什么。

和他们相比，杨开就显得异常忙碌了。

阳族人送来了大量的灵草妙药，杨开一边将这些药材炼制成丹，一边吞入腹中吸收药效，而且每一天都还要去神树那里给它输入几滴阳液，日子过的无比充实。

阳族这里的药材档次非常不错，利用它们来炼丹，杨开将之前的种种感悟付诸实践，炼丹术的水准节节攀升，效果喜人。

阳族人也在无时无刻地监视地着杨开的动静，但他们始终无法彻底弄明白杨开到底是用了什么样的离奇手段安抚了神树。

而且从他坚持每天都去神树那里开始之后，神树就再也没出现以前那种散发不稳定能量波动的情况了。

所有的阳族人都欣喜万分，觉得这个人类果真是有些用处，暗地里庆幸当初没有直接杀了他。

唯一让他们感到不满的是，杨开消耗的药材实在是太庞大了，他就象是一个无底洞，怎么也填不满。

若不是杨开的动静时刻处于他们的监视下，他们早就要问问这到底是怎么一回事。

时间悠忽，三四个月一晃而过。

这一日，当杨开给神树输入完阳液之后，神魂灵体照旧遁入树干中查看，举目望去，眼前不禁一亮。

那树干内的混沌神魂能量此刻正急促而有力地跳动着，宛若一只正要破茧而出的蝴蝶般，充满了勃勃生机，而且在杨开的神识感应下，它内部还传达出一些微妙的信息来。

似乎是想要与杨开沟通些什么。却不知该如何表达。

杨开神色一震，知道神树进化已经到了最紧要的关头了，照这样的速度下去，用不了一两个月。它的意识便会彻底诞生出来，到那时候，它便是另外一种形态的生命之体。

悄悄安抚了一阵，杨开才将神魂灵体遁出，虚弱至极地从那树干上跳下。休息一会之后，径直来到在底下守候的阳族强者面前：“你们准备下，从明天开始，我要住在这里！”

“住在这里？”那阳族强者眉头一挑，神色有些惊讶。

“恩，有些让我很在意的事，需要观察一段时间，就不两头跑了，住在这边的话，你们的神树出现什么状况。我也能及时发现。”

“住在这里倒没什么问题，不过小子，我怎么觉得你是想耍什么花样啊。”那阳族强者不信任地望着杨开。

“我很自觉的，身为监下之囚，我可不会自讨苦吃，你想多了。”杨开轻笑一声。

“小子识相，不过这事我得先回禀下首领，看看他老人家怎么说。”那人点点头道。

“尽快吧，我等你消息。”杨开说完，便直接朝宫殿的方向走了过去。

回到宫殿处。将自己的计划跟安灵儿说了一遍，这女人顿时显得有些局促不安。

“你走了，我怎么办？勾尺他们还住在这里呢。”

杨开不禁皱了皱眉，沉思起来。

勾尺这家伙虽然看着还不错。但谁也不敢保证没有了杨开的庇护，他会不会对安灵儿动什么色心，就算勾尺自觉，可还有另外一个魔族人呢。

魔族都是一群暴戾残酷的人，行事全凭自身喜好，跟他们说道理是说不通的。

“那你也跟我一起好了。我就跟他们说需要个人来服侍照顾，估计他们也不会在这方面为难我。”杨开想了片刻道。

“恩。”安灵儿连忙点头，神色也放松下来。

第二日，那阳族强者来到宫殿中，告知杨开首领已经答应了他的要求，杨开趁机将安灵儿的事也提了出来。

那强者沉思一阵，也点头同意了，倒没再需要向首领汇报。

与勾尺他们说了一声，杨开便带着安灵儿离开了宫殿。

神树下，安灵儿暂且在此安家落户，阳族并没有允许她如杨开一样飞到树干上，只允许她在神树下逗留。

不过只要离杨开不是太远，她便安心了。她也知道，自己现在之所以能够平安无事，完全是因为有杨开庇护的缘故，若是没有杨开，她要么被血祭，要么沦为阳族人的玩物，无论哪一种都不是她希望看到的结局。

神树上，杨开输入了几滴阳液之后便开始观察那一团混沌神魂能量的反应，和昨天一样，神树依然想要和自己沟通什么，却始终没办法清楚地表达。

杨开的神魂灵体中传达出安抚的波动，抚平了它的急躁，一点点地诱导着它。

说来也是神奇，经过这么长时间阳液的供给，神树对杨开现在处于一种非常依赖的感觉，被他一安抚，不但立刻平稳，反而还流露出一阵阵惬意舒适的情绪。

时间流逝，一切都古井不波。

杨开每日里除了与神树在神魂上有些微妙的沟通之外，便是下去陪陪安灵儿。

为保证神树能够尽快进化，杨开连真阳诀都不敢运转，免得从它那里吸收能量，延缓了进化的进程。

神树一点一滴的变化，没人察觉到，除了整日与它尝试交流的杨开。

而那一团混沌的神魂能量似乎已经到了一种极限，眼看着便要发生些让人想象不到的变化。

在杨开和安灵儿住在神树边一个多月后，某一日，当杨开又一次将神魂灵体遁入树干中的时候，神树的那一团神魂能量中忽然迸发出一股欣喜的波动，仿佛是苦等许久终于等到杨开到来的样子。

与此同时，杨开清晰地感觉到，自己面前那团能量中，诞生了一种微小的意识。

神色一震，杨开小心翼翼地放出自己的神识力量，慢慢地朝神树之心靠近着。

在他的神识力量与神树之心有所接触的刹那，神树之心陡然迸发出一股灼热的气息，刹那间，杨开的神魂灵体便被这股气息包裹住了。

心灵深处似乎响起了一些不太寻常的声响，宛若一个牙牙学语的婴儿正在父母的怀抱里撒娇，又不知轻重。

杨开顿时感觉有些难受。

也多亏了他的神魂灵体中具备了神识之火的元素，要不然被神树之心这么一包裹，任谁都得魂飞魄散。

连忙传递出自己的念头，那包裹住自己的气息迟疑了一下，这才有些不清不愿地缓缓退去。

杨开哑然失笑，觉得这神树之心跟一个懵懂的婴儿完全没什么区别，只是本能地在亲近自己认为亲近的人。

而且此刻的它应该还没有进化完毕，依然还处在最后的关头，只差临门一脚。

察觉到它的失落，杨开连忙将带有善意和安抚的神念灌入那神树之心中，顷刻间，它便再一次活泼起来。

两个时辰后，神树之心才渐渐安稳，似乎陷入了沉睡，不再有任何的神魂波动传达。

杨开轻轻地呼了一口气，将神魂灵体遁出，不可想象的疲惫潮水一般袭来。

应付这样一个还未进化的生命体，简直比跟一位入圣境强者大战还要艰辛，它完全就是什么都不懂，杨开的喜怒哀乐，能彻底左右它的情绪波动。

为免它出现什么意外让阳族人有所察觉，杨开从始至终，都如哄孩子一般在哄着它，顺着它，精神消耗巨大。

不过现在这样的情况，倒有些出乎杨开的意料。

他之所以给神树输入阳液，一来是为了拖延时间，免得自己和安灵儿等人被阳族给血祭了，二来也是想看看神树进化成另外一种形态到底是什么样子。

却不想，长时间的阳液输入和神识安抚，让神树对自己产生了一种依赖感和信任感。

或许它误认为自己是它的亲人。

正如一些生灵，会对自己出生之时睁开眼看到的第一个生命体产生亲切。

神树现在的情况大抵如此。

说不清道不明，但应该不是坏事。

休息了好一阵，杨开才渐渐恢复过来。

经过这一次的嬉闹，神树好像也非常疲惫的样子，因为杨开在接下来的几日将神魂灵体遁入树干之中，它居然一点反应也没有，一直在沉寂之中。

足足过了五天，它才苏醒过来。

而这一次，它的意识形态比上一次更清晰了一点，不但能与杨开的神魂灵体耍闹，还能传递出一些模糊的信息。

它传递出来的信息相当混乱，杨开无法揣摩它要表达的意思，完全就象是一个人在自言自语，对周遭的一切都充满了好奇和探索的欲望。

杨开苦笑连连，只能硬着头皮陪着它。

一番折腾，身心疲惫。

时间一天天地过去了，阳族人每一天都来观察情况，确认杨开没有耍什么花样，观察神树的变化，不过一无所获。

而神树也是每隔几天便会苏醒一次，每一次苏醒都会出现与上一次不同的变化，跟杨开玩闹一番之后便继续沉睡，显得有些无忧无虑的样子。

随着时间的推移，神树需要沉睡的周期也越来越短，最开始的一次，它沉睡了五天，后来渐渐地变成了四天，三天，两天……

从它的意识中，传达出来的信息也逐渐清楚了，杨开知道，神树的意识大概是即将完全诞生，顿时心中也充满了无限期待。(未完待续。)(未完待续。)

第七百七十一章 不能善了

? 神树之心中，杨开反复地传递自己的神念，诱导着神树意识的完善。

长时间下来，他也将神树当成了一个真正的生命来对待，它有自己的情感，有自己的想法，也有自己的判断，并不是单纯的一颗参天大树。

在这个前提下，神树对他愈发表现的亲切了，没有丝毫防备，敞开了自己的心扉。

它的微弱意识就象是一个懵懂而顽皮的婴儿，每次当杨开的神魂灵体遁入树心的时候，都会表现出无比的欣喜，包裹着他，拉扯着他，在神树的树干中穿梭，似乎是要带领参观自己的身体一样。

它此刻的意识非常单纯，完全就是一张未曾染上污渍的白纸，一切喜怒哀乐都能完全地表达出来。

杨开到来它会高兴，杨开要离去，它会失落和不舍，有好多次，即便是陷入了沉睡之中，它的神魂能量也一直紧紧地包裹着杨开的神魂灵体，一副不愿让他离去的样子。

这让杨开很欣喜，也打心眼里喜欢上了这个单纯而微妙的生命，它的单纯和简单让杨开感到汗颜。

在与杨开的耍闹交流中，神树的意识也在迅速成长。

又是一日，当杨开将神魂灵体遁入树心的时候，从那前方，蓦然传来一股清楚无比的神念，正在欢迎着他的到来，很快，神树的意识便冲了过来，悬浮在杨开面前，亲切地包裹着他。

杨开神色一怔，傻了许久才尝试向神树传达出一道讯念。

没想到它只是沉思了下便很快回应过来，虽然表达的不是很清晰，但最起码杨开已经能弄明白它想要跟自己说什么了。

杨开咧嘴微笑起来，神树的意识终于完全诞生。

经过自己这么长时间的阳液供给，它成功地进化成了另外一种生命形态。这个生命的出现，杨开居功至伟，虽然没有他神树也能进化，但是这个时间无疑要提前了很多。

一股浓浓的成就感油然而生。

就好像看着自己培养的孩子终于站了起来，从牙牙学语成长到了蹒跚学步的程度。

不过。它要学习的东西还有很多。

杨开当即开始给它灌输起来，教它如何表达自己的情绪，如何与自己正常的交流。不过小家伙太过顽皮，相比较这些来说。似乎更愿意跟杨开打闹，也不知道学进去多少。

半晌后，杨开才将神魂灵体遁出树心，揉了揉发疼的额头。

正在无奈间，旁边忽然延伸过来许多条树枝。与此同时，一股神念涌入自己的脑海中，传递过来一股讯息。

杨开愕然，抬头朝那那些延伸过来的树枝望去，只见那树枝上结着一枚枚金黄色的果实。

“送我的？”杨开连忙回应。

那些树枝轻颤着，仿佛正在点头。

杨开哑然失笑，摇头回应道：“好意心领了，不过你这些果实我不能拿。”

下方还有阳族的强者正在监视，自己如果真取了这些果实的话，不免又会有麻烦缠身。尽管他一直眼红这些充满了浓郁阳属性能量的果子，可从开始到现在，他还真没有动手摘取过。

哪知神树不依不饶，一副杨开不接受就誓不罢休的样子，倔强无比地将那些树枝伸在他的面前。

杨开怎么劝说也不管用，到了最后，那些果实居然自主地从树枝掉落下来，落进他的怀里。

杨开脸色一黑，觉得这下是无论如何也解释不清了。

倒是神树，宛若做了一件很了不起的事。将树枝又收了回去，迎风招展。

杨开哭笑不得，望着怀里六七枚年份不一的果实，收起来也不是。放回去也不是。想了想，直接从树干上窜了下来，吆喝一声。

立刻便有几个在附近监视的阳族强者闻声走了过来，正欲开口询问，猛然间见到杨开怀里的果子，纷纷大怒。

“小子。你竟敢偷盗神树之果，简直是自寻死路！”其中一人怒发冲冠，看样子气得不轻，说话间真元喷涌，随时准备出手。

杨开冷冷地看着他，皱眉道：“我没有偷，它们自己掉下来的。”

“放屁，神树之果即便放着几百年，只要不去摘取也不会掉落，小子你睁眼说瞎话的本事倒是不小啊。”

“我说没有偷就没有偷，若是偷了的话，我早就吃了。”杨开懒得跟他们多费口舌，直接将怀里的果子朝他们扔去。

那几人赶紧接住，一脸不善地望来。

之前说话的那人冷哼道：“别以为这样便可以逃过责罚了，这事我们得禀告首领，看看他要如何处罚你！”

杨开撇撇嘴，一脸的不在意。

就在此时，一股让人心惊胆颤的能量忽然爆发出来，空气中顿时充斥了狂热的气息，一道道犹如鞭子般闪烁着金黄色光芒的攻击，蓦然从前方席卷而来，当头朝那几个阳族强者笼罩过去。

察觉到危机降临，那些人纷纷脸色大变，连忙原地挑起，企图避开。

哪知那些攻击又快又疾，不但数量及多，覆盖的范围也是相当庞大，还不等他们逃离便击中了他们的身体。

啪啪啪啪一连串轻响传出，间或夹着一阵阵闷哼声，那些阳族武者全都喋血飞出，在这些攻击下，毫无反抗之力。

其中一个实力较差的阳族人，更是直接被打成了一团血雾，尸骨无存。

杨开怔住了，躲在他身后的安灵儿也不禁有些娇躯颤抖，傻傻地望着眼前这一幕。

那些被抽飞出去，在半空中喋血不止的阳族强者们还没弄明白状况，铺天盖地的金芒再一次袭来，绕是他们有所准备，也依然抵挡不住这般狂暴的无差别攻击。

啪啪啪啪……

轻响声不绝于耳，每一个阳族武者都至少被抽中上百次，只是眨眼的功夫，四五人惨死当场，没一个活下来。

杨开霍地回头，目光颤抖地望着背后的巨大神树。

此刻，四面无风，但是神树却哗啦啦地发出声响，那茂密的枝叶也在疯狂扭动，宛若狂魔乱舞，形态狰狞。

从神树的树冠上，垂下了一道道肉眼可见的金黄色能量，这些能量就如一条条又粗又长的鞭子，犀利无比。

那些死去的阳族武者，正是被这些能量长鞭抽中的。

一地的鲜血和碎尸，浓郁的血腥味冲天而起。

杨开清晰地感觉到，神树内部传达出一股歇斯底里的暴怒情绪，似乎是因为刚才那些人对杨开的态度，而激怒了它。

杨开彻底傻眼，根本没想到会发生这样的变故。

他将那些果实还回去也只是抱着不想惹麻烦的心态而已，毕竟他还没有把握能够逃出此地，更没有寻觅到什么出路。

虽然他比任何人都要清楚，神树已经诞生了自己的意识，跟以前大不相同了，却没想到它会为了自己出头，攻击也是难以想象的狂暴直接。

它那些攻击，没有章法，也无需章法，从它体内诞生出来的那庞大的能量，便是世上最好最犀利的攻击了。

“杨开……”安灵儿娇躯颤抖着，紧紧地抓着杨开的衣服，美眸瞪大，一脸的不明所以。

杨开回过神，连忙向神树传达出自己的神念，它那暴怒的情绪才逐渐平稳下来。

宛若鞭子般的能量线条垂下，将掉落在地上的那些果实捡起，又送到杨开面前。

“它怎么好像……有意识啊。”安灵儿脑袋混乱了，怔怔地望着背后的神树。

“该怎么说呢。”杨开苦笑。

说话的这会功夫，神树的那些能量线索又缩了回去，将树枝上结出的果子全部摘了下来，赌气一般地递到杨开面前。

足足六七十颗，每一颗果实里都充斥着庞大到难以想象的能量。

杨开深深地吸了一口气，觉得这次怕是不能善了了。

神树只是出于好意，对自己示好，在它看来，击杀那些人根本不是什么大事，只是在帮杨开出头而已。

不过它那狂暴的攻击也让杨开眼前一亮，那些监视在附近的阳族武者，每一个都是超凡境的水准，但依然抵挡不住神树的狂轰滥炸，瞬息间便已毙命。

双眸中精光四溢，闪过一道道凌厉的寒光，杨开的嘴角渐渐上扬。

这一次，或许是个机会！

“我把你的禁制解开，你等会自己照顾自己！”杨开连忙跟安灵儿说了一声，真元和神识同时冲进她的体内。

下达在安灵儿体内的禁制，杨开本就没放在眼中，只是不想惹人注意才没给她解除而已，如今事情已经发展到难以收拾的程度，就必须得放手一搏。

不过瞬息的功夫，安灵儿便感觉自己的真元继续流淌起来，识海中的禁制也轰然粉碎开来，重新恢复了自由之身。

下一刻，四面八方便涌过来无数人影，刚才神树的暴动显然已经惊动了那些阳族人，赶来此处的武者个个都气息悠远绵长，实力不低。

乍一看到满地的血迹和碎尸，他们当即震怒，根本没有要与杨开打招呼询问的意思，纷纷冲了上来，杀机凛然，真元迸发。

杨开呵呵一笑，一脸风轻云淡地将神树的那些果实收进黑书空间里，澎湃的神识力量，轰然爆发，袭向四周，在那一股股神识力量中，噬魂之虫已经隐藏其中。(未完待续。)(未完待续。)

第七百八十章 试探

? 依然是之前的那大殿中，雪莉静候在此，安灵儿却没出现。

郁末将杨开带到这里，恭敬地禀告一声，肃然站到一旁，冷眼旁观起来。

雪莉微微颔首，抬起眼帘扫了杨开一下，淡淡道：“养了你这么些日子，有没有做好给我创造些价值的准备？”

杨开皱了皱眉：“不知你说的是什么？”

雪莉呵呵一笑，款款起身，酥声软语道：“我说过吧，我沙城不养废物！我既然让你活下来，自然是不会白白地养着你。恩，超凡一层境，在人类之中，以你这个年纪能有这样的修为，也殊为不易了，你应该是某个大势力的核心弟子吧？”

杨开不置可否，没有回答。

“不过这与我无关，我也不管你出身是哪个势力，既然落到我手上，那就得乖乖听话，我让你干什么就干什么，若敢有半点违抗……你知道后果……”

这般说着，那水濛濛的美眸中便闪过一丝丝冷厉的寒光。

“那你现在要我干什么？”杨开沉声问道。

“杀人！或者被杀！”雪莉轻笑着，素手一挥道：“郁末，跟他仔细说说吧，是时候该让他出场了。”

美臀又坐回了自己的椅子上，慵懒地斜躺了下来，好整以暇地望着杨开。

郁末站在原地，扬声道：“我沙城周边土地贫瘠，雪莉大人统领的其他地方也都不算太富饶，甚至连天地能量也都是如此！而且这里比邻沙海，也没有走往商贩路过，按道理来说，雪莉大人的领土内应该是很贫穷的才对。”

“难道不是？”杨开歪头望着他。

郁末微微一笑：“不但不是，反而恰恰相反，我沙城的富饶，是魔疆任何城池都无法比拟的，每一年从这里进进出出的财富庞大的难以想象。”

杨开扬眉，略显惊讶。

郁末得意地看着杨开。本来觉得这小子会询问一句为什么，可等了半天他也没有开口说话的意思，顿感无趣，撇嘴解释道：“因为我沙城有一处地方能吸引魔疆各种人物前来。而这个地方便是沙城最大的生财之处，甚至连其他三位魔将，也会派人常驻在此！”

“哦？”杨开不禁来了兴致，“什么样的地方能引这么多人瞩目？”

“死斗场！”郁末咧嘴一笑，“简单的来说。便是让境界相差不多的武者进那里面殊死搏斗，那些大人物们会凭自己的眼光和喜好，将大量的晶石或者物资压在某一人的身上，若是这个人胜了，那他们便可获得一定的收益，根本定下的赔率不同，所获的收益也不相同，若是运气好，极有可能获得几倍十几倍的收益！”

“这不就是赌？”

“就是赌！”

“庄家是你们沙城吧？这么说的话，你们永远是获利者。”杨开笑了笑。

“我们也要修炼。修炼便需要物资，领土贫瘠，便只能想办法从那些大人物口袋里掏了。”

“需要我去跟人死斗是吧？”

“不错，本来这边是有几个人的，不过最近都被人打死了，连带着我们也输了不少晶石，你是超凡一层，与人战斗虽然没什么看头，但只要运行得当，我们还是能挽回不少损失的。”郁末微微点头。

“那我有没有好处？”杨开问道。

“你还想要好处？”郁末闻言怔了一下。

“当然了。我赌上了生死，难道就一点好处都没有么？”杨开一副理所当然的模样。

“有意思，大人，他想要好处怎么办？”郁末抬头冲雪莉询问道。

“给他点甜头就是。”

郁末垂首。点了点头，冲杨开道：“既然大人都这么说了，那只要你能让我们赢一场，那便给你半成的收益。”

杨开沉吟了下，微微颔首：“好。”

扭头望向雪莉，询问道：“如果我能用这个方法凑够足够的赎金。你是不是会放我离开？”

雪莉睁开眼帘，冷冷地看了看杨开，又重新阖上，淡淡道：“看心情，你若老实听话，这事还有得商量，但你若再敢挑三拣四，提这提那的，我立刻杀了你，郁末，试试他本事如何，可别只是个只会说的垃圾。”

话音刚落，郁末的身体内便忽然迸发出一股恐怖的威压，当头朝杨开笼罩过来。

杨开身子一矮，险些跪倒在地上，察觉到这股威压中蕴藏的强横力量，脸色也是蓦然一变，真元在经脉内疯狂地运转起来，抵挡来自郁末的压力。

“咦？”郁末顿时惊疑，他老早就看杨开不爽了，本想趁这次机会好好地教训他一下，所以才没有留情，准备一击让他跪倒在地，磨磨他的棱角，杀杀他的锐气，却不想这小子居然撑了下来。

神色一冷，力量再次加强不少。

杨开闷哼，身躯渐渐地往下矮去，双膝弯曲，脸色涨得通红，咬着牙关，怒视着郁末，一身血肉蠕动。

咔嚓嚓……

地面的白玉石忽然粉碎来开，一股气浪以杨开为中心朝外肆虐，整个大殿的墙体，裂出一道道长短不一的裂缝，陡然间有些摇摇欲坠了。

雪莉也终于睁开美眸，深深地凝视着杨开，俏脸上一片期待之色，似乎想看看杨开到底能不能在郁末的手段下坚持不倒。

在郁末的恐怖威压下，杨开身躯战栗，青筋迭起，但前后不过十息的功夫，他便似乎已经适应了这样的压力，往下矮去的身子居然又缓缓地直了起来。

郁末神色微变，他释放出多少力量，自己心里有数，在这样的威力下，别说一个超凡一层境的武者，就连超凡两层境的武者都不会有任何反抗之力，只有达到三层境，才能勉强抵挡。

可这小子居然抗了下去，尽管看起来艰辛无比。

冷哼一声，郁末的力量第三次加强。

咔……

杨开的双足一下陷入到了地面之中，直末膝盖处。

就在此时，杨开动了，身子如离弦之箭般，从原地弹起，双手间真元喷涌，以雷霆之势朝那郁末攻去，人还未到，手上已出现一柄通体金黄色的巨剑，当头朝郁末劈下。

郁末眼中杀机凛然，一身真元如蛇芯般吞吐，散发着及其危险的气息。

“够了！”雪莉淡淡的喝声，在大殿中响彻。

无形的冲击传来，杨开的身子蓦然停滞，握在手上的玄天剑也应声化为荧光消失不见，重重地摔落下来。

郁末的一身力量，也急骤收回，皱眉望着从地上爬起来的杨开，冷喝道：“小子，你刚才想杀我？”

杨开阴森森地笑了笑。

“真阳元气，真是令人讨厌的气息！”雪莉皱着眉头，看似有些不喜。

虽然也她的修为，并不会为杨开的真元压制，但正如水火不容一般，她体内的魔元天生就讨厌排斥这种真阳元气。

“实力倒还不错，本座小看你了。”雪莉微微颔首，能在郁末的力量下坚持那么久，甚至在最后关头还敢出手反击，一副要将郁末击杀的模样，这个人类小子拥有远超他现在修为的战斗力和意志力！

雪莉身为入圣境强者，这点眼力还是有的。

“大人，这可以好好利用一下。”郁末冷漠地扫了杨开几眼，脸上有些蠢蠢欲动。

“恩，是该那些混蛋大出血的时候了。”雪莉冷冷一笑，“给他安排下明天的战斗，我要他以万分艰辛的方式赢得胜利！”

“属下明白！”郁末嘿嘿狞笑起来，望着杨开的眼神，如野狼望着羔羊。

“我还有一个要求！”杨开耸了耸肩膀，在雪莉未动怒之前补充道：“最后一个要求！”

“说！”雪莉不悦地低喝。

“给我一个能改变容貌的秘宝，我可不希望自己的样子被太多人看到，要不然以后会有很多魔族人来追杀我的。”杨开道。

雪莉一怔，很快反应过来，浅笑道：“你考虑的倒是挺远啊。”

只要雪莉这边运行得当，那杨开便可以为她带来大量的财富，那些输红了眼的魔族人不敢对雪莉动怒，自然要将所有的怨愤集中到杨开身上，到时候即便他从雪莉这里得到了自由，恐怕也无法离开魔疆。

杨开是有一件这样的秘宝的，是杜万送给他的。

不过他不敢用，毕竟当时正是用那秘宝改变出来的容貌参与争夺千年魔花的药液，一旦被人认出来，麻烦更大，所以只能求助于雪莉。

“这样的秘宝我手上也没有，太珍贵了。”雪莉摇了摇头，“不过可以给你提供一个面具，稍微遮掩一下就行了。”

“也好！”杨开点点头。

“带下去吧！今晚好好休息，明天可别死了！”雪莉轻笑着。

郁末又将杨开带回了之前的房间中，临走之前，直接在杨开身上打入几道真元，刹那间，杨开便感觉自身的真元流动速度变慢了不少，甚至连自身的反应也迟钝了一些。

“知道为什么要这样做吧？”郁末问道。

杨开轻轻颔首，并没有反抗，从雪莉刚才的话来推断，她是要自己在明天上演一场九死还生的大战，以用来糊弄那些魔族人的视线，干扰他们的判断，如此一来，等自己以后出战的时候，他们就会低估自己的战力，不会太看好自己，将赌注压错对象。

如果没有郁末的手段，杨开很可能会暴露出一些破绽，那些下注的魔族人中可不是瞎子，一个个眼睛明亮着呢。(未完待续。)(未完待续。)

第七百八十一章 死斗场

? 死斗场，沙城最大的特色，魔疆里许多大人物都会带着自己培养或者擒获的武者，将之安排进死斗场内，与别人进行生死之战，从中牟利。

没有什么限制，只要是魔族人，都有资格进入，参与其中。

这对于生性残忍的魔族人来说，无疑是很有吸引力的，他们可以在死斗场内欣赏血染大地的战斗，在欣赏这些的同时，还能进行财物的赌博，所以死斗场的生意一直都相当火爆，因为这个原因，沙城每年都会聚集大量的财富和物资。

四大魔将中，若论富裕程度，雪莉当之无愧要属第一，这一点无可争议。

郁末简单地将死斗场的情况跟杨开讲解了一番，便直接离去了。

一夜无话，杨开养精蓄锐。

第二日中午，郁末再次到来，将杨开领了出去。

离开那海拔百丈高的宫殿，与郁末两人一同朝沙城的一个位置飞过去，片刻后，一个巨大的环形场地便印入了杨开的眼帘。

这场地占地面积不菲，周边尽是各种神妙的禁制和结界，周旁是一层层的高台，此刻，高台上已经人满为患，数不清的魔族人正在高台上端坐，观看着场上两个武者之间的战斗。

那两个武者实力也不是很高的样子，可拼斗的却是相当惨烈，两人全都是一身的血污，肢体不全，彼此用仇视的目光对视着，一次次地施展自己的秘宝和武技，血染沙场。

战到酣处，引来高台上一阵阵的欢呼。

杨开随便看了几眼，表情淡漠。

郁末瞥了瞥他，冷笑道：“等会你就要在这里面战斗，你的对手跟你的修为相当，不过他跟你不同，他能施展出全力，你却只能用出一半的力量。小心一点，虽然你死不死我无所谓，但大人还是很希望你能为她带来点财富的。”

“我知道了！”杨开淡淡点头。

两人到达这里的时候，高台的某一处瞬间便投来一道冷厉的目光。杨开回望过去，正看到雪莉坐在那边，安灵儿服侍在旁。

四目对视，安灵儿不禁捂住了小嘴，似乎是呼喊了杨开一声。可雪莉立刻便瞪了她一眼。

安灵儿当即不敢吭声了，杨开也冲其缓缓摇头，示意她不要太激动。

从那死斗场上空飞过，郁末领着杨开进了一个地下甬道中，走了许久，才见到一点点亮光。

甬道的前方，便是死斗场内部。

早有雪莉的手下静候在此，见到郁末到来，全都恭敬地打了个招呼。

“郁末大人，这一次是由这个人类小子出战么？”一个脸色青黄的男子询问道。

“恩。资料都已经报上去了，赔率也定好了。”郁末微微颔首。

那青黄脸的男子嘿嘿狞笑地打量了杨开一眼，低喝道：“小子，你可得把眼睛放亮了点，你的对手不是很好对付，他出战三次，三次皆胜，同等级的武者中，没人能在他手上撑过一炷香，等会可不要死的太难看了。”

“等他能撑过一炷香时间再说吧。”杨开神色淡漠。一点也不显惊慌。

“吆……”那青黄脸的男子顿时吃了一惊，“哪里来的人类小子，这么猖狂，大爷倒是要看看你怎么在一炷香时间内把他杀死！”

郁末也斜睨了杨开一眼。冷哼一声，显然觉得杨开是在说大话，虽然他试过杨开的深浅，知道他实力不一般，但现在一身力量只能发挥一半，能活下来就不错了。放出这等狂言实在是有些不自量力。

杨开已不再多说什么，只是静静等候。

死斗场内，那两个武者之间的战斗已经有了结果，一人被分尸，一人被打残，立刻便有人前去打理战场，那被打残者虽然活下命来，但也是苟延残喘，上去打理战场的人见到此景，向高台上询问了一句该如何处理，得到答复之后回过头直接将那胜者击杀。

血染大地，看台上却传来一阵欢呼。

又等待了一会儿，郁末才冲杨开点头道：“该你了，记住大人昨天说的话！”

杨开表情淡漠，将郁末为自己准备好的面具戴在脸上，迈步朝前走去。

在那对面的一条甬道中，同样也有一人缓缓走了出来，这人生得五大三粗，光着上身，一身血肉高高鼓起，每一块都充满了爆炸性的力量，单是个头便足有杨开的两倍有余。

随着他的逼近，一股冲天的煞气迎面袭来，如狂风暴雨般凶猛，似乎要凭这气势将杨开活生生撕裂。

但杨开岿然不动，如一块万年礁石，这煞气袭到他前方之时，便主动的朝左右两边分开。

看台上，不少人露出了有意思的神色，觉得这一场生死之战应该会很精彩，站在雪莉身边的安灵儿，更是握住了拳头，紧张地注视着。

片刻后，两人在距离十丈左右的地方站定，彼此互相凝视。

对面那壮汉应该是个人类，也不知道为什么会被抓到魔疆这里来，据郁末之前所说，进死斗场战斗的武者，大多数都跟杨开一样，是被抓来的，为保全性命，不得不与人死战，也有一些是主动投靠到魔族那些大人物麾下的，以此来谋取利益和地位，更有一些是那些大人物自己培养的班底。

可不管因为什么原因进了死斗场，那最终的目标都只有一个——杀死敌人！

“小子，藏头露尾，不敢以真面目示人么？嘿嘿，跪下来给爷爷磕三个响头，大爷便绕你一命，怎样！”那壮汉忽然沉喝一声，声如炸雷，响在杨开的耳畔边。

这一声怒喝，不但带有威慑敌人的用意，还隐蔽地夹杂了一丝神识攻击，若是不小心中招的话，顷刻间便会失去战斗的意志，到时候便会被这个壮汉穷追猛打，毫无还手之力。

但这样的伎俩对杨开显然不起作用，闻言他也没有太多的表示，只是冷漠地注视着对方，缓缓地活动了下身子，动了动真元，感受了下自身的状态。

拜郁末所赐，杨开现在的真元运转速度大幅度降低，自身的反应也变得缓慢很多，不解除他的禁制，完全发挥不出巅峰水准。

不过用来对付这个壮汉，应该勉强够用。

“小子，你是聋子不成？”那壮汉没得到回应，连忙又怒吼一声。

话音刚落，他便看到杨开的身形晃了一下，一股隐蔽的杀机忽然从侧面袭来，壮汉眉宇间闪过一丝阴冷的神色，嘴角缓缓挑起，并没有躲闪的意思。

轰……

一声闷响传来，杨开一击打在对方的腰肋处，却发现对方纹丝不动，身躯如铁板般坚硬，反弹回来的力道甚至震得他手臂发麻。

对方实力似乎也很不错！杨开当即醒悟，能在死斗场内连胜三场，这壮汉的作战经验和本身能力显然都超出常人一截，要不然早就死了。

一击无功，不待杨开撤招，那壮汉却咧嘴狞笑起来，无声而诡秘，那不知何时高高抬起的一只掌刀，凝聚了全身的真元，狠狠朝下劈落。

真元涌动，在半空中幻化出一柄巨锤的姿态。

攻击未至，死斗场的大地已经凹陷了下去，可见这一击的恐怖威能。

杨开的神色闪了闪，看似有些反应笨拙，根本没来得及抽回自己的手。

下一刻，掌刀直接砍在杨开的胳膊上。

伴随着清脆直接的响声，杨开的那只胳膊应声断裂，软绵绵地耷拉了下去，直到这时，他才勉强地退开，遥遥拉开与壮汉之间的距离。

看台上，嘘声一片。

那些观战的魔族人本来见到杨开戴着面具出场，一副淡定的模样，还以为他有什么特殊的本事，却不想只是一次交锋便被人打断了胳膊，实在是让他们失望透顶。

“啊！”

安灵儿娇呼一声，美眸中泛起了担忧的神色。

雪莉眯着一双凤眸凝视下方的杨开，抿嘴微笑。

死斗场内，被一击打断胳膊的杨开才刚站稳脚跟，那壮汉便迅如闪电般地奔袭到了他的面前，两只粗壮的胳膊上骤然闪烁起黑色的电弧，手臂也变得狰狞可怖。

壮硕的身躯内透着一股血腥残暴的气息，一丝丝让人心凛的寒光乍现，灌入手心中，气势汹汹。

他那手心上立刻出现了两团黑色闪电般的能量光球，脸盆大小，杀气腾腾。

双手挥动间，直接将杨开包裹在其中。

电芒涌动！

势要用这一击将杨开击毙！

杨开毫无反抗之力，在那黑色电芒的袭扰下，左右腾挪，却根本躲避不开，全身上下各处被印上了无数掌印，鲜血狂喷，看起来凄惨无比。

看台上传来的嘘声更大。

他们要欣赏的是热血沸腾的大战，而不是这种一面倒的屠杀。

杨开的表现，实在是让人唾弃不已，那些抱着侥幸心理将赌注压在他身上的魔族人，更是破口大骂，及其难听。

甚至就连雪莉，也微微皱起了秀眉，一脸冷厉的表情。

她在想杨开之前的表现是不是个意外，其实他的真实本事并不怎么样，要不然怎么在一个同境界的武者死战的时候，怎么这般不堪一击？

那样的攻击承受下来，他根本无法存活！

又是一个废物！雪莉心中冷哼，对杨开也是渐渐失去了兴趣。(未完待续。)(未完待续。)

第七百八十二章 磨砺

? 鲜血染红了大地，杨开模样狼狈，反倒是他的对手越战越猛，抢尽先机。

那壮汉战到酣处，一拳将杨开打飞上了高空，待他落下的时候，又朝他后背处轰了一拳，直接将杨开打进了泥土之中。

尘埃弥漫，所有人都看不清那战场中是什么情况了，因为死斗场外围结界和禁制的覆盖，就连那些入圣境释放神识，也无法窥探太多的信息，只是隐约觉得，这一场战斗，到此为止了。

真是无趣！不少人心中暗暗想。

念头还未转完，一股凶猛的戾气忽然从那尘埃中弥漫出来，平地卷起一股狂风，刹那间，尘埃散尽。

待到所有人看清眼前的局势之后，不禁齐齐传出惊呼之声。

本应该倒地不起，甚至已经被重创身亡的杨开，此刻居然用那只完好无损的大手，将自己的对手摁倒在地上。

那一只手覆盖在壮汉的脸颊上，不算宽大，却如天幕垂落，任凭大汉如何挣扎，也无法站起来。

刚才那一瞬间，没人看清尘埃里到底发生了什么，等到尘埃散尽却出现了这样的场景，实在是够让人意外的。

绝地反击，反败为胜的战斗他们不是没看过，却从来没有哪一次，象今天这般稀里糊涂。

这一瞬间，杨开脸上戴着的面具，似乎也变得及其冷酷。

风雷两力涌动，自杨开的手掌灌入那壮汉的身躯内，在他的体内形成了一片交织的杀戮场。

碰……

体型壮硕的大汉，直接爆成一团血雾，尸骨无存！

看台上，雪莉美眸一亮，暗暗惊诧地望着杨开，似乎没想到他居然有这种离奇的表现，薄薄嫩嫩的红唇上扬，露出一丝微笑。

“他的真实实力。到底怎样？”雪莉忽然轻声地朝安灵儿询问道。

“我不告诉你！”安灵儿不断地摇头。

“不告诉我？”雪莉这一次非但没有动怒，反而还露出若有所思的表情，抿嘴微笑：“那我自己想办法弄明白好了。”

望着下方死斗场内，耷拉着一条胳膊。浑身伤痕累累正朝甬道中一步步走去的杨开，雪莉蓦然觉得这个人类小子，应该有些与众不同的本事！

看台上，静谧了许久之后，陡然爆发出一阵喧闹的声响。大多数人好像都没办法接受这样的结果，正在议论纷纷。

杨开已回到了甬道中，郁末的双眸闪动着寒光，紧紧地盯着他。

那青黄脸的男子更是张大了嘴巴，傻在原地，眼珠子都快瞪出眼眶了。

根本没用得了一炷香的时间，这个口出狂言的人类小子，居然就真的把对手给杀掉了。

“这一场看着够艰辛了吧？”杨开取下脸上的面具，望着郁末问道。

郁末嘴角抽了抽，微微颔首。

不但艰辛。还相当逼真，没有丝毫破绽，连郁末都以为杨开死定了，却不想最后关头让人大吃一惊。

这小子胆子真大，他就不怕承受了那么狂暴的攻击站不起来么？

杨开这才抖了下臂膀，直接断裂的胳膊传来脆响声，瞬间接好。

“下一场给我安排个超凡两层境的吧，这样你们可以获取更多的利益，我的好处也多，早点凑齐赎金。我也早点离去！”杨开咧嘴一笑。

郁末不禁有些失神。

重新跟着他回到了宫殿中，杨开休养生息。

似乎是因为这一次的胜利，导致杨开的待遇也变好了不少，送来的伙食中有不少补品。就连安灵儿，也被雪莉准许前来探望了杨开一次。

两人交谈良久，安灵儿才离去。

时隔三日，杨开被安排了第二次战斗。

兴许是因为上一次的离奇表现，当他再次戴着面具出场的时候，倒是引起了不少人的关注。

而这一次。他的对手果然是个超凡两层境。

一番苦战，杨开险死还生，再一次取得胜利，让那些魔族人惊叹连连，直呼不敢相信。

越阶战斗，这是极少人才能做到的壮举，尤其是在超凡境以后，实力即便只相差一个小层次，真正的战斗力也是天差地远。

一个超凡两层境的武者，能在举手投足间置一个超凡一层境的武者于死地，但这个常识却在杨开这里被打破了。

这一次，杨开身上依然负载着郁末下达的禁制，并没能动用巅峰的力量，和上一次演戏不同，这一次的战斗他是真的拼了命。

在那生死搏斗之中，他觉得自己感悟到不少东西，顿时有些欢欣鼓舞，觉得这样的死战，对他的成长也有莫大好处。

心里也不是太排斥这种战斗方式了，反而变得有些期待。

这是一个机会，一个磨练自己的机会！

武者的成长，并不单单只是闭门造车地苦修，生死之战往往能比这种闭关式的修炼获得更大的好处，当然前提是能够在这战斗中存活下来。

想明白这点之后，杨开不断地催促郁末给他安排更强大的对手！

郁末傻了，看杨开的眼神也变得有些不对劲，如看一个神经病一般，以前抓来的外族武者可从来没有哪一个象杨开这样，自己要求上死斗场战斗的。

雪莉倒是很开明，杨开一要求，便立刻着手给他安排。

被安排到的对手实力越来越强，杨开应付的也是越来越艰辛，但每一次都能在最不可能的时候缔造出让人惊叹的奇迹。

三个月下来，杨开总共战斗了十四场，十四场的对手全都是超凡两层境的，这些人有人族的，有妖族的，也有魔族的，因为不同的原因被投放到死斗场内，全都成了杨开的手下败将。

杨开收获巨大，不但有生死之战时自己得到的明悟，还有吞噬那些人的神魂能量之后，取得他们对于天道武道的感悟。

自身的成长迅捷万分。

而在这三个月的时间内，杨开也无意间打响了自己的名头。沙城内，谁都知道，雪莉手下有一个修为只有超凡一层境，却斩杀了十几位超凡两层境武者戴着面具的诡异人类。

导致死斗场内，杨开获胜的赔率一改再改，却依然阻止不了旁人押注于他的热情。

雪莉身为庄家，在这种赌博中自然不会亏损，但杨开恐怖的成长速度，却让她感觉到一丝不妥。

她比任何人都要看得明白，杨开是如何在那一场场九死还生的大战中取得十足的成长的。

这一日，雪莉的行宫内，有信使拜见，进了宫殿内与雪莉畅谈许久，满意离去。

一个时辰后，杨开被召见。

厢房内，雪莉伏在床上，美臀挺翘，酥胸被挤压在身下，双手搭在下巴上，摆出一个及其惹人遐想的姿态。

安灵儿正半跪在一旁，替她松骨捏肩。

厢房内弥漫了一股成熟的幽香，嗅入鼻中让人心旷神怡。

郁末将杨开带进厢房内，垂首在一旁，正眼都不敢去看雪莉。

杨开却站在香床的边上，扫了一眼雪莉那美妙的胴体，眼睛一亮。

这个魔将虽然心如蛇蝎，但不可否认，她的身躯很是曼妙，而且及其成熟有风韵，不象安灵儿的青涩，她是那种熟透的女人。

这样的女人对任何男人都有致命的诱惑。

但强如雪莉这等人物，大概是不会对什么男人动心的，能让她动心的，唯有力量，超越一切的力量！

等候半晌，雪莉才忽然开口道：“刚才勾琼派人过来了。”

“恩？”杨开眉头皱了皱，“与我有关？”

“不错，勾琼看样子是要非杀了你不可的。”

“那你是怎么答复的？”杨开阴冷地望着她，嘲弄道：“不会是把我给卖了吧？”

“本座有这个想法，却拒绝了他！”

“这是为什么？”

“因为他是勾琼！”雪莉冷笑一声，“我是不会顺着他的意愿去做事的。不过呢，他派来的使者有一个提议，我倒是答应了。”

杨开没有多问，只是等待她道出详情。

“明日死斗场，你与勾琼派出的人决一死战！胜了，你便能凑齐自己的赎金，败了，你便一无所有，包括你的生命！”雪莉淡淡道。

杨开扬眉，呵呵笑道：“勾琼派出来的人，实力不弱吧？”

雪莉瞄了他一眼，随口道：“超凡三层境！”

闻言，一直垂首在旁的郁末也是脸色微变。

“你们这是要联手置我于死地啊。”杨开咧嘴微笑，不见丝毫恐慌。

“他确实要你死，不过本座倒是想看看，你的极限到底在哪里！”雪莉俏脸微冷：“别以为本座看不出来，你从始至终都在隐藏自己的实力，你似乎有很多手段都没有动用！”

杨开耸耸肩膀，不置可否。

“所以我很期待明天你的表现，可不要让我失望才好。”

“那你就试目以待吧！”

雪莉轻轻地冷笑着，冲郁末吩咐道：“解了他身上的禁制，我倒要看看，他是不是能在勾琼的人手下活下来！”

郁末微微颔首，打出一道真元，解除了一直压制杨开实力的禁制。

“有一个问题我要弄明白，如果明天我胜了，只是我的赎金凑齐了么？安灵儿的呢？”

雪莉看了看他，展颜一笑：“当然只是你自己的。不过嘛……我倒是可以多给你一个机会，只要你明天胜了，我就放你们两个走！”

“这话可是你说的！”杨开哈哈大笑，“魔将之言，应该可信吧？希望你不要出尔反尔！”

雪莉已经闭上了美眸，没有丝毫回应。(未完待续。)(未完待续。)

第七百八十六章 顿悟

? 高手过招，比得不但是自身所学，还比心境，比意志。

荻枭一个恍惚，僵持不下的局势瞬间明朗，自身的气势一泄如注，彻底被杨开压制。

看台上的那些魔族人也终于发现不妙，原本金黑两色的能量在死斗场内分庭抗礼，谁也不逊于谁，可忽然间，那属于荻枭的漆黑魔气便弱了不少，反倒是那让人讨厌的金黄之色，骤然发亮。

看到这一幕，所有人都坐不住了。

“不会吧！这小子连荻枭都能打赢？”

“怎么可能？荻枭可是超凡三层境，比他要高出两个小层次啊。”

“荻枭若是败了，那我魔族的脸面就丢光了！”

“靠，这家伙还是不是人？超凡一层境就能打三层境，真要是让他入圣了还得了？”

甚至连勾琼派来的丰彪，也是脸色阴沉，眉宇间一片不悦，那只鹰爪般的大手捏着自己的椅背，一下将其捏成了齑粉还不自知。

雪莉也是上身前倾，强大神识渗透进死斗场内，时刻关注着战势的变化。

在场众人中，没有哪一个比她看得清楚，看得明白，因为死斗场内的结界和禁制本就是她亲手布下的，本意也只是让进场内生死之战的武者有个发挥的空间，不必担心滋扰到看台上的赌客们，但毕竟是顶尖强者的手段，其他人想要透过禁制和结界窥探也是雾里看花，不太真切。

雪莉就不一样了，她那一双美眸就如同浮空在杨开和荻枭两人的身上，看得专注至极。

这一战打成这样，真的是出乎她的意料，若不是早先通过安灵儿的情绪和蛛丝马迹，推断出杨开可能会赢得胜利，雪莉几乎不敢相信。

这一战也比她预料的更加精彩！

而且随着观看，雪莉眼眸中原本存在的对杨开的杀机也渐渐消失不见了，取而代之的是浓浓的狐疑不解。

密密麻麻的爆响声中。一直纠缠在一起的金黑两色的能量骤然分开，两道人影分别朝后退去，隔着几十丈的距离，艰辛地站定。

尘土飞扬。战场混乱，看台上的所有人都屏气凝声，静谧非常，一双双眼睛紧密地关注着下方，想知道到底是谁更胜一筹。

渐渐地。尘埃散尽，下方的两人也印入众人的眼帘。

一阵阵倒吸凉气的声音响彻起来，所有人都不敢相信自己看到的一幕。

荻枭浑身浴血，全身上下几乎没有一块是完好的，那血肉中印着一只只清晰可见的掌印，拳印，指印……

这位勾琼手下的精英武者看似筋疲力尽，大口大口地喘息，破风箱一般的声响传入众人的耳中，力量所剩无几。

杨开同样浑身是血。在那阳光的照耀下，甚至还有些淡淡的金辉笼罩，让他看起来怪异至极，壮硕的身躯上多有伤痕，比之荻枭好不到哪去。

两者唯一不同的便是眼眸中的神采，荻枭那原本精光四溢的双眸此刻黯然无光，杨开却是神采奕奕。

荻枭败了！

只要不是瞎子，都能看出来。

“我小看你了……你果然很强！”荻枭艰辛地咳了几声，嘴中吐出一些血团和内脏的碎块。

“任何小看我的人都要付出代价！”杨开咧嘴一笑，深深地吸了一口气。然后抬起一只脚，缓缓地朝前走去，身上的真元疯狂涌动，眼眸中一片杀机。

他要杀了眼前这个人。为这一场死斗画上一个句号！

看出他的意图，看台上一直脸色阴霾的丰彪终于坐不住了，猛地站起身怒喝道：“小子你敢！”

说话间，身形如电，直接消失在了原地，化为一道虹光朝死斗场内冲去。

荻枭虽然有负勾琼大人的期望。居然败给了一个人类小子，但他再怎么说也是勾琼器重的人，还轮不到杨开动手来杀。

丰彪不能坐视不管，他还要借此机会，连杨开也一起除掉！

“郁末！”另一边，雪莉忽然低喝了一声。

郁末微微颔首，同样消失在了原地。

片刻后，陡然出现在了丰彪面前，挡住了他的去路。

“让开！”丰彪大怒，丝毫没有顾忌此地是雪莉的地盘，直接一招朝郁末打去，后者冷哼，出手化解。

两位入圣一层境的魔族强者，刹那间斗上了，死斗场的上空，忽明忽暗的光芒闪烁，让人心悸不已的力量爆发。

所有的魔族人都傻眼了，他们没想到今日不但欣赏到了一场超凡境之间绝妙精彩的死战，竟然连入圣境的战斗都能欣赏到，当即振奋起来，目不转睛地观看着。

“郁末，你这是何意！”丰彪眼看摆脱不了郁末，当即恼怒地质问起来，“你知道荻枭是谁的人，他若是死在这里，勾琼大人之怒，你担当的起？”

“白痴！勾琼怒不怒，关我屁事！”郁末冷笑不迭，“这里是沙城，是我家大人的地方，你是不是搞错了？”

“你这是要逼着勾琼大人和雪莉大人开战！”

“我可没这个意思，只不过死斗场有死斗场的规矩，永远只有一个人能活着出去，这个规矩不能破！”

“你……”丰彪睚眦欲裂，正与郁末缠斗时，眼看着杨开已经来到了荻枭的面前，指尖上真元吞吐，动作沉稳至极。

而力量耗尽的荻枭连站在那里都得强打着精神，更不要说能够反抗了，此刻正用一种求助的目光朝天上望来。

丰彪连忙吼道：“小子你敢动手你就死定了！”

这话才刚说完，杨开指尖上的真元并化为一柄利剑，戳进了荻枭的胸口中。

荻枭的身躯晃了晃，胸口处鲜血如喷泉般涌出，瞪大了眼眸，仰面倒了下去。

碰……

溅起一圈尘土。

“靠这小子……”

“他真把荻枭给杀了。”

“这下有意思了，我看就算是雪莉大人也保不住他了！”

“雪莉大人也没有要保他吧，他死定了！”

半空中，眼见荻枭真的已死，丰彪和郁末也停手了，前者的脸色阴沉的如暴风雨即将袭来，一双赤红的眼珠子紧紧地盯着杨开不放，似乎是要将他脸上的面具撕扯下来，好好地看看他此刻是什么模样。

郁末的眼帘跳了跳，暗暗为杨开的胆大而心惊，一言不发地又回到了雪莉身旁。

荻枭的尸体旁，杨开静静地站着，腰杆笔直，一动不动。

一股无人察觉的神魂能量在灭世魔眼的牵扯下，涌进了杨开的脑海中，被其净化吸收。

渐渐地，空气中的氛围和气息变得诡异起来，杨开身上的气机吞吐不定。

正用仇视的目光盯着杨开的丰彪眼帘一眯，眼眸深处骤然划过一丝骇然和忌惮之色。

“大人……”郁末也惊呼一声，目光一霎不霎地咬在杨开身上。

雪莉再一次动容，感受到杨开身上能量的紊乱，看着他身上忽明忽暗的光芒，雪莉顿时愣住了。

“大人，难道他……”郁末一脸惊奇地低喝。

“恩，顿悟啊，这小子……”雪莉的美眸中泛起了异样的光彩，“大概是这几个月一场场的生死之战，让他领悟到不少东西，而今日这一战彻底让这些东西升华了。”

“真是不可思议！”郁末惊叹连连，“他这是选择要在这里突破？也太目中无人了吧？”

荻枭才刚被他击杀，丰彪恨不得立刻置他于死地，看台上的那些魔族人，也都义愤填膺，不断地叫嚣着要让杨开偿命，这个时候可不是突破的好时机。

搞不好会引发什么大暴动，那情绪激动的人潮直接便能将他吞没。

“大人，我们坐视不管嘛？”郁末眼珠子一转，开口询问道。

只要雪莉不发话，杨开今日必死无疑，没有哪个魔族人愿意看到这样一个人类变得更加强大。虽然之前杨开给沙城的这些人带来过不少乐趣和刺激，但是现在情况不一样了。

几乎所有人都意识到了他可怕的潜力！

“管，当然要管，传令下去，谁敢在他突破之前进入死斗场，杀无赦！”雪莉姣好的面容上洋溢着一股莫名的兴奋。

“啊？”郁末怔了一下，彻底糊涂了。

之前雪莉分明是对杨开起了杀心，今日这一战之后，杨开无论输赢，都会必死无疑。但是现在雪莉的态度却让郁末有些摸不清情况了。

真的要杀这个人类小子的话，根本不用插手，丰彪和其他的魔族人就能趁他在突破的时候干掉他了。

之前阻止丰彪，完全是因为要打压下勾琼的气焰和维护死斗场的规矩而已。

难道是这小子表现的太过出色，大人有些舍不得杀他了？郁末心中暗暗猜测，百思不得其解。

却也没有多问，赶紧传出神念。

下一刻，死斗场的外围迅速冲进去不少魔族强者，呈铁桶之势将死斗场包围。

见到此景，所有人都明白雪莉是在保护杨开了，当即不敢再有什么造次，只是骂声不断。

矗立在死斗场中的杨开对这一切似乎毫不知觉。

实则他也在紧密关注，雪莉手下的人的举动，让他感觉有些奇怪，但既然这女人暂时不想杀自己，杨开倒可以放心大胆地突破，免除了后顾之忧，想到这里，杨开心神淡然，无悲无喜，无欲无念，任凭自身气机涌动。(未完待续。)(未完待续。)

第七百八十八章 前狼后虎

? 今日两更

*************************

无论是丰彪还是郁末，显然都是自恃身份和修为，不愿与其他的魔族人为伍，而且他们对自己的实力也相当自信，所以才与杨开保持了这么一个微妙的距离。

这就给了杨开机会。

伴随着一声轻响，风雷两力涌动起来，杨开的背后，风雷羽翼绚烂而夸张地张开。

翅膀挥动间，本就不慢的速度一下子暴增，被他拉着的安灵儿情不自禁地眯起了眼睛，运转真元抵挡逆袭而来的狂风，两人的衣衫哗哗作响，头发飞扬。

只是一瞬，便窜出了丰彪和郁末的神识覆盖范围。

安灵儿忍不住娇呼起来，虽然她已不是第一次见到杨开施展风雷羽翼，之前在逃脱楠圣姑追杀的过程中，杨开也动用过，但无论见多少次，安灵儿都为那一双翅膀的美丽而迷醉。

这样的一双翅膀，不应该为一个男人所有，而应该为一个女子拥有才对。

连带着望向杨开，也觉得此刻的他英伟不凡了。

安灵儿轻抿着红唇，望着杨开的侧脸，眼神微微有些迷离，娇躯忍不住往杨开身上靠了靠，搂住了他的一只胳膊。

“喂，你发花痴也看点局势行不行？”杨开立刻察觉到了她的异常，忍不住瞪了她一眼，胳膊肘处，传来惊人的弹性和柔软，让杨开的气势险些一泄如注。

安灵儿的脸色顿时红了，嘴硬道：“哪有，你别瞎说，我只是觉得，外面的世界好精彩。跟我以前在圣地里想的完全不一样。”

自从碰到了杨开，安灵儿的日子就过的刺激起来，这种刺激让她恐慌，却又相当兴奋。似乎只要杨开在身边。无论怎样的凶险都能转危为安。

“一般人可不会有这么精彩的生活！”杨开撇了撇嘴，翅膀不断地挥动，身如长虹，速度越来越快。

那些一直尾随在他背后的魔族人纷纷脸色大变。本来他们还可以看到杨开，但就在刚才的那一刹那，居然直接丢失了杨开的身影。

队伍中，那两三位入圣境强者也是神色震愕，不敢怠慢。连忙加快速度追击了过去。

下一刻，这些人的上空又一前一后飞过两道身影，正是察觉不对，提升了速度的丰彪和郁末。

两人的脸色显得尤其凝重，特别是郁末，直到此刻他才知道，即便是在与荻枭的死战中，杨开也隐藏了手段。

单凭这让人瞠目结舌速度，杨开就能将荻枭玩弄于股掌之中，可他一直等到此刻才施展出来。显然是早有准备，简直让人防不胜防。

导致杨开瞬间就脱离出了他的神识查探范围。

“这臭小子！”郁末脸色尴尬，一边咒骂一边卖力追赶。

又是一个时辰后，那些一直尾随在后方的魔族人终于慢慢停止了追击的步伐，他们已经完全不知道杨开和那些入圣境强者跑到什么方向去了，没有目标根本没法追击，一个个全都垂头丧气，唉声叹息地朝沙城返回。

距离沙城两千里之外，杨开的神色凝重。

他发现自己还是低估了那些入圣境强者的手段，尽管已经施展出了风雷羽翼。也在短时间内摆脱了他们的神识，但他们也不知道用了什么样的方法，依然准确地寻觅到了自己所在的位置，牢牢地跟随在自己身后。

魔疆很大。杨开不清楚自己这个方位是不是正确的，也只能寻找一些人迹荒芜的路线逃遁，企图能顺利逃出魔疆。

强大澎湃的神识力量在这个时候发挥了至关重要的作用，杨开的肉身修为只有超凡两层境，可神识力量却不逊于入圣境。

即便比起丰彪和郁末也丝毫不差，甚至还犹有过之。

有这份助力。杨开就可以避开人群集中的地区，免得被其他的魔族人发现，惹出不必要的麻烦。

长时间的奔逃，杨开也有些吃不消了，无论是体力还是精神都大幅度地消耗着，安灵儿更是一脸的萎靡，显然累的够呛。

逃逃停停，始终无法摆脱丰彪和郁末这两人，其他的入圣境强者，早在追击杨开几日之后便放弃，可这两个家伙就如疯狗一般，始终咬着杨开的尾巴不放，让他烦不胜烦。

而这两个本来看不顺眼，互相为敌的家伙似乎也因为这一次的追捕，而渐渐汇聚到了一处。

半个月过去了，一个月过去了……

杨开已领着安灵儿在魔疆内奔驰了十几万里，空气中流淌的魔气渐渐稀薄，这让杨开精神一震，暗暗觉得自己的方向并没有错，只要照这个方位继续逃窜，必定能够离开魔疆。

只要离开了魔疆，想必丰彪和郁末也不得不罢手。

看到希望，杨开顿时精神抖擞。

这一日，正在飞驰中的杨开忽然面色微变，陡然顿住身形，凝神朝前方的一片密林中望去。

在那前方，他察觉到不少强者的气息正在蛰伏着，似乎是在等待自己自投罗网。

在他停顿下来的同时，密林中有一双透着森冷之光的眼睛，也一下子看到了杨开。

“好警惕的小子！”这魔族强者暗赞一声，面上涌出些意外的神色，他带来的人，气息都隐匿的及其完美，与周围的环境融为一体，却没想到还是被对方发现了破绽。

“鬼鬼祟祟的做什么？出来吧！”杨开观察了片刻，轻轻地吸了口气，忽然喝道。

那人咧嘴一笑，也不再隐藏，而是窜上了高空，大刺刺地朝杨开走去。

望着朝自己靠近的这个魔族强者，杨开面上涌出些狐疑的神色，这个人他没有见过，但看他们的架势，确实是在等待自己和安灵儿。

此人的修为也相当不弱，大概是入圣境，即便比丰彪和郁末差，也差不了多少，他的身后，也陆陆续续出现了不少看似厉害的人物，都在好奇地打量杨开。

背后传来一阵声响，杨开脸色一沉，意识到丰彪和郁末也追来了。

果不其然，片刻后，这两个疯狗般的家伙纷纷现身，挡在了杨开后方。

“郁末，这就是那个从沙城里逃出来的人类小子？”那拦在前方的魔族强者好整以暇地望着杨开，开口询问道。

郁末冷着脸，微微颔首道：“恩！”又冲杨开断喝道：“臭小子，你跑得倒是快，若不是我传讯给蛮城城主，只怕还拦不住你！”

说话间，一脸暗恨的表情。

他这次领了雪莉之命，本以为能轻松地将杨开擒获回去，却不想这一追便是一个月，险些把他给累死。

心情很是郁闷，暗暗决定等会抓到了杨开定要给他点苦头吃吃，一解自己的心头之恨。

听了郁末的话，杨开顿时明白过来，在追击自己的时候，对方不知道用了什么方法给这个蛮城城主传了讯念，让他提前在此地埋伏，等候自己到来。

杨开苦笑不已，毕竟是在人家的地盘上，虽能逃得了一时，却在今日被拦了下来，这一下恐怕是上天无路，入地无门了。

郁末和那蛮城城主在对话的时候，站在一旁的丰彪神色淡漠，眼珠子不断地转动，似乎是在观察四周的局势。

他和郁末的目的不同，他是要杀了杨开，完成勾琼大人给予的任务，如今郁末叫来了帮手，他顿时觉得有些难办了。

他的蠢蠢欲动并没有瞒过郁末，甚至那蛮城城主也若有所思，呵呵笑道：“这不是丰彪么？你不在青獠城好好待着，伺候你的勾琼大人，跑到这荒郊野岭的来干什么？”

郁末轻喝道：“丰彪，今日我不为难你，你滚吧！”

丰彪冷哼，神色怨毒地看着杨开，又看了看郁末，忽然往后退出一截距离，淡淡道：“你们抓他好了，我不插手就是，不过之前发生的种种事情，我会一一向勾琼大人禀告的，希望你们能担待的起！”

见他这般表态，郁末也不再与他废话，斜睨着杨开，冷笑道：“小子，你是自己束手就擒，还是要我动手抓你？提前告诉你，若是要我动手的话，你说不定会有些损伤！”

“你就这么自信能抓得住我？”杨开淡然一笑。

那蛮城城主闻言，一双眼珠子险些瞪出眼眶，惊愕道：“郁末，这人类小子什么来头，口气比天还大啊。”

在几位入圣境强者面前居然还敢说出这般大话，他脑袋没问题吧？

“他有狂妄的资本，荻枭被他杀了，在沙城的死斗场里，一对一！”郁末轻声解释。

“什么？”蛮城城主勃然变色，惊呼道：“你没搞错吧？那个荻枭被他杀了？他好像才是超凡两层境的修为啊！”

“我亲眼所见，怎么会搞错，而且……他在击杀荻枭的时候，才只有一层境，杀了荻枭之后，才突破到现在这个境界的。”

“真的假的？”蛮城城主一副不敢相信的模样，咋咋呼呼，吃惊到了极点。

“要不然你以为丰彪为什么要跟我追了他一个月？”郁末咬牙道：“妈的，不提了，提起来就丢人。”

“哈哈哈哈！”蛮城城主放声大笑起来，一脸揶揄的表情，“不是吧，你们追了他一个月都没追到？”

大笑中，脸色骤然冷厉，沉声道：“这么说来，这小子是真有本事了。”(未完待续。)(未完待续。)

第七百八十九章 你这妇人

? 魔族蛮城的这个城主看似五大三粗憨头憨脑，实则也是精明狡诈之辈，他深知郁末的为人，若不是把他给逼急了，郁末不可能这么称赞一个人类武者。

蛮城城主当即意识到，这个人类大概确实与众不同，以一层境的修为，击杀了三层境的荻枭……魔族没人能做到这等壮举，从来都是荻枭越阶杀人的，这一次他反被人给越阶击杀了，可见这人类的厉害之处。

“古蛮，这一次得劳烦你出手，我替你掠阵！”郁末看了一眼不远处的丰彪，指示道，他明显不放心丰彪，必须得空出手来提防丰彪有什么轻举妄动。

“没问题，我最喜欢摧残年轻人的骄傲和自信了，尤其是象这个人类……想必会很有快感！”古蛮重重颔首，脸色振奋起来，挥了挥手冲自己带来的那些吆喝道：“你们去试试他的深浅，别大意了，我可不希望替你们收尸！”

那些蛮城的强者纷纷狞笑着度步而来，一脸饶有兴致地打量起杨开。

郁末皱了皱眉，隐隐觉得有些不妥，但一想到这么多人对付杨开一个，大概应该没什么问题才是，便也没有阻止。

“城主，抓到这个人类小子，有没有奖赏啊？”那些蛮城的强者吆喝起来，看样子是想从古蛮那里得点好处。

“奖赏个蛋！老子都被雪莉大人发配到魔疆边缘来当城主了，这里比沙城还要荒凉，你们还敢跟我提奖赏，要提也是跟郁末说才对。”古蛮骂骂咧咧了一句。

杨开闻言，眼前一亮，嘴角微微挑起一个弧度。

古蛮这些话虽然是在抱怨，却透露出一个让杨开振奋的消息。

这里真的是魔疆的边缘！这就意味着，只要离开此地，便能逃离魔疆。

“啰嗦什么，抓住了他。还少了你们的好处不成？”郁末低喝，“古蛮你也就这点德行，若非如此，雪莉大人怎会把你安排在此地？鼠目寸光的家伙。永远都没有长进！”

古蛮不恼，反而还嘿嘿笑道：“听到了没，郁末大人说，抓到了他便有赏，你们还在等什么。赶紧动手啊蠢货们！”

蛮城那些强者们一听这话，气息顿时变得凌厉，纷纷脸色不善地望着杨开，不着痕迹地将他包围。

杨开一点也不显慌张，只是冷眼望着他们，神识力量暗暗凝聚，随时准备携噬魂之虫出击，一举将这些入圣境以下的武者统统击杀！

正在双方剑拔弩张之际，安灵儿忽然娇躯一颤，俏脸上涌出一丝惊恐和痛楚的神色。情不自禁地拉了拉杨开的衣服。

“怎么了？”杨开眉头微皱，轻声询问，他还以为安灵儿中了对方什么阴招。

安灵儿却是美眸颤抖，伸出一根手指指了下远方：“那边！”

顺着她手指的方向，所有人都凝神望去，只是一眼，全都愣住了。

那边的天空中，风云际会，一片浓浓翻滚奔腾的乌云正在朝这边凶猛袭来，在那乌云之中。夹杂着让人及其不舒服的气息，隐隐约约还有一道匹练般的神念传递过来。

众人齐齐勃然变色。

“楠圣姑？”杨开低喝一声。

“应该是了！”安灵儿轻轻颔首，美眸灰暗无边，宛若看不到光明般失去了神采。

“草！”杨开忍不住暗骂一声。被郁末和丰彪追击，被古蛮带人伏击拦截在此，他都没怎么在意，因为他的手段还没有全部施展出来，他相信，只要施展出入魔。他完全能够带着安灵儿逃出升天。

但在这种关键时刻，这个生前不杀一人，死后屠尸百万的上一代圣女居然也追击到了这里，顿时打乱了杨开的计划，让他也急躁起来。

楠圣姑的手段，他领教过，那根本不是他能够抵挡的，即便现在自己晋升到了超凡两层境，杨开也没一点信心。

上次能够从她手上逃脱，完全是借助了海底的那个虚空甬道，如今身在荒郊野外，根本没有逃遁的可能。

杨开情绪激动，丰彪和郁末等人同样面色凝重。

他们全都是入圣境强者，自然能够察觉到来人的强横，那是连他们都要忌惮万分的存在。

什么样的高人，居然会来到这里？两人有些想不明白，若有所思地望了杨开一眼，想从他那里得到答案。

“不想死的话，就赶紧走，我的救兵来了！”杨开冷冷地望着他们，努力保持神色的镇定。

郁末呵呵笑了一声：“我怎么感觉来人对你和你身边的女人杀机腾腾啊？”

杨开撇撇嘴，知道是没办法骗过郁末等人的。

“你这小子倒真能惹事，居然招惹了这么一个强大的敌人，你能活到现在可以算是奇迹了。”

“你以为我想？”杨开一脸愤慨，若不是从安灵儿那里学习到了几招九天神技，染了安灵儿的气息，楠圣姑也不会这样针对他。

“不过郁末，这人的气息有些古怪啊……”古蛮皱着眉头，细细感应下来，总觉得来人的气息太过死气沉沉了，完全没有一点活人应该具备的波动，摇了摇头征询道：“我们怎么办？”

“抓了这小子赶紧走！”郁末当机立断，也不敢再有耽搁，不管来人有多么古怪，对方的强横之处郁末已经感受到了，即便他与古蛮联手，也不一定能胜得了对方。

再不走，夜长梦多啊。

“不用了，我跟你们走！”杨开洒脱至极，一下子改变自己的态度，跟郁末等人走或许还有一线生机，留下来那就是死路一条，他现在还没有与楠圣姑对抗的资本！

“小子识相。”郁末微微颔首，表示满意，不过很快神色又是一变，苦笑道：“恐怕来不及了……这人，好快啊！”

话音刚落，还远在天边的滚滚乌云中，居然探出一只比例完美的芊芊玉手，遥遥地朝众人所在的方位覆盖过来。

随着这一只玉手的推进，那手掌也是越来越大，直到遮蔽了整片天空，让所有人都看不到一丝光明！

遮天手！只手遮天。

魔族的众强者纷纷破口大骂，杨开也连忙带着安灵儿，迅速离开原地。

轰……

地动山摇，古蛮等人原本藏身的那片密林一下子被拍进了地底深处，从上方俯瞰，方圆十几里的范围内，出现了一个恐怖至极的大手印。

如发生了天灾一般，狂风席卷，一片飞沙走石，几个运气不好的蛮城强者躲避不及，当场被拍成了肉泥。

剩下的人多少凭借自己精湛的修为，勉强避开了这一劫难。

郁末和古蛮汇聚一处，脸色从所未有的难看，尽管他们已经知道来人的强大，可直到对方动手的一瞬，他们才明白，自己还是有些低估了这人的手段。

入圣两层境！最起码也是这个修为。

凌立在半空之中，郁末和古蛮毫无战意，只想离此地越远越好，但他们根本不敢有丝毫妄动，因为在那巨大手印拍下的时候，一道神念已经锁定了他们的身体，他们一旦有什么动作，便会迎来无情的杀戮。

两人都深深地吸了口气，凝神朝一个方向望去，在那个方位上，一个身段婀娜曼妙，一身洁白衣裙的女子，正缓缓行来。

她的容貌娇美，身材苗条，气质不凡，是世间难得一见的美女。

但是此刻，她的表情木讷，眉宇间流淌着浓浓的死气，让她的脸色看起来有些暗黑。

从她身上，郁末和古蛮感受不到丝毫生机。

她在行走间，纤细的指尖迸发出一道道精炼的能量，化为一柄柄犀利的攻击，朝蛮城的那些强者袭去。

这些入圣境以下的强者在面对这些攻击时，根本没有丝毫抵挡之力，只不过几个呼吸的功夫，便被她斩杀殆尽，一个不留。

古蛮睚眦欲裂，嘶吼道：“你这臭婊子，居然敢对我古蛮的人下手？”

郁末也阴沉着脸喝道：“你这妇人，这般不问青红皂白便痛下杀手，是不是有些太过分了？”

面对两人的怒骂和质问，那信步而来的楠圣姑没有丝毫反应，美眸甚至都没有眨动一下。

杨开心中暗爽，表面不动声色。

楠圣姑早已是死人，郁末和古蛮无论说什么也不会得到回应的，杨开自然是乐得看好戏。

现在唯一难办的就是该如何从这上一代圣女手上逃过一劫，即便有郁末和古蛮拦截，杨开估计他们也撑不了多久！

半空中，随着楠圣姑的不断逼近，郁末和古蛮的汗毛全部倒竖起来，彼此对视一眼，力量迅速凝聚。

他们知道，今日是非得跟这妇人打一架了。

甚至就连一直在旁边看戏的丰彪也一脸愤怒，他同样被楠圣姑的神念锁定，想要活命，唯有暂时与郁末和古蛮联手抵挡。

三位入圣一层境当即汇聚到一处，这样的阵容即便赢不了楠圣姑，想要逃跑大概是没什么问题的。

片刻后，当楠圣姑接近到三十丈左右的时候，滚滚魔元骤然从魔族的三位入圣境强者体内迸发而出，三人全都施展出了十成的力量，朝楠圣姑攻去。

一柄巨剑凭空出现，当头朝三人斩下，携毁天灭地的威能。

玄天剑！

那巨剑中蕴藏着浓浓的死亡意境，让郁末三人胆战心惊。(未完待续。)(未完待续。)

第七百九十五章 破解

? 九峰的一座，山底处，徐汇等人带着杨开来到这里便停下了。

杨开面色狐疑，放眼望去，面前是一块巨大的青石，宛若被切割过一般，平平整整，青石上遍布着青苔，上面雕刻着两个气势磅礴的大字。

圣陵！

这里显然就是圣陵的入口了。

杨开不禁眯起了双眼，他虽然看不到什么端倪，但隐隐地，还是从前面的青石中感受到一些隐蔽的能量波动。

徐汇走上前，打出几道玄妙的印诀，那青石陡然变得模糊起来，如镜中月水中花虚幻飘渺，片刻后，青石的正中央，露出一个洞口。

杨开略惊，低喝一声：“虚空甬道！”

徐汇轻轻颔首：“算是吧，从这里进入，便是圣陵所在，也是历代圣主葬身之地，那是一片独立于这个世界的小玄界，每一任圣主在继位之前都得通过这里的考验。小兄弟你待会进去之后，可千万要小心才是，另外，无论如何也要将老圣主佩戴的圣主灵戒给带出来，那是我圣地的关键。”

“是啊，无论如何一定要活着出来！”玉莹郑重嘱咐。

“圣地的未来，可就指望你了。”程月彤轻抿着薄唇。

其他人也都一副既期待又担忧的神色，怔怔地望着杨开。

杨开扫了他们一眼，嘿嘿笑道：“我觉得你们最好祈祷我别出来了。”

“这是为什么？”徐汇一脸不解。

杨开双眸如电，冷冷地注视着他们：“我若是能出来，有你们好看的！”

众人一呆，这才意识到他心里还是非常反感自己等人逼迫他进圣陵一事，还来不及多说什么，杨开已一头扎进了那虚空甬道中。

“这未来的圣主……器量不怎么样啊，不会真要跟我们秋后算账吧？”史坤皱着眉头道。

徐汇的表情也是变幻莫测，唉声叹息道：“少年心性……还是不够成熟啊。”

“反正是大长老提议指使的，我只不过来凑个人数，未来的圣主到时候真要怪罪下来。凡事都有大长老顶着！”孟天飞一脸幸灾乐祸的表情。

众人纷纷投以鄙夷的目光。

……

圣陵之中，杨开莜一进入，背后的那虚空甬道便关闭了，四周一片碧绿的荧光。宛若人间鬼蜮，耳畔边阴风阵阵，隐约间还能听到鬼哭狼嚎的声响，让人不寒而栗。

光线不算明亮，勉强能够视物。而且此地的天地能量浓郁的不象话，几乎已经凝成成了一团团雪白的云彩，飘荡在天上地下，宛若棉絮一般厚实。

这倒是一片有些神奇色彩的小玄界，杨开还没见过哪个地方有如此浓郁的天地灵气，几乎赶得上最优良的地脉了，怪不得九天圣地的老圣主会选择在此地闭关修炼。

有这种浓郁的天地灵气，根本无需服用什么丹药，也无需借助晶石，只管敞开的肚皮吸纳便成了。

这确实是一处修炼宝地。除了气氛有些阴森之外。

正在警惕地观察四周，杨开不由地勃然变色。

在他的感知中，四面八方居然一下子诞生了一团团极具凶煞之气的能量，迅速朝自己冲击过来。

这些能量诞生的及其诡异，似乎它们一直就存在着，只等杨开到来便发起冲击。

还不等杨开有什么反应的时间，那些能量已将他团团包围。

杨开真元凝聚，以防不测，但很快，他就发现了不对劲的地方。

因为这些汇聚成一团团的能量只是包围着自己。并没有给自己造成任何伤害。

皱着眉头，杨开细细查探，片刻后，不禁有些讶然和惊奇。

他发现这些能量总共有九团。每一团中都蕴藏着及其深奥玄妙的意境，象是人为，又象是天地生成的，高深莫测。

其中的三团能量中蕴藏的意境，让他有些熟悉。

小心翼翼地放出神识，试探了一下其中的一团能量。立刻便从中窥探到了九天神技的踪影。

玄天剑！

杨开面色一动，心中隐隐有些猜测，试探性地再去窥探其他感觉熟悉的能量，果不其然，从中发现了幽天锁，钧天引的意境。

这三招神技，正是杨开从安灵儿那里习得的三招，却不想在此地出现了。

这么说来，面前的这九团能量，便是九天神技的九招了？杨开微微皱眉，心中猜测着，几乎可以肯定，自己的猜测是正确的。

徐汇那老家伙也说过，想要进入圣陵，必须得习得九天神技，因为只有依靠九天神技，才能安全进入。

面前包裹自己的这九团能量，应该就是阻扰自己前进的难关，不突破它们，根本无法深入到圣陵内部。

杨开瞬间洞悉了这圣陵的一丝奥秘，想了想，干脆盘膝坐下，凝神望向面前那一团饱含着玄天剑意境的能量。

九天神技很奇特，既可以当武技用真元打出来，也可以用当神魂技使用，这是任何武典秘技都无法做到的。

想要突破面前的难关，唯有施展出九天神技，破除这些能量的封锁，打开一条生路才行。

神识力量轰然爆发，无影无形的神识骤然化作一柄巨剑，朝其中一团中冲去。

无声无息！

强如杨开的神识攻击，也如石沉大海一般，涌进那能量中便消失不见。

杨开眉头一皱，又施展了几次玄天剑，朝那特定的能量团中冲去，可每一次都是没有丝毫反应。

杨开顿时觉得事情可能不象自己想的那么简单了。

仔细地回想了一下徐汇等人说过的话，还有九天圣地的种种消息，杨开眼前一亮，想到了一个可能性。

会不会是自己的九天神技施展的不够娴熟，未得其中奥秘，所以才无法破除眼前能量的封锁？

自己的九天神技是从安灵儿那里学来的，她领悟到什么程度，自己就只能领悟到什么程度。安灵儿年纪不大，领悟的不够彻底，不够深刻也是理所当然。

杨开亲眼见过楠圣姑施展玄天剑，那一招和自己施展出来的完全不在一个档次上，可见楠圣姑对这一招神技的使用已到了炉火纯青的程度。

而且，九天圣地历代圣主在继任之前，都必须得进入圣陵中，那些人的修为不一定有杨开高，实力也不一定比杨开厉害，但是他们却通过了圣陵的考验，由此可见，面前的这道难关跟实力高低没什么关系，有关系的只是对九天神技的领悟程度！

想到这里，杨开心头大定，也不急着去施展自己拙劣的九天神技了，而是将心神沉浸入那饱含着玄天剑意境的能量中，全身放松开来，仔细地从中感悟窥探着。

随着时间的流逝，杨开收获巨大，心神在那团能量中无数次看到玄天剑的诞生和施展，对其隐藏的奥秘了解的也是越来越深刻，很快便达到了烂熟于胸的程度，俨然已经将这份意境烙进了自己的灵魂深处。

等到杨开再睁眼的时候，他发现那一团自己心神沉浸过的能量变得有迹可循起来，随意地便可把握中其中隐藏的奥秘和规律。

神识力量再一次迸发，玄天剑出。

而这一次却是最纯粹的九天神技，比起安灵儿领悟的都要高上几筹。

咔嚓一声脆响，那团能量在被神识轰击到的同时，便忽然崩碎开来。

一条绵延曲折的道路，诡异的在杨开面前出现了，直通圣陵深处。

杨开微微笑着，瞬间明白这圣陵里到底隐藏什么玄机了。

没有习练过九天神技的人想进入这里，只怕是会被那九团能量撕成齑粉，但习练过的人就不同了，只要能破解掉其中的任何一招，便能找到出路。

而且，破解的越多，这出路就越光明，越安全！

徐汇说的不错，九天神技确实是进入圣陵的钥匙。

杨开没有急着前进，而是将目光投向了另外一团能量。

反正他都已经被徐汇等人给逼着进入到了圣陵中，若不是从这里捞点好处出去，岂不是太对不起自己？

九天神技，招招精妙，俱是神通，他见楠圣姑施展多次，早已眼红至极，如今大好的机会放在面前，杨开可不愿错过。

更不要说，破解的多了，他进到里面也会变得更安全。

打定主意，杨开立刻开始窥探自己学习过的另外两招九天神技的奥秘。

三五日后，幽天锁被破解，又是三五日后，钧天引被破解……

自此之后，杨开的速度一下子变慢了，前三招他从安灵儿那里学习过，还算比较精通，剩下的六招他却是一点都没有触及过，自然是要从头学起，好在那些能量中蕴藏的意境和奥秘足以让他窥探领悟。

修炼无岁月，这句话一点都不假，杨开在圣陵之中习练九天神技，根本不知时间流逝，可是等在圣陵外面的诸位长老护法们却是度日如年，急躁不安。

杨开才刚进去几日的时候，众人还满怀期待地等待着，期望他能忽然从圣陵里出来，带回圣主灵戒，继承圣主大统。

十天之后，众人慢慢焦急担忧起来，虽然口上不说，但大家都在猜测杨开是不是在里面遇到了什么困难。

一个月后，气氛变得凝重了。

两个月后，所有人的神色都变得黯然，时不时地传来一阵唉声叹气。

三个月，四个月……

留守在此地的长老护法们越来越少，大家似乎都觉得，杨开已不可能再出现了。(未完待续。)(未完待续。)

第八百一十三章 人情

? 化生池边，大尊目光深邃地望着杨开，表情淡然，开口道：“你且恢复一阵，待会咱们再说。”

杨开微笑颔首，盘膝坐了下来。

当着大尊的面，他的神念依然在朝化生池地下渗透，似乎是在参悟些什么。

大尊察觉到了，并没有阻止，只是挥手喝退了那些围聚在四周看热闹的族人。

望着闭目打坐的杨开，大尊的嘴角微微上扬，他觉得自己可能会弄明白一些常年以来一直想弄明白的秘密。

而这个秘密，居然是被一个人类给堪破了。

纵然心有不甘，却也无可奈何。

这小子……大尊摇头苦笑，看样子自己有些低估他的能耐了。而且他还具备神识之火，这个机密简直太劲爆了。

杨开一坐便是一日一夜，一边恢复，一边在查探化生池的下方的奥秘。

大尊等的不耐烦，早已返回雷木府。

当杨开再次睁眼的时候，化生池边只有彩蝶一个人了。这个生有一双七彩翅膀的妖族美人，正用一双好奇的目光打量着杨开。

四目相对，彩蝶的表情顿时有些不太自然，连忙撇开了目光。

“彩蝶大人……”杨开冲其颔首，长身而起。

“恢复好了？”彩蝶淡淡地询问了一句。

杨开点点头，也不知道是不是错觉，他发现这个女人对自己的敌意似乎减少了很多。

“恢复好了便随我来吧，大尊一直在等你！”彩蝶说着，扇动翅膀领路而去。

杨开急忙跟上。

一路无话，来到雷木府的时候，那盘踞在此地的妖兽和妖族强者们纷纷站了起来，全都用一种亲切的目光望着杨开，再无杨开之前抵达这里时的排斥。

似乎因为杨开救下了那白玉鹿，而得到了他们集体的好感。

妖族果然够团结！杨开暗赞一声。

这种事换做在人类任何一个势力中，恐怕都不会出现，顶多也只会获得特定的几个人的好感而已。而不象妖族这里，无人再轻视杨开，也无人再看不起他，纷纷都将他当成了最尊贵的客人。

一直来到雷木府的上方。大尊的屋子前，彩蝶才停下步伐：“进去吧。”

“多谢了！”杨开微笑示意，迈步朝屋内走去。

“喂……”彩蝶忽然又喊了一声。

“怎么？”杨开扭头望着她，赫然发现她的神色有些艰辛，粉嫩的红唇蠕动了几下。才嗫嚅道：“谢谢你！”

说罢，身形一展，便急速朝下飞去，眨眼不见了踪影。

杨开哑然失笑，一边摇头一边走进了了大尊的屋子。

屋内，大尊正笑眯眯地望着杨开，亲切地道：“坐吧。”

说话间，瞥了一眼门外，若有所指道：“能得到彩蝶认可的人类，你算是第一个。即便是你们圣地的老圣主来这里多次，她也没给过好脸色。”

“哦？那我可真够荣幸的。”杨开挑了挑眉。

大尊微笑摇头：“不过你也别怪她对你有成见，实在是事出有因。”

一边说着，一边递过来一坛子美酒：“边喝边说，这酒也是你们老圣主带来的。我们妖族不擅这些东西。”

杨开接过，抿了一口皱眉道：“不咋样，我有更好的，要不要尝尝？”

“拿来！”大尊毫不客气地道。

杨开呵呵一笑，从黑书空间里取出一坛美酒，给大尊满了一杯。

大尊皱起眉头。撇嘴道：“你这小子，本来我看你还有些顺眼，怎么现在这么小气啊，你们老圣主可是几百上千坛的美酒往这里带。本座也是整坛整坛的喝，你给我弄这一小杯算什么意思？”

杨开脸色一黑：“这酒，我就只剩下这半坛了，哪能那么豪饮？”

大尊轻哼一声，不断地撇嘴，看上去有些不满。拿去面前的杯子一口饮了下去。

蓦然，大尊的脸色一变，眉宇间流露出一些神魂跌宕的风采，面上一片回味无穷的表情，所有的不满统统烟消云散，好一会才砸嘴喝道：“好酒！这比你们老圣主带来的酒好的太多了，来来来，再满上。”

说着，又把杯子递到杨开面前，不断地催促。

杨开大方地给他满上，大尊又是一口饮尽，一连饮了三杯，他才心满意足地打了个酒嗝。

“这酒是你酿制的？”大尊询问道。

杨开摇了摇头：“是我一位嗜酒如命的师叔酿制的，大尊你尝尝就行了，别指望太多，这东西最起码要五十年才能酿制出来。”

“五十年……”大尊暗暗咋舌，摇头道：“你那师叔真是有意思，花五十年时间就为了酿制这一坛酒？不过物有所值，这酒可不简单啊。”

杨开微微一笑，小口地抿着，他的修为和实力不如大尊，可不能象他那么猛喝。

绯雨师叔酿造的千红花酿中蕴藏的能量不能小觑，一下喝多了只怕是真会醉的。

“大尊刚才说到彩蝶大人，她怎么了？”杨开好奇地询问着。

“哦，她啊……”大尊想了想道：“她没化形的时候，被一个人类抓到过，因为她的真身是七彩幻蝶，天生稀少美丽，所以那个人类便一直豢养着她，虽说没受到过什么虐待，但却因此见到了很多让她讨厌的事情……恩，抓她的那个人不是什么好东西，所以她一直对人类没什么好感。”

“原来是这样。”杨开这才明白彩蝶为什么一直那么讨厌自己。

“陈年往事了。”大尊呵呵一笑，“本座很多年前外出游玩的时候，见到她，便把她救了回来。”

“那不提也罢。”

大尊微微颔首，也不再多说。

屋内的气氛一下子沉寂下来，大尊的双眸深深地凝视着杨开，好一会才开口道：“关于之前的事，你是不是已经准备好跟我解释一下了？”

“大尊想知道什么？”

“你又知道什么？”大尊不答反问。

杨开皱了皱眉：“大概的我全都知道。”

“你怎么知道的？那化生池下方的奥秘，连我都没有参悟！”大尊的表情顿时肃然。

“因为那是一个天然的灵阵，大尊对阵法并不精通的吧？”杨开呵呵一笑，“想必大尊也查探过了，那山坳的下方有一条地脉，在地底穿梭绵延，地脉中流淌着庞大的能量，化生池便是地脉的外在体现，不过化生池似乎还有另外一种神秘的力量，这一点我没弄明白到底是什么，不过它却能助你们妖族化形。”

“仔细说说！”大尊沉声道。

“不瞒大尊，其实我是一个炼丹师。那下方的天然灵阵，与我炼丹时所用的灵阵，有几分相似之处，不过那灵阵却是无数小灵阵汇聚而成的，非常的繁奥复杂。你们妖族在化形的时候，基本上就等于炼丹师在炼丹。”

“这两者有什么关系？”大尊听糊涂了。

“化生池为炉，地脉为灵阵，池水为药引，把妖当丹炼！”

“把妖当丹炼？”

“恩，炼丹的时候，种种药材汇聚到一处，能够产生一些神奇而微妙的变化，让那些药液凝练成丹药。化形的时候也是如此，进入的时候是兽身，但当满足一些特定的条件之后，血肉骨头统统发生改变，出来的时候便是人形了。”

大尊皱起了眉头，喃喃自语着，似乎是在仔细品味杨开所说的话。

尽管他实力精湛，修为高深，但在面对炼丹这个领域的时候，还是有些一筹莫展。

好半晌，大尊才无奈道：“你说的我只听懂一半……”

“不好解释，如果大尊愿意学习炼丹术的话，无需十年八年，应该就会彻底弄明白了。”杨开微笑摇头，“不过大尊的妖元，不适合炼丹。”

“我不用懂炼丹，我只需要弄明白化生池下方的灵阵是怎么回事便可，如果我没猜错，我族人经常在化形的时候出现意外，是因为那天然的灵阵损坏的缘故吧？”

“恩，我能将其疏导修复，所以能救下那只白玉鹿。”杨开点点头，沉吟了一会道：“这样吧，待我九天圣地的危机解除之后，我将那些相关的灵阵教给大尊如何？”

“什么条件？”大尊眯眼望着杨开，有些警觉。

“呵呵……对任何一个炼丹师和炼器师来说，自身所掌握的灵阵是最核心的机密，轻易不会外传，这么做我的损失会很大，大尊想怎么补偿我呢？”

大尊愤愤地望着杨开，好一会才低喝道：“可恶！只要你能将那灵阵教给我，算我妖族欠你一个人情，日后你若有什么需要，只管来找我便是！”

“大尊够爽快，看样子我们是成为朋友了。”杨开洒然一笑。

“你比你们的老圣主难缠多了。”大尊哼了哼，不过很快又大笑起来，举杯豪饮：“算了，你们人类很难出一两个优秀的人，本座还指望着等你二三十年后跟我平起平坐呢，所以欠你一个人情也无妨，你现在就可以用这个人情为条件，让我帮你圣地解除危机。”

“不，解除圣地危机，还是按咱们之前商议的，这个人情我可要留下来，现在可不能用了。”

“随便你！”大尊扯了扯嘴角，不再多说。(未完待续。)(未完待续。)

第八百一十七章 小子你真可怜

? “你说萱儿她……”云城闻言皱着眉头，若有所思：“和这个人有些什么？”

纪炎干笑一声：“恩，据我当时的观察是这样的，不过因为我们都以为他死了，便没有将此事禀告盟主，还请盟主责罚。”

云城缓缓摇头：“无妨，萱儿也是大姑娘了，会有喜欢的人在所难免……怪不得她回到独傲城的时候，闷闷不乐了好一阵，我还以为她放不下以前的事，与我有些间隙，却不想是这个原因。那依你观察，这个人对萱儿怎样？”

纪炎恭敬道：“还可以吧，没表露出太关怀的样子，但年轻人嘛……呵呵。”

“哦？”云城笑了起来，“照这么说的话，若是九天圣地这次不倒，那我独傲盟倒有一个机缘了！”

“盟主的意思是？”纪炎闻弦歌而知雅意，顿时有些意会。

“看看吧，说不定他们撑不过这一次难关，若是能撑过去的话再说……恩，我们这一次也都小心点行事，做做样子就行了，可别真被卷进这场风波中了。”

“盟主英明！”

另一边，同样有人正兴趣满满地打量杨开，待确定杨开便是在烈火城被背棺人擒走的那个年轻人之后，忍不住低笑了起来，连忙朝前方走去。

不大一会功夫，便来到了战魂殿殿主曹管身旁。

“殿主，属下有事禀告！”

曹管正一脸阴沉地冷视着杨开，闻言不耐道：“待会再说。”

“殿主，此事关系到那位新圣主！”来人沉声道。

曹管这才扭头朝他望去，微微颔首：“姚迪啊……你要说的是什么事？”

被唤做姚迪的人连忙凑过去在曹管耳边轻语起来。

若是杨开能注意到这个人，必定能记起他的样子。

当年在烈火城遭遇背棺人的时候，这个人曾经出现过。

与他一同出现的还有雷光神教的许奇，玄天盟的邹兴，这三人的身份，云萱曾特意跟杨开点过一次。

当年，这三人都是尾随着背棺人。一路追到烈火城的。

后来杨开被背棺人擒走，抓进了古魔一族居住的小玄界，出来的时候去了巨石城，在巨石城炼丹大师杜万的举荐下进了雷光神教。为此许奇还丢掉了性命。

听着姚迪的叙述，曹管的眼睛越来越明亮，惊声道：“当真？”

姚迪重重地点头：“不会错了，属下记得他的样子！”

“这可真是有意思了。”曹管嘿嘿狞笑着，“看样子这一次可以一箭双雕啊。抓住他之后不但能得到九天圣地的传承之法，或许还能解开背棺人之谜……”

心头振奋，低声道：“此事除了你之外，还有谁知道？”

姚迪皱眉沉思了一下：“那独傲盟的纪炎应该也认出来了，毕竟当年事发的时候，他也在场！”

“独傲盟……哼，不足为惧，你给我好好盯着他们，若是他们敢走漏消息，我会收拾他们的。”曹管一副不屑的模样。

姚迪连忙点头。将视线投到了独傲盟那边。

独傲盟最厉害的高手也不过就是盟主云城，超凡三层境的修为，连一位入圣境强者都没有，这样的势力自然不被曹管放在眼中。

在这个大陆上，只有有入圣境强者坐镇的势力，才能算得上强大。

九峰的结界内，徐汇言辞恳切道：“楠圣姑的事想必你们也已经有所了解，并非是我圣地指使，若能现在退去，不与我圣地为难者。楠圣姑给各位造成的损伤，我圣地定会赔偿，若执意与我圣地为敌，那咱们就只能手底下见真章了。”

“赔偿？人命你也可以赔偿？”张傲眼见不少人因为新圣主出现而萌生退却之意。当即怒吼起来，“徐汇你当真老糊涂了？自古以来，杀人偿命，莫不成你要以死谢罪？”

“张傲你不要欺人太甚！”徐汇的神色不善起来。

张傲更加地猖狂，大笑道：“我欺人太甚？分明是你们九天圣地仗势欺人，不把人命当回事。我们此来不过是讨个公道！”

“公道我已给你，你何必再如此咄咄逼人？”

“哪来的公道，我怎么没见到。”

“老夫刚才之言，便是公道！楠圣姑的问题我们会解决，但凡因为楠圣姑而出现损伤的势力，我们也会补偿，张傲你还执意蛊惑他们与我圣地为敌，你以为老夫不知道你在图谋些什么？”

被徐汇当着这么多人的面点明心事，张傲眼帘一缩，冷笑两声，忽然洒脱起来，点头道：“好啊，我就相信你说的话，但是在你履行自己的承诺之前，我想远道而来的诸位需要一些抵押，否则你空口无凭，我相信你，他们也不会相信你！”

“你要什么抵押？”徐汇眉头一皱。

张傲的目光在杨开和安灵儿的身上转悠起来，嘿嘿笑道：“请你们新圣主和圣女去我破玄府盘亘一阵，在你们解决上一代圣女的问题之前，他们便交由我们照顾。”

曹管闻言，也连忙附和道：“不错，张兄这个提议好，我战魂殿支持。大长老放心，新圣主和圣女殿下我们会妥善安置的，绝对不会伤他们半根汗毛。”

矗立在一旁，显得形只影单的巫劫，出奇地没有发表意见，只是在那怪笑不已。

“痴心妄想！”徐汇勃然大怒，新圣主虽然年轻，但那也是圣地的象征，若是沦落到旁人的势力里作为人质，传扬出去只怕会沦为笑柄，到那时候九天圣地就别想立足了，更何况，张傲打的什么算盘，他也一清二楚，自然不会答应这种无稽的要求。

“那便不用废话了。”张傲神色暴戾，厉喝着道：“待我等平了你九天圣地，为死去的亲人报仇雪恨。”

一声吆喝，不少人的情绪激动起来。

“确实不用废话了！”杨开轻轻地吸了口气，朗喝道：“话已说到这份上，有意与圣地和解的朋友自然会和解，无意和解的那便统统是敌人！”

说话间，淡淡地在人群中扫了一圈。

蓦然，杨开的表情惊愕起来，目光定格在人群中的某一处，那里，有两个女子正观望自己，其中一个咬牙切齿，正在低声嘀咕着什么，另外一个却是傻傻地望着自己，美眸轻颤。

云萱和阮心语！

杨开一下就认出她们了。

几年不见，她们还是老样子，只不过云萱看起来越发象个少妇了，浑身上下都透着一股成熟的丰韵，阮心语也没变化多少。

唯一有变化的便是她们两人之间的关系，以前她们很不对付的，可现在看起来，却亲密的犹如姐妹一般。

四目相对，云萱芳心一颤，顷刻间意识到，这个人绝对就是自己朝思暮想的那个人，他的表情和眼神一瞬间有些凌乱，虽然掩饰的很巧妙，却瞒不过她的观察。

“怎么样？我就说是他吧。”阮心语恨恨地道，“这个薄情寡义的家伙，果然还活得好好的。”

云萱心神错乱，有些不知该如何是好了。若不是在这种场合再会，她肯定已迫不及待地冲了过去，质问他为何活着也不联系自己，给自己报个平安。

但现在这种时候，她根本不敢表露自己的情感。

眼看阮心语居然要张口呼喊，云萱连忙拉了她一把：“不是他，虽然很像……”

说着，转身便走。

这个时候与他相认绝对不是好时机，对他对自己都没有好处，云萱当即决定视若未见。

“喂……”阮心语驻足在原地迟疑了一会，急忙追了上去，愤愤道：“怎么不是他了？分明就是他好不好，这小子化成灰我都认识他！”

“我说不是就不是了。”云萱不耐烦地道。

“行行行，不是便不是吧，是我狗拿耗子多管闲事。”阮心语一脸的不高兴。

望着两女渐行渐远的背影，杨开连忙收敛心神，虽然不知道独傲盟这一次怎么也被牵连进来的，但估计还是因为楠圣姑的原因。

“小子你真可怜！”张傲冷冷地打量杨开，“你可能是九天圣地史上在位时间最短的一位圣主了，虽然你们的圣主从来都不长寿，但你这一次绝对要打破记录。”

“是嘛？”杨开轻轻地冷笑着，“我倒要看看，你怎么取我性命！”

他一副不知死活的模样，不但没有什么惊慌，反而还显得风轻云淡，让很多人都有些接受不了。

莜地，杨开的体内迸发出一股炙热的真元，冲出了结界，在那半空中化为一柄长达十几丈金光灿灿的巨剑。

九天神技之一，玄天剑。

与此同时，九峰中的一座，山峰内忽然跌宕出一股奇妙而澎湃的能量，如蛰伏之中被惊醒的蛮荒巨兽，带着恐怖的气息。

这股气息和能量在九峰大阵的作用下，瞬间加持在玄天剑上。

瞬息间，那十几丈的玄天剑膨胀起来，一下变得几十丈长短，如划破苍穹的长虹，携带着惊人的威能，当头朝张傲劈下。

嗤嗤嗤……

空间如被撕裂，传来一声声尖锐的爆破声，耸人听闻，往下劈落的玄天剑，犹如一座大山压下，让许多人都生不出反抗和抵挡的念头，脸色纷纷大变。(未完待续。)(未完待续。)

第八百三十章 前辈？

? 今日两更，月底了，呼吁下月票！！！！

******************************

山谷最深处，杨开凝视着那忽然出现的金色龙首，心绪起伏。

背后的酥麻感强盛到了极致，伴随着嘹亮的龙吟，后背上烙印的金龙图案莜地飞射出去，直朝那天空中的龙首扑去。

一时间，金光大放，几乎耀得人睁不开眼。

等到一切平稳下来之后，杨开赫然发现，己身已经处在一片金光灿灿的世界之中，周旁游动着庞大无匹的能量，一条约莫只有几丈长短的金龙正在不断地吞噬着这些能量。

杨开略一感应，顿时放下心来。

这条只有几丈长短的金龙有自己的气息，应该就是一直烙印在背后的那副图案，只是不知道为什么，此刻居然显化了出来，而且随着它吞噬这些金色的能量，体型也发生了一些微妙的改变，正在越变越大，气息也越发浓郁悠远。

背后传来一声重物倒地的动静，杨开扭头一看，赫然发现一个约莫十四五岁的少年脸色煞白地跌倒在地，惊恐万分地望着自己。

杨开眉头一皱。

刚才他的所有心神都被这里的异变吸引，连这个少年什么时候被卷入进来都没发现。

对方只有真元境七层的水准，这点本事在杨开面前，已经跟蝼蚁没有区别了。

神念放出，杨开缓缓摇头，这里也不知道是怎么了，神念被束缚在金色的能量海洋中，根本探查不到外面的情况。

而且放眼望去，也是什么都看不到，此时此地，只有自己和这个少年。

微微一笑，杨开迈步朝他走去。

心中有不少猜测。正好可以找这个少年证实一下。

随着杨开的靠近，那少年惊恐失措到了极点，还不等杨开近身，居然眼珠子一翻。直接晕了过去。

“不至于吧？”杨开愕然，自己虽然不算多么俊俏，可也不是那种长相凶神恶煞的人啊，这小子的胆魄也太小了点。

无奈之下，杨开只能盘膝坐了下来。静静地等待着，一边查探四周的情况。

此地已经彻底被金黄色的能量海洋笼罩，自己背后那副金龙图案显化出来的东西依然在不断地吞噬着，杨开尝试了一下看是否能够突破那些能量的封锁，却有些无能为力。

那金色的能量包裹，固若金汤，杨开估计就算自己入魔之后强行突破也打不出缺口。

撕裂空间或许可以离开这里，但是背后的金龙图案还在此地，杨开召之不回，也只能既来之则安之。

反正外面的人想要进来恐怕也不太可能。

那少年的情况他也探查了一番。惊奇地发现，这小子修炼的功法属性居然跟自己一样，也是阳属性的，体内流淌的真元虽然算不得多么浓郁，也相当不错了，至少在他这个修为层次上不是太差。

足足等了有半日功夫，那少年才悠悠转醒。

睁开眼帘，一时间似乎没有弄明白眼前的状况，待看到端坐在他面前，正笑吟吟地望着他的杨开的时候。脸色莜地一变，急忙往后爬了一段距离，警惕地注视过来。

那双眸子里满是忌惮。

杨开呵呵一笑：“别怕，我只是有些事要问你。”

少年依然警惕。摆出一副兔子搏鹰的架势，体内真元涌动着。

杨开不禁露出一丝赞许之色。

从某种意义上来说，这个少年跟自己以前有些相似，面对强敌的时候，不自觉地就想反抗。

“我要杀你，不过是动动手的事。你防也防不住！”杨开咧嘴一笑，露出一口白森森的獠牙。

听他这么说，少年似乎也觉得所言不假，重重地叹息了一声，一副任命的表情，拍拍屁股站了起来道，洒然道：“前辈有什么事便尽管问吧。”

“前辈？”杨开愕然，他还是第一次听到有人这么称呼自己，微微点头，暗想前辈便是前辈吧，反正自己实力比这小子高出一大截，年纪上也相差近十岁，不算占他便宜。

“你们是哪个势力的？”杨开沉吟了一下开口问道。

少年目光闪动着，迟疑了一会儿才道：“龙凤府……前辈不知道么？”

“龙凤府……果然啊！”杨开轻轻地吸了一口气，在察觉到自己背后那副金龙图案有些异常的时候，他便猜到了，此刻不过是从面前这个少年的口中证实了而已。

龙凤府，当初在冰宗的时候，杨开听冰主青雅说起过。

青雅告诉他，他和苏颜得到的传承可能与龙凤府有关，龙凤府在很久以前是一个强大的势力，丝毫不逊于她们冰宗，只不过因为一次意外断了传承，所以渐渐没落下来。

百足之虫死而不僵，虽然没落，香火却一直没断。

有相同遭遇的势力，在大陆上不止龙凤府一家，似乎有好几个都是如此。

当时杨开暗暗决定，等到日后有空了，便去龙凤府一窥究竟，可惜从冰宗出来之后便被卷入了一系列的麻烦当中。

直到今日，巧合地撕裂空间，来到此处。

也不知道是不是冥冥之中自有天意。

得知此地便是龙凤府之后，杨开立刻肯定了，自己和苏颜当年在传承洞天里得到的传承，就是这个势力的。

“前辈……你是什么人？为何你开启了龙谷尘封了无数年的禁制？在此之前，我们都以为这不过是个传说而已。”

“我？”杨开想了想随口道：“我算跟你们龙凤府有些关系吧。”

少年神色一喜，急急道：“那就是一家人了？”

“一家人？呵呵，你这么想也无妨。”

少年的表情骤然放松许多：“那就好那就好，我还以为这次死定了呢。”

“怕我杀了你？”杨开斜睨着他。

少年尴尬地挠着脑袋：“前辈勿怪，小子多虑了，对了，好叫前辈知道，小子是龙凤府弟子孙玉。”

“我姓杨……”杨开微笑颔首。

“见过杨前辈。”孙玉表情振奋，宛若真的见到了自己宗门的师长般，态度恭敬。

他会这么想也难怪，能够开启龙谷的禁制，必定跟龙凤府有些关系，而且杨开也亲口承认了，孙玉自然放心不少，既是一家人，那就不用提心吊胆了。

“来坐下说，我还有很多问题要问问你。”杨开亲和地招呼着。

“杨前辈尽管问，弟子必定知无不言言无不尽。”孙玉连忙点头。

与孙玉一番畅谈，杨开也渐渐弄明白龙凤府这个势力了。

不算强大，也不算太弱，宗门里好歹有一位入圣境强者，就是他之前在山谷谷口处感应到的那一位，府主陈州。

虽然只有入圣一层境，但也能勉强保证龙凤府的安全。

龙谷的考验是每三年开启一次，他们这些少年都是龙凤府在这段时间从附近的附属势力中选拔出来的。

也有一些是龙凤府自己的弟子，比如孙玉就是。

那些从附属势力和小家族中选拔出来的弟子若是通不过考验的话，还得回到原来的地方。

每一任龙凤府的府主都持续不断地主持着这样的考验，就是期待有朝一日，哪一位弟子能够幸运地通过考验，重振龙凤府的雄风。

可惜这无数年下来，府主都换了好多个人，却一直没有人成功过，导致龙凤府上下，除了府主之外，其他人都觉得龙谷中没有奥秘。

直到今日杨开无意间来到此地，才让他们看到了希望。

孙玉说着说着，忽然一拍大腿，惊呼道：“糟了，府主他们肯定认为，是我开启了禁制，通过了龙谷的考验。”

“就让他们这么认为呗，有什么关系？”杨开微微一笑。

“可是……这不关我的事啊，我只是走在山谷里面，被一股劲道拉到了这里而已，不行，我得出去跟府主他们说一声。”

“你出不去的。”杨开摇了摇头，转头看看四周，“不但是你，我也出不去，在这些金色能量被吞噬干净之前。”

“不是吧！”孙玉脸色一白，“那怎么办？”

“等！”杨开言简意赅，一点也不紧张。

见他云淡风轻，孙玉似乎也被感染了，放心不少，重新坐回杨开面前。

又是一番畅谈，杨开从孙玉口中得知，龙谷中隐藏的是龙皇的传承，而除了龙谷之外，龙凤府还有另外一处禁地——凤巢！

在那凤巢之中，隐藏着凤后的传承。

但凡通过龙谷考验者，可以寻觅一个心仪的女子，让其继承凤后之位。

龙皇凤后，是龙凤府多年之前最强大的两个人的称呼，有这两人在，龙凤府才是天下最强大的势力之一。

如今龙凤府的掌舵人，只敢自称府主而已。

杨开神色一动，对那凤巢不禁有些感兴趣，那里应该是苏颜去的地方。

“象我们这些被选拔出来的弟子，即便没有通过龙谷的考验，府主也会赐予我们一套功法的，只要能找到合适的姑娘，我们修炼起来也不会太慢。”

“双修功法？”杨开一语道破玄机。

孙玉脸一红，微微点头。

“有心仪的女子了么？”

孙玉摇头，脸色更红了：“但是府里有不少漂亮的姑娘……我们可以随意挑选，一旦选中的话，那便是一辈子不离不弃！”

杨开神色一动，只有修炼过双修功的人，才知道什么叫一辈子不离不弃，孙玉这话听在耳中，让他很有共鸣，看他的目光也不禁和煦了很多。(未完待续。)(未完待续。)

第八百三十五章 突破，超凡三层境

? 月票给力点啊兄弟姐妹们，小莫一般不求这些，就是月初月底吆喝两句。

**********************************

龙谷谷底，杨开静静地站在原地，仿佛置身在天地能量的海洋之中，将己身融入其中，这种感觉相当的微妙，是杨开以前从未体会过的。

体内的力量不断地攀升着，很快便抵达了一个巅峰的水准，但依然没有停止的迹象，继续疯狂地攀升，进而突破了本来的极限。

杨开清楚地知道，自己这是要突破了。

自上一次突破到现在已经过去了好几年的时间，等待金龙吞噬的时候，杨开也没有落下自己的修炼，而且在炼丹的过程中也多有感悟和心得。

可以说这一次的突破完全是水到渠成，没有丝毫阻碍。

天地威能加身，淬炼着杨开本就坚固异常的身躯，精炼着体内的真元。血肉和鲜血蠕动流淌着，身体的每一处位置都溢满了不可想象的力量。

杨开欣喜若狂。

尽情地敞开自己的身心，以毫无防备的姿态来迎接突破时天地威能的洗礼。

大多数武者在突破的时候，都会动用真元或者秘宝，守护自身，以免在突破的过程中被天地威能伤及到。

这种做法虽然安全至极，但相对地，获得的好处也会减少。

而杨开根本不需要这么做，这便是肉身强横的好处，愈强愈刚，得到的好处也会越多，会呈现出一个良性循环，所以每一个武者才会那么注重根基，根基打的牢固，日后的好处就会越来越明显。

杨开的根基，固若金汤。

随意地瞥了一眼被浩天盾和那片银叶包裹守护的孙玉，发现他并不会因此而受到波及。杨开也放下了心。

一道道耸人听闻的天地威能，如闪电般从空中劈落，地动山摇，宛若末日一般的场景显现。守护在谷口处的龙凤府诸人，无不面色大变，眼皮直跳。

见识到这样的毁灭力量，谁也不敢保证孙玉能够安全返回了。

陈州和凌坚两人急的如热锅上的蚂蚁，想去谷底一窥究竟。却又怕自己的贸然前往会打扰孙玉，患得患失不已，一脸愁容。

偏偏就在这个时候，赶出去安排部署的萧翎来报，附近的幽寒洞天果然已经被惊动，那里的高手已经倾巢尽出，在两位入圣一层镜强者的带领下，正在往龙谷方向赶赴。

陈州脸色一冷，眼眸深处闪过一丝凌厉的寒光，森冷如刀锋。

自龙凤府衰落以来。这个幽寒洞天便应运而生了，平日里两个势力没少发生摩擦，不过彼此间都有入圣境强者坐镇，所以小纠纷不断，却从来没怎么爆发过大规模的死战。

谁都知道，一旦发生太大规模的战斗，没人能落到好处。

龙凤府虽然只有陈州一个入圣境，可真要拼斗起来，幽寒洞天也承受不住太大的损失。

而这一次，他们来势汹汹。意欲为何，陈州也心知肚明。

“凌长老，这里便由你代为照看了，若是孙玉能够安全返回……带着他远离龙凤府。告诉他，我府的振兴就要指望他了。”

“府主！”凌坚面色一变，隐隐意识到陈州想要做什么了。

“萧翎，婷衣，随我出去迎敌！我倒要看看，他们到底有什么能耐进犯我龙凤府！”陈州厉喝着。身形晃动，朝远处飞去。

萧翎和余婷衣也急忙跟上。

谷口处，很快便只剩下了凌坚一人。

望着那谷底，凌坚急的如热锅上的蚂蚁，跺脚道：“臭小子还不出来，真是急死老夫了。”

谷底深处，一道道天地威能击打下来，杨开来之不拒，全部接纳，面上涌动着兴奋的神色。

这样的情况持续了足足有一个时辰左右，那聚集过来的天地威能才渐渐稀薄，笼罩在龙谷上风的恐怖能量也逐渐消散了。

一股无形的气浪以杨开为中心，轰然朝四周扩散。

这一瞬，杨开身体轻盈，一种无比舒畅的感觉从每一寸肌肤和血肉里蔓延开来，轻轻握拳间，力量暗涌。

神念扩散，能抵达的范围比起以前更远了，观察的也更加细微。

超凡三层境！

距离入圣境只差一个小层次。

几十里外，有人正在战斗，而且是死战，一阵阵强悍的属于入圣境强者的气息传递过来，让杨开不由地皱起了眉头，不知道这边发生了什么事。

没去多理会外人的事，杨开低头审视自身。

原本应该存在于背后的金龙图案，此刻宛若有了自己的生命般，不断地在杨开的肌肤上游曳着，从后背到前胸，看起来怪异至极。

而且此刻这金龙图案内也蕴藏了庞大的难以想象的能量，那是连杨开都心悸不已的力量。

充满了无尽的威严，还有一种特别的气息。

妖气！

接触过妖族那么多强者，更与妖族大尊面谈过，杨开对妖气自然熟悉无比，此刻这条金龙内蕴藏的能量，就有妖元的痕迹。

心头有明悟，杨开瞬间洞悉了一切。

这里的传承，才是真正的龙皇传承！

自己和苏颜当年在传承洞天里得到的，不过是一个引子而已，只有再来这里取得隐藏起来的奥秘，才能成为龙皇凤后。

杨开不知道自己为什么会洞悉这一切，不过应该与得到了真正的传承有关系。

审视许久，杨开满意至极。

从黑书空间里取出一套衣物，穿戴整齐之后，杨开才解开了包裹住孙玉的防护。

浩天盾应声而碎，那片银叶般的秘宝也被他收了回来。

孙玉似乎还有些惊魂未定的样子，待见到杨开之后连忙抱拳：“多谢前辈搭救！”

他清楚地知道，刚才若不是杨开护着他，只怕他早已不在人间，那样恐怖的威能，他就算再修炼个几十年也不一定抵挡的住。

“小事。”杨开微微一笑，扭头望了一眼谷口处。有意无意地道：“那边有一个超凡一层镜的武者似乎在等你。”

“超凡一层镜？”孙玉讶然，旋即兴奋起来：“那一定是师傅了，糟了，我们被困在这里好多天。师傅一定等急了，前辈，你晓不晓得我们到底在这里待了多久？”

“大概有两年了吧。”杨开随口答道。

“这么久？”孙玉暗暗咋舌，两年时间一晃而过，他根本没察觉到时间的流逝。跟在杨开身边获得了巨大的好处，那种惊喜和兴奋冲淡了他对时间的概念。

“先不急着走。”杨开呵呵一笑，望着他道：“你记得我们之间的约定吧？”

孙玉正色点头：“记得，前辈待我如恩师，我一定不会泄露你的存在的。”

“那就好。”

“可是……若是府主和师傅他们问起龙皇传承，我怎么回答？”

杨开皱起眉头，也觉得没什么好的借口，虽然他这段时间一直在培养孙玉，也让他的资质发生了翻天覆地的变化，假以时日。孙玉也必定会有一番成就，但这个龙皇传承却做不得假，摇了摇头道：“先不说这个，你们龙凤府的高手好像是在与人激战，而且还落入了下风的样子。”

“与人激战？”孙玉眉头一皱，神识放出，却什么也感应不到。

他的修为境界不够，根本察觉不到几十里外的动静，不过略一沉思，便反应了过来：“那一定是幽寒洞天的人了。可恶，那群家伙定是察觉到了这边的动静，才会大举进犯我龙凤府的。”

“你们两个势力有仇？”杨开讶然。

孙玉摇了摇头：“是他们没事找事。他们主修冰寒系的功法和武技，而我龙凤府。便有让他们觊觎的东西。”

杨开皱了皱眉，一下子就想到了关键之处：“凤巢里的传承？”

“不错。”孙玉点了点头，“龙皇传承已现，龙皇就必定需要找一个心仪的女子，让其继承凤巢里的传承，那就是幽寒洞天的目的。一旦他们得手的话，说不定会吞并我们龙凤府。”

杨开嘿嘿低笑了一声。

“前辈你笑什么？”孙玉讶然。

“你麻烦大了！”杨开一脸的幸灾乐祸。

孙玉想了想，脸色一苦，骤然明白过来。龙凤府的人都以为是他开启了禁制，得到了龙皇的传承，这消息就算封锁的再严密，恐怕也瞒不过幽寒洞天的探查，也就是说，幽寒洞天这一次的目的，完全就是他孙玉。

抓住他，逼迫他从幽寒洞天里选一个女子，作为凤后的继承人，让其得到凤巢里的传承。

“前辈……”孙玉一脸的失措，期期艾艾地望着杨开，指望他能出手解救。

“放心，既然是我惹出来的事，会帮你处理好的。正好，也借此机会让你们龙凤府的人确认你得到了龙皇传承。”

孙玉大喜：“多谢前辈。”

“无妨！”杨开微微一笑，“你去吧，我会护着你不让你有什么损伤的，胆子大一点。”

“是！”得了杨开的承诺，孙玉兴奋至极，急忙朝谷口处飞奔。似乎在他看来，这位手段惊人的杨前辈肯定能够轻松击退幽寒洞天。

待他离去之后，杨开才看向发生战斗的方位，神色不悦。

凤巢里的传承是属于苏颜的，那个幽寒洞天居然将目光盯了过来，简直是在太岁头上动土。

若非这个原因，杨开也不太愿意去插手别的势力的纠纷。

不过龙凤府多少跟他有些渊源，这一次就当是免费出把力了，也算是还了得到龙皇传承的人情。(未完待续。)(未完待续。)

第八百三十七章 肆无忌惮

? 孙玉一副吃定了他们的模样，让幽寒洞天的五位超凡境有些摸不着头脑。

虽说这小子两年时间横跨了一个大境界，但毕竟只有神游境七层的修为，对上自己五人，哪有反抗的余地。

可为什么这小子一点都不惧怕？反而还用一种猫戏老鼠的目光，望着自己等人。

迟疑了一瞬，那领头的中年人厉喝道：“臭小子装神弄鬼，我倒要看看你怎么杀得了我们！”

说话间，手一挥，厉喝道：“把这小子抓过来，老家伙杀了！”

他背后的四人应声出动，个个身形似电，瞬间便奔袭到了凌坚师徒二人面前。

一人朝孙玉抓去，要将他生擒，三人朝凌坚攻去，毫不留情，势要一击毙其性命。

凌坚甚至还没反应过来，那三人的攻击便已袭到，不由地惊出了一身冷汗，暗呼吾命休矣！

可下一刻，诡异的一幕发生了。

冲过来的四人，无论是抓住孙玉的那个超凡境，还是攻击凌坚的三位，全都仿佛被施了什么魔咒一般，动作蓦然顿住，旋即面上流露出痛不欲生的表情，每个人都用双手捂住了脑袋，滚倒在地，惨嚎不断。

识海内的神识力量骤然迸发，散乱无章，似乎是有什么攻击正在破坏他们的神识。

中年眼帘一缩，厉声喝问着。

却没到任何回应。

前后不过五息的时间，那四人便没了动静，全都身体僵硬地躺在地上，生机消泯，死不瞑目。

凌坚愕然地注视着这一切，眼珠子都快突了出来。

孙玉也在大口大口地喘着气，一时间有些无法平稳心神，刚才那个幽寒洞天的武者都已经抓到了他的胳膊，没想到一下子就发生了这样的变故。

欣喜万分地朝四周望了一眼，孙玉知道。这一切定是那位杨前辈出手的缘故。

不愧是高人！

四位让他们师徒二人无能为力的超凡境，居然就这么不明不白地死了，而且从那中年人的神态上来看，他显然也没发现任何端倪。

孙玉心头大定。狞笑地朝那中年人望去。

对上他的目光，中年人忍不住往后退了几步，浑身上下泛出一股子彻骨寒意。

“小子，是你做的？”中年人还是有些不敢相信，颤声质问。

“对将死之人。我没必要回答吧？”孙玉一副老神在在的表情，伸出一根手指，遥遥地点向那中年人。

中年人惶恐万分，怪叫一声，祭出自己的秘宝守护在周身，拔脚飞奔。

根本不知道这个叫孙玉的少年动了什么手脚，那四个实力与自己相差无几的同伴便暴毙而亡，再留下来的话，下一个死的必定就是自己。

龙皇传承，就这么诡异莫测？

无论如何。也得把这个消息告诉宗门内的两位入圣境前辈，让他们有所防范。

“死！”孙玉厉喝。

伴随着他的声音响起，已经飞奔出好几十丈距离的中年人忽然惨叫起来，与那四人一样，双手捂着自己的脑袋，一头朝地上栽下，滑行出老远的距离，待到平稳之后，也魂归地府，双眸黯然。

五位超凡境就这么死了。孙玉也激动的脸色潮红，不断地朝四周张望，面上一副想要得到称赞的表情。

“干得不错，就这么演下去。”脑海中果然响起了那杨前辈的声音。孙玉一下子干劲十足，只觉得浑身上下都充满了力气，恨不得现在飞身到幽寒洞府的本宗去，大杀四方。

“臭小子……”凌坚嘴唇哆嗦不已，面色隐隐有些发白，语无伦次道：“你……你杀了五个超凡境？”

直到此刻。凌坚还有些不敢相信，眼前的这一切实在是太飘渺，太无稽了。

他还记得，两年前自己这个弟子连一位同等级的武者都打不过，两年之后，居然举手投足间就解决了五个连自己都望尘莫及的强敌。

凌坚忍不住生出一种置身梦境的错乱感。

“不是的师傅，是龙皇传承的功劳。”孙玉有些不忍心欺瞒自己的师傅，圆滑地回答着。

凌坚怔了一下，痛哭流涕：“老天有眼，老天有眼啊！”

“师傅，我们不去双子阁，我要去找府主，帮宗门化解这次的危机！”

“这样啊……”见识到孙玉的诡异手段，凌坚也不再如刚才那么坚持了，只是有些担忧地道：“那边可是有两位入圣境的，虽说府主能缠住一位，但是你……”

“放心吧师傅，我有分寸！”孙玉表情笃定，有意无意地往周旁看了一眼，虽然没看到杨开的存在，但他知道，那位杨前辈就隐藏在自己身旁。

孙玉肆无忌惮！

“好。我随你一起去，府主那边由我来解释，宗门危难来临，我们身为宗门弟子，确实不应该临阵脱逃！”凌坚也被自己的徒弟激起了斗志，气势十足。

师徒二人联袂朝大战发生的那边飞去。

……

三十里外，半空中，一群群的武者正在激战，不断地有人受伤死亡，尸体朝下坠落。

那漫天的武技和秘宝的光华绽放着，彰显战场的惨烈。

龙凤府和幽寒洞天结怨已久，这一次幽寒洞天有备而来，而且在入圣境强者的数量上还多出一位，自然是占据了先机。

开战不过半个时辰，龙凤府这边损失惨重。

府主陈州和余婷衣两人合力，跟对方两位入圣境纠缠，身上也多有伤痕，一身力量消耗巨大。

若非忌惮陈州会殊死反抗，那两位幽寒洞天的入圣境只怕早就已经下死手了。

“柏敬初、严执，今日尔等若不灭了我龙凤府，早晚有一天将你们赶尽杀绝！”陈州厉喝声，声音滚滚如雷，响彻天际，充满了不甘的愤怒和无奈。

余婷衣与他并肩而立，气喘吁吁，饱满的酥胸起伏着，那小腹处还有些殷红的鲜血，她只有超凡三层境的修为，在这等高强度的大战中，委实有些吃不消。

不过因为与陈州修炼的是双修功法，所以在战斗的时候两人合力，倒也能为陈州增强力量。

——她不得不上阵，没有她的话，陈州一人孤掌难鸣。

幽寒洞天的柏敬初和严执二人对视一眼，跳出战圈，前者哈哈大笑道：“陈州，今日我等既然来，那便会如你所愿，灭了你们龙凤府，你不用担心这个，至于你要将我们赶尽杀绝，你怕是没这个机会了。”

陈州擦了擦嘴角边的血迹，冷笑着喝道：“龙皇传承已现，龙皇凤后会再次回归，他们会为我龙凤府报仇雪恨的。”

“龙皇传承？”严执呵呵一笑，一脸随意地说道：“在龙谷那边吧？也不知道我手下那几个人到了没有，看这时间，应该是到了，只怕你们的龙皇传人，此刻正在我那几个手下的掌握中，放心好了，你们的龙皇传人，我会帮你培养起来的。”

“恩，定不会亏待于他，据说龙皇传人还需要寻觅一个凤后传人，我幽寒洞天美女无数，到了那里，就怕那小子会流连忘返啊。”

两人一唱一合，神态随意，让陈州面色陡变，一颗心沉入了谷底。

龙谷那边，只剩下凌坚一人在看守，以他的实力根本无法抵挡太厉害的高手，如果真是如此，只怕龙凤府真的没有再次崛起的机会了。

“卑鄙！”陈州咬牙咒骂着。

那严执目光一闪，精纯的神识力量忽然自识海内迸发，直朝陈州身旁的余婷衣袭去。

被这两人的话语声干扰到了心神，陈州防备不及，待反应过来的时候，余婷衣已经中招。

惨呼声传来，余婷衣宛如被一股庞大的力道击中，娇弱的身躯往后倒飞几十丈，脸色惨白地朝下跌落。

陈州睚眦欲裂，正欲前去营救的时候，柏敬初已经拦截过来，讥讽道：“少了你的女人，我看你拿什么跟我斗！”

龙凤府的双修功相当不俗，一对双修的男女在一起，实力会增长不少，所以严执才会看准机会，一举重创余婷衣，没了她在身旁，两人谁也不惧陈州。

说话间，已与陈州战到了一起，能量激烈迸发，场面火爆。

那严执神色冷厉，并没有插手，反而朝余婷衣追了过去，眼眸中杀机涌动，明显要趁这个机会将余婷衣击毙。

“滚开！”陈州眼看自己的伴侣马上便要遭遇不测，当即暴怒，蒲扇般的秘宝挥动间，阵阵狂风卷出，那狂风之中飞舞着成千上万的风刃，每一道都锋利如刀。

“陈州，你完了，不要负隅顽抗了，亲眼看着自己的女人怎么死，然后与她陪葬吧！”柏敬初丝毫不惧，拿出一件钟鼎型的秘宝，那秘宝内荡出一阵阵玄妙的声音，形成一股冲击波，挡下了风刃的袭击，口上不断地用言语刺激陈州，让他心神不稳。

片刻的耽搁，严执已经追上了被重创的余婷衣，嘿嘿狞笑着，朝她当头拍下，毫不留情。

就在此时，一片银叶般的秘宝从旁袭来，那银叶翻滚间，蓦然变大，直接将余婷衣裹在其中。

严执一掌拍在银叶之上，却如石沉大海，打出的力道和力量根本没有拍中实体的感觉。

反倒是那银叶上闪烁起一层层的光芒，浓郁如实质般的能量潮水一般反弹回来，刹那间将严执弹飞了回去。

银叶包裹着余婷衣朝下方落去，直冲进了龙凤府内消失不见。

见到这一幕，满心担忧和不安的陈州才不由地呼了一口气，同时眉头微皱，不知道是哪位高人出手相救。(未完待续。)

第八百三十九章 大战入圣境

? 龙凤府三十里外，真龙显现，激战的双方全都傻了。

正一脸膜拜之色的孙玉忽然听到脑海中传来杨开的提醒，连忙收敛心神，正了正脸色，冲严执厉喝道：“今日此地，便是你的葬身之处，拿命来吧！”

龙吟之声再次响起，几十丈长的巨龙摇头摆尾，化为一道金光朝严执扑下。

严执哪敢怠慢，手上一柄长剑出现，正是他的圣级下品秘宝，玄冰剑！

这件秘宝莜一取出，严执整个人的气势便提高了几分，浑身上下散发出冰彻心扉的寒意，那玄冰剑也一阵阵冰气缭绕，剑身内似乎还隐藏了什么奥秘，正蓄势待发。

在那巨龙还没扑至的时候，严执轻摇着自己的玄冰剑，这柄圣级长剑刹那间化身万千，剑光阵阵，让人看得眼花缭乱。

一股股冰寒的气息，从严执的体内散发出来，如亘古不化的雪山上吹来的朔风，方圆百丈的范围内，温度陡降。

圣级下品档次的长剑以不可抵挡之势朝巨龙轰击过去。

体型庞大的金色巨龙不闪不避，直直地撞来。

嗤嗤嗤……

火花四溅中，似乎有无数道攻击砍击在巨龙的金色鳞甲上，溅射出一阵阵明亮的火花，灼热的气息迎面扑来，玄冰剑之威就如水中月镜中花，陡然变得不真实，进而被蒸发个干净。

严执眼帘一缩，心中生出惶恐。

他们幽寒洞天主修冰系功法和武技，遇到这样体内蕴藏着灼热能量的真龙，完全是老鼠遇到了猫——是最大的克星。

玄冰剑里蕴藏的威能，连平日里的八成都发挥不出。

严执一身精妙的手段，也不敢随意动用，在灼热的气息影响下，他体内的力量涌动似乎都变得不是那么顺畅了。

真龙近在眼前，张开了那狰狞的巨口，严执怪叫一声。手上长剑荡开，晃出一圈圈的光芒，如一条冰锁被甩飞，朝金龙笼罩了过去。

他这一举动。本也只是拼尽了全力想为自己制造点逃跑的时间而已，面对一只可能达到了九阶的妖皇，严执自付不是对手，对方的威严太甚，再纠缠下去自己可能会死。

在它面前。严执时时刻刻都有一种走钢丝的感觉，命悬一线。

哪知那一圈圈的光芒覆盖过去之后，居然挡住了金龙的攻势，让它顿在了半空中，好一会没挣脱开。

严执眉头一皱，隐隐觉得有些不太对劲。

如果这只金龙真的有九阶，根本不可能被挡下来。

再仔细查探一番，严执赫然发现这只金龙威严倒是够威严的，可仿佛也没有那么不可力敌。

从它体内涌动出来的力量波动，基本上跟自己差不多。甚至还略有不如。

眼珠子转了下，严执也不急着逃跑了，种种精妙手段全部施展，与那金龙在空中大战起来。

眼看龙皇之威如此了得，本处于绝对下风的陈州也被振奋了精神，连消带打，一下子从对阵的柏敬初手上挽回了劣势。

那些龙凤府的武者们同样振奋无比，原本灰暗的双眸重新变得熠熠生辉，似乎看到了自己宗门有着及其美好的未来，瞬间由守变成了攻。将幽寒洞天来犯之人逼得连连后退，死伤不断。

被那道银河守护着的孙玉瞪大了眼珠子，一瞬不移地望着空中的战斗，双拳紧握。心中不断地为金龙打气。

心中也在奇怪，那位杨前辈怎么一直不现身，他好像只是动用了龙皇传承的手段来对敌，以他的本事，如果现身此地的话，必定能将严执等人打的屁滚尿流。

孙玉眼界不高。根本不知道在境界和修为上，杨开其实不过是个超凡三层境的武者而已，还是刚晋升没多久的超凡三层境！

激战半晌，严执忽然放声大笑起来；“原来这条大虫也不过如此嘛，哈哈哈哈！”

金龙乍现的时候，严执确实被吓坏了，毕竟在他眼前出现的是传说中的九阶妖皇，但是打到现在，他总算是摸清了这条金龙的真正实力——与他不相上下，就是耐打了一些，自己的种种手段轰击在它身上，完全无法伤害到它，全都被那金色的鳞甲挡住了。

这条金龙应该还没真正地成长起来，如今的它，不过只有八阶初期的水准！严执心头判断着，也不再如刚才那么慌张了，变得淡定不少。

玄冰剑上散发出一阵阵幽寒的气息，与金龙体内的炙热碰撞，彼此消泯，爆出一团团的雾霭，整个天空此刻都白雾缭绕，站在远处，只能看到其中有光芒闪烁，能量迸发，却看不清里面到底发生了什么。

在那雾霭之中，严执和金龙彼此冲撞拼斗着，近距离地接触，严执从那两只巨大的龙眼中看到了一些人性化的情绪流露，不由地眉头一皱。

他总觉得与自己大战的并不是一只妖兽，而是一个人！

应变能力太快了，而且随着战斗的进行，严执也越来越体会到了压力，仿佛这条金龙正在战斗中迅速地成长着。

那锋利无匹的龙爪袭来，隐隐带着能撕裂空间的威能，严执每一次都被惊得生出一身冷汗。

神色一冷，严执稳住心神，手上的玄冰剑蓦然迸发出幽幽的光芒，在他身畔边，一支支锋利无匹的冰棱忽然出现，铺天盖地地朝金龙激射过去。

面对这气势惊人，毫无死角的攻击，金龙张开了巨口，从那口中，一股金黄色的能量如火山一般爆发。

轰……

两种猛烈的能量波动冲撞在一起，各自蕴藏着截然相反的武道意境，在那撞击声中，绽放出灿烂的光芒，炫目如烟花，让人为之震撼。

灼热的能量无疑更加精纯凝练，所有被触碰到的冰棱在一瞬间融化开来，余势不减地朝严执轰击过去。

严执神色慌乱，正欲躲避的时候，脑海中忽然传来一个嘲弄的声音，这个声音响起，让他的动作不由地一顿，目光颤抖地望向不远处的金龙。

待到他再想躲避，已经为时已晚。

金色的足以焚烧掉一切的能量刹那间将其笼罩，严执惨叫着，从体内爆发出冰寒的能量，抵消灼热对自己的伤害。

片刻后，气喘吁吁地飞到了一旁，虽然没受到致命的伤势，但那胡子和头发却全部焦糊，模样狼狈。

望向金龙的目光中，充满了怨毒之色。

刚才干扰他心神的声音，应该就是面前这条金龙传递过来的，导致他猝不及防被阴了一把。

让他在意的是，那声音居然像是一个人的声音，而非妖兽。

“我管你是不是龙皇，敢伤我，今日你必死无疑！”严执疯狂怒喝，猛地将手上的玄冰剑投掷了出去。

那柄长剑在半空中忽然化为一只奇形怪状的妖兽模样，体型巨大，与金龙不相上下，张牙舞爪地扑了过去，带着凛冽的寒意，将金龙死死地捆缚。

龙吟之声传出，几十丈长短的金龙腾飞起来，却始终摆不脱玄冰剑化为妖兽的束缚。

严执已趁势杀到，双手间寒气折腾，一只手变得如冰晶一般晶莹剔透，散发着凛冽的寒光，如尖刺般，猛地朝金龙腹部插去。

固若金汤般的鳞甲也防不住这一击攻势，鳞甲直接被破开，严执的手插进三寸有余，便被那蠕动的血肉抵挡住了。

待到他将手抽出的时候，殷红中夹杂着金芒的鲜血喷射出来，溅了他一头一脸。

“哈哈哈！”严执疯狂大笑，自开战到现在，他总算是伤到对方了，这让他看到了胜利的希望，不待那金龙反扑，连忙抽身退走，鄙夷道：“以为体型大便无敌了？真是幼稚。”

这话说出之后，金龙似乎也被彻底激怒，那庞大的身躯一阵扭曲变动，蓦然变小了许多。

捆缚住它的束缚，一下子就被挣脱。

严执愕然无比，他根本没听说过妖兽能够随意改变自己本体的大小。

化形的妖兽他倒是知道，可眼前这一幕实在是太离奇了。

不待他回过神，体型缩小了好几倍的金龙已经迎面飞扑而来，闪烁寒光的双爪上带着死亡的气息，让严执头皮发麻。

他发现对方的体型虽然缩小，可那威严却是丝毫未变，让人胆战心惊，而且缩小之后，行动无疑更加方便，更加快捷。

飞扑中，几条金灿灿的锁链般的能量忽然从金龙的身旁激射而来，将严执所处的空间全部包裹。

与此同时，一根根金色的长矛也凭空出现，携毁天灭地之威能，激射而来。

咻咻咻……

一眨眼便突破了空间的束缚，轰击到了严执面前。

“不可能！”严执怪叫一声，他眼力不俗，自然一眼就看出来，无论是这些锁链还是那些长矛，全都是档次不低的武技。

妖兽怎么可能施展出这么精妙的武技？

怪叫中，严执慌乱地避开那些气势汹汹的长矛，却无法摆脱那一条条锁链的追踪。

不经意地被其中一道锁链擦中，身体蓦然变得沉重起来，似乎有万钧大山压在了自己的头顶，连带着神识也有被禁锢的迹象。

尽管只是短短的一瞬，但在这样的高手作战中，一瞬间的失利便能影响整个局面的走势。(未完待续。)

第八百四十四章 小滑头

? 查探一阵，绯雨紧皱的黛眉渐渐舒展，摇头道：“大概没什么问题，你的真元倒是既精纯又雄浑，比起师叔我都不逞多让，不过保险起见，待会让苍炎他们都看看。”

说着，美臀款款地坐了下来，又好气有好笑地望着杨开，询问道：“你这几年都干嘛去了？浮云城一走，便不回来了！”

“我……”

杨开才刚张口，绯雨忽然又道：“先不急着说吧，苍炎他们肯定也想知道，我已经传讯过去，一会他们应该就会来了，不过你最好做足心理准备，那三个臭男人可是说过，等你回来一定要给你好看的。”

“哦。”杨开挠挠脑袋，不再吭声，看似拘谨地坐在石凳上。

见他一副愧疚的模样，绯雨也不好再兴师问罪了，温声软语安慰了几句，又取出自己珍藏的灵果摆上。

等了不到半盏茶的时间，外面便传来一阵急促的脚步声。

“来了。”绯雨微微一笑，摆出看好戏的架势，手托着香腮，胳膊撑在石桌上，慵懒至极，美眸盈盈。

似乎很期待杨开被苍炎他们给教训一顿。

杨开神情一肃，正襟危坐，凝视着入口处。

片刻后，三道人影几乎不分先后地冲了进来，正是苍炎力丸和飞箭三位师叔。

莜一进来，力丸便嚷嚷道：“听说那小混蛋回来了？”

苍炎也是板着一张脸，看似有些暴风雨即将来临的前兆，飞箭手指捻动着，指尖一缕缕光芒绽放，闪烁着危险的气息。

三双目光刹那间盯在了杨开身上。

杨开霍地起身，一边大笑一边高呼道：“恭喜几位师叔，如愿晋升入圣境，实乃我天霄宗之大幸，几位师叔英明神武，来日必定名扬天下。恭喜恭喜啊！”

绯雨怔了一下，抿嘴娇笑，嘀咕道：“小滑头！”

苍炎三人不由地对视一眼，也是苦笑不迭。虽然说要给杨开好看。但那只是他们在担心杨开的安全而已，如今见到杨开平安无事，哪还会真的与他生气？

被他这么一说，一个个都是哑然失笑，摇头不已。

而且。他们几人之所以能够突破到入圣境，杨开也出了一份大力，若非他凝练出了千年魔花的药液，苍炎等人即便能突破到这个修为境界，也得好些年之后的事情了。

“臭小子！”苍炎板起的脸如骄阳下的雪花，一下子就融化了，笑骂了一句，走上前重重地拍了拍杨开的肩膀，双眸上下审视着，好一会才道：“好好好。没缺胳膊少腿的便好！”

“看起来比以前结实了不少啊。”力丸也笑了起来。

飞箭眯起了双眼：“气息也很厚实。”

“看样子你这几年在外面成长不小，这就好！”

几位师叔你一句我一句，话语朴实，却透着浓浓的关怀之意，杨开心头暖暖的。

绯雨待他们几个大男人寒暄完，才轻哼一声，点醒道：“你们几个也算是入圣境了，就没想到查探下小师侄的真实修为？”

“修为怎么了？”苍炎眉头一皱，神念放出，在杨开身上扫了一圈。

下一刻。虎目圆瞪，一副见到鬼的表情。

力丸和飞箭见他这幅模样，连忙也仔细查探起来，刹那间怔在当场。

超凡三层境！

这位从穷乡僻壤处而来的师侄。如今的修为居然是在超凡三层境中，那一身的真元波动很好地说明了这一切。

“我记得当年从宗门里离开去浮云城的时候，小师侄才是神游境顶峰，凝练了千年魔花的药液之后，晋升到了超凡境，如今五六年时间而已。就成长到了这种程度，苍炎，你帮忙看看，小师侄这修为有没有什么问题。”绯雨沉声道。

苍炎也不由地正起了脸色，连忙查看。

片刻后，摇头道：“古怪，古怪极了！”

“哪里古怪？”力丸和飞箭紧张地望着他。

“师侄的修为没有问题，根基牢固，体内真元也够精纯，如今的他跟我们当初已经相差无几了。”

“不是吧，这是怎么修炼的？”力丸惊呼一声，他们在去浮云城之前，也都是这个境界，而现在，杨开居然赶上他们那时候的修为了。

“若不是有奇遇，那就说明咱们的师侄……天纵奇才！”苍炎目光灼灼地望着杨开，咧嘴笑了起来：“师侄，你这几年在外面都经历了什么？”

“没经历什么啊，就是在外面随便走了走，奇遇的话，确实有一些。”杨开嘿嘿干笑。

“说来听听。”几人顿时来了兴致。

杨开吸了一口气，无奈至极，将自己这几年在外面发生的事，简单地说了一遍，九天圣地和龙凤府不敢讲，着重讲了下冰宗，小玄界内遇到阳族的事，还有在魔疆里历练一事，听得四位师叔心里忽上忽下，紧张死了。

说完，四人都沉默许久。

力丸吸了吸鼻子：“你这阅历可真够丰富的，魔疆啊……连我们都没敢去，听说那里高手如云，凶险极了。”

“这么说来，小师侄你要找的两位师姐都有下落了？”绯雨美眸明亮，似乎对苏颜和夏凝裳都相当感兴趣。

“恩，其中一位已经找到了，依然还在那冰宗之中，另外一位与她的师傅行踪不定，不过我想用不了多久就可以再见了。”杨开点点头。

“到时候可一定要把她们带到宗内来，我倒要看看，你那两位师姐都是什么样的人儿，居然让你这么念念不忘。”

“会有机会的。”

“不说这些了，小师侄今日重回宗门，是大喜事，咱们该好好庆祝一番！”苍炎朗声提议，冲力丸和飞箭猛打眼色。

力丸和飞箭心领神会，顿时附和起来。

绯雨笑骂着：“你们几个臭男人，就一直打老娘千红花酿的注意，找着由头就往我绮秀峰跑。我告诉你们，这是最后一次了，看在小师侄的面子上再请你们喝一次，下次再敢这样老娘就跟你们拼了！”

几人嘿嘿干笑，连忙开始准备起来。

一番畅饮，苍炎等人酩酊大醉，相互搀扶着离开了绮秀峰，临走之前叮嘱杨开得了空闲，去祖师那里一趟，祖师也挺担心他的。

杨开连忙应着。

绯雨也喝得脸颊通红，美眸里一片氤氲弥漫，似乎随时都能滴出水来，毫无形象地抱着一个酒坛子，躺在石桌上睡着了。

杨开无奈摇头，收拾残局。

第二日，杨开去面见楚凌霄。

在他闭关的密室中，楚凌霄一如几年前那副模样，端坐在一面蒲团上，似乎这几年时间他就一直没有动过身子。

见到杨开之后，楚凌霄大为高兴，简单地说了几句忽然道：“听苍炎他们说，你如今已到超凡三层境的修为，本来老夫还有些不相信，现在看来是真的了。”

“有些机缘，要不然弟子也不会有今日的成就。”

“你不必过谦，机缘和奇遇有时候也是实力的一部分，你既然遇到，那便是属于你的。”楚凌霄微微颔首，双眸熠熠生辉，盯着杨开道：“不过你的气息有些古怪……跟以前的淡然不同，现在的你，透着一股威严！这让我很好奇，你年纪不大，也从未体会过上位者的意境，哪来的这份威严？”

杨开讶然，没想到楚凌霄连这个都能察觉到。

那种威严是属于龙皇的威严，并非是杨开自身所有。

不待杨开回答，楚凌霄又摆手道：“老夫只是随口一说，你不用跟我解释，每个人都有一些不想为人知道的秘密。”

杨开干笑一声，忽然正色道：“对了祖师，我有一事想请教。”

“什么事但说无妨。”楚凌霄和蔼点头。

“祖师您会构建虚空甬道吧？”

“哦？”楚凌霄微微一笑：“你如何知道的？”

杨开挠了挠头：“祖师可能忘记了，你创建的凌霄阁那边有一处虚空甬道，通往万里之外……”

“这么说来，似乎是有这么一回事。”楚凌霄想了想，点头道：“是了，我当年是在那边弄出一个虚空甬道……不过那不是我的本事，是我借用了一件秘宝才做到的。”

“祖师能仔细说说嘛？”杨开肃然问道。

他现在能够撕裂空间，可是却无法确定位置，从那虚空乱流之中出来的时候，会随即地出现在方圆几百里的范围内的任何一处。

真要是碰到了危险，一个不好就会落入万劫不复的地步。

如果能确定方位的话，他这个手段就有大用处了。

所以才会询问楚凌霄这些事。

“那秘宝也是我无意中得来的，虽然知道它其中蕴藏了虚空之力，但一直没有动用过，也参悟不透里面的奥秘。当年我与一位魔将大战，不经意间引动了一处隐蔽的虚空甬道入口，去了你们的世界，斩杀了那魔将，在那边创建凌霄阁，但却找不到回来的路！”楚凌霄流露出回忆的神色，“我在那边逗留了好些年头，最后无奈之下才将希望寄托在那秘宝上。可惜引动了秘宝之威，也不过创造出一处能传达万里的虚空甬道，并没有将我送回来。”

说话间，楚凌霄一脸的唏嘘之意。(未完待续。)

第八百五十四章 再入雪山

? 转眼间，三个月过去了。

这段时间杨开一直在丹师协会内，一边教导舞儿和米娜，一边提升自己的炼丹术，日子过的还算悠闲。

舞儿的成长杨开看在眼中，愈发不遗余力地培养着，对这精灵古怪一点就通的小丫头，杨开还是比较喜欢的。

这一日，正在丹坊中忙碌的杨开忽然察觉到一些动静，停下手上的动作望去，赫然发现杜老一副忧心忡忡的模样走了进来。

三人连忙行礼。

杜老摆了摆手，道：“老夫来是跟你们说一声，近段时间若是无事的话，不要往外面跑。”

“怎么了？”米娜狐疑询问。

“外面现在有些不太平静……”杜老神色凝重，“出去的话说不定会惹上什么麻烦。”

“会有什么麻烦？”米娜一副不解的样子。

杨开皱了皱眉，忽然道：“跟这段时间巨石城内涌入的外来人有关系吧？”

杜万讶然地看了杨开一眼，微笑道：“不错，看来你也发现了，自几个月之前，巨石城就有不少外人来在这边逗留，似乎是在打探什么东西，这一段时间人是越来越多了。”

杨开微微颔首。

虽然他一直待在丹师协会里没出去过，但是巨石城的变化却瞒不过他的神念探查。

各路外来之人行色匆匆，时不时地就会来巨石城购置一些生活物资或者修炼物资，然后再匆匆离去，这些都显得很是反常。

尤其是最近一段时间，外来的人越来越多，都以巨石城为中转站，停留一阵纷纷离去。

似乎是前往那无尽雪山之中。

想到这里，杨开不禁皱了皱眉，开问道：“杜老，有没有打听到什么确切的消息？”

杜万轻轻颔首道：“有一些，今日古月洞天的冉静和罗生门的毛达来找老夫。求老夫帮忙炼制了几枚辟毒丸。我就随口问了一句，据他们二人说是要深入到雪山中寻找什么，炼制辟毒丸以防不测……恩，我估计他们要找的东西。跟剧毒有关系。”

辟毒丸，服下之后可以抵御毒素的入侵，尤其是出自杜万这等大师之手炼制出来的辟毒丸，基本可以无视天下毒物了，虽然价值不菲。但也物有所值。

至于那古月洞天的冉静和罗生门的毛达，杨开也听闻过他们的名字。

以巨石城为中心，附近有四个还算不错的势力。

天霄宗，雷光神教，古月洞天和罗生门。

杨开还去过雷光神教担当客卿一职。

当初杨开刚来巨石城的时候，杜万就给他讲解过这四个势力的优劣，其中以天霄宗为最，剩下的三个势力都差不多，并没有入圣境强者坐镇，冉静毛达两人与雷光神教死去的教主夏成荫实力相当。都是超凡三层境的水准。

不但有外来之人大量地涌入雪山中，连附近的古月洞天和罗生门也被牵扯进来了。

听杜万这么说，杨开蓦然意识到了什么，脸色变幻着，潮水一般的神念疯狂地朝外扩散，化为一道丝线，直传千里之外。

许久之后，神色一震，莜地将神念收回，目光凝重。

“杜老。我要出去一趟！”杨开忽然沉声道。

“啊？”杜万惊愕，刚才他还特意来叮嘱几人，这段时间没事不要往外面跑，没想到杨开居然主动要出去。想了想，沉声询问：“这些外来人意欲之事，与你不会有什么关系吧？”

杨开苦笑：“我倒希望没什么关系，不过看这样子，似乎是有关系的。”

杜万迷茫了，怔怔地望着杨开。好一会才沉声叮嘱道：“那你可得注意安全，最好是先回一趟天霄宗，寻你那四位师叔商议一番，有他们护着，想必也不会有什么问题。”

“恩，我看着办吧。”杨开随口应付一句，急急地朝外奔去。

待他离开之后，杜万才缓缓摇头，无奈道：“早知道我就不多嘴了……”

米娜黛眉凝成一线：“杜老，这次到底发生了什么事？跟杨开又有什么关系？”

“我不知道……但愿他平安无事吧。”杜万有些懊恼，若是早知如此，就应该从冉静和毛达那里将事情打探清楚一点，他们两人既然有所行动，肯定是知晓一些内幕的。

……

出了丹师协会，杨开身形如电，并没有朝天霄宗驰去，而是直直地朝那无尽雪山飞去。

从杜万那里听到的消息，再配合上自己的查探，杨开已经隐隐猜到了这边会发生什么。

只是他没想到事情居然如此的戏剧化。

待到无人处，风雷羽翼展开，跃入云层之中，神念包裹着自身，不为任何人察觉。

下方的空中，时不时地就会发现一些武者，正顶着凛冽的寒风朝前飞纵。

三日后，杨开深入到了雪山内。

那巍峨无尽的连绵雪山，银装素裹，一片白洁。

神念悄悄地放出查探，很快，杨开便察觉到了有一个微弱的回应，咧嘴一笑，朝那个方向飞去。

又是半日后，杨开躲藏在一座雪白的山头上，遥望着某一个方向。

在那个方向，聚集了不少武者，人数少说也有几千左右，都是这段时间从巨石城中转过来的。

在这几千人中，有一个比较特别的神魂波动，冥冥之中与杨开有些微妙的联系。

朝着那个方向，杨开传递了一些讯念过去。

与此同时，一座帐篷内，几个神游境武者正在运功恢复，虽然实力已到神游境，但是这边天寒地冻，真元消耗巨大，即便是他们，长时间下来也有些吃不消。

其中一个正在打坐的青年神色一变，霍地睁开了双眼，一身气息紊乱起来。

察觉到他的异常，其他几人纷纷睁开眼睛朝他望去，发现这个青年居然一脸煞白之色，似乎是碰到了什么极为可怕的一幕。

“刘贵，怎么了？”左边一人急忙询问。

那叫刘贵的青年无动于衷，神色变幻着，尤其的精彩，好一会才哭丧着脸道：“没什么。几位先恢复着，我出去一趟。”

“现在出去？明日我们还要在四周查探，寻找那人的线索，你不恢复如何撑得过来？”有人急忙道。

刘贵却没有回应，人已不见了踪影。

帐篷内的几人都缓缓摇头，不再关注他。

这些人来自同一个势力，彼此都知根知底，以前这个叫刘贵的青年资质也不怎么样，修为了差了他们好几层，可这两年年也不知道怎么回事，实力突发猛进，居然逐步成长到了神游境顶峰的水准，与他们几人相当。

这一次来到这十几万里之外的无尽雪山中，就是为了寻找一个人，可是此地雪山连绵，谁也不知道那人藏在什么地方，更不清楚那人是不是就真的在雪山中。

刘贵在雪地里穿梭着，好一会功夫才循着脑海中响起的声音的指示，来到一座宽敞的帐篷外。

这座帐篷与其他的帐篷都不太一样，看起来豪华至极，帐篷外还有华光流溢，显然是在里面布置了什么精妙的阵法，四周的灵气也毫不间断地朝帐篷内涌入着。

唯一让人在意的就是帐篷内似乎流传出一股碧绿的气息，隐隐还有些鬼哭狼嚎的东西，让人不寒而栗。

站在帐篷外，刘贵情不自禁地吞了吞口水，鬼鬼祟祟地左右观望几眼，发现没人关注自己，正壮着胆子要开口说话的时候，那帐篷忽然裂开一道缝隙，从里面探出一只大手，直接将刘贵擒了进去。

神游境顶峰的修为在这一刻毫无反抗之力，刘贵只觉得一股死亡的气息迎面扑来，吓得他浑身战栗，眼眸里溢满了恐惧之色。

桀桀怪笑声在耳畔边响起，犹如催命的音符，一个被碧绿气息包裹的人正冷幽幽地望着自己，那一双碧绿的眼眸，似乎是跳动的鬼火，阴晴不定，让人望之心头发憷。

“小子，你胆子挺大啊，居然敢在本座的帐篷外查探！”被碧绿气息包裹之人怪笑起来，好整以暇道：“说说吧，你想怎么死？本座可以成全你。”

刘贵脸色煞白，压低了声音惊呼道：“巫劫大人饶命啊，弟子并非有意要打探什么……”

“那你为何在我的帐篷外鬼鬼祟祟，是不是受了你们战魂殿殿主曹管的命令？”巫劫冷哼。

“不是的大人。”刘贵跪倒在地，急忙道：“弟子也是受人所托，给您带个话而已。”

“受人所托？什么人？”巫劫不由地皱起了眉头。

“这……”刘贵期期艾艾，看样子有些不敢说出那人的身份。

巫劫冷笑不迭：“那他让你给我带什么话？”

刘贵如梦大赦，急忙道：“他说……他要见您一面，至于他的身份，他说只要告诉您空间二字，您就会明白的。”

话音刚落，巫劫脸色一变，挥手就将帐篷里布置的禁制全部开启，隔绝了外界一切查探，皱眉盯着刘贵，沉声道：“你怎么会与他有联系？”

刘贵呵呵干笑：“这个能不说么？”

“你觉得呢？”巫劫森冷地盯着他。

刘贵叹了口气，无奈之下和盘托出。

待明白刘贵为什么会与那个年轻人有联系，又为何能听到他的命令之后，巫劫才嘿嘿笑了起来，那笑声传入耳中，让刘贵好一阵毛骨悚然，只觉得自己的神魂都快要被剥离出躯壳了。(未完待续。)

第八百五十五章 神秘的家伙

? 巍峨的雪山之巅，杨开静静地盘膝坐地，鹅毛般的大雪飘落下来，将他掩埋。

杨开无动于衷，一身气息收敛到了极致，即便是有入圣境强者从这边路过，也不一定能够发现什么破绽。

山峰下，一道绿色虹芒正迅速驰来。

不大片刻功夫，绿芒在山顶处停住，现出一道人影，正是幽冥宗的巫劫。

巫劫的手上提着刘贵，此刻，这个战魂殿的青年似乎已经认命了，焉头搭脑，没什么精神。

“人呢？”巫劫左右看了一眼，却没发现杨开的踪迹，冷声问道。

刘贵连忙道：“就是这里啊，他给我指的位置就是此处，怎么见不到人？”

说话间，也是急忙寻找起来。

“怎么用了这么久？”蓦然，一个声音就在两人的正前方传来，刘贵一惊，待辨出是谁的声音之后大喜着招呼道：“圣主大人！”

巫劫凝神朝前方看去，只见那不远处一个雪堆里，闪烁起一双熠熠生辉的眼睛。

一个人从那雪堆处长身而起，真元运转间，积雪已经融化。

神色不由一凛，巫劫嘿嘿笑了起来，将刘贵丢到地上，抱拳道：“圣主大人，几年不见，风采依旧啊！”

随着说话声，那一双如鬼火般的眼睛也在上下审视杨开，似乎是想看看他成长了多少，待察觉他如今已经是超凡三层境之后，双眸中的碧绿幽光跳动的愈发迅速了。

“巫宗主也是。”杨开轻轻颔首。

巫劫连忙道：“嘿嘿，避开那些人独自一人出来，花了不少时间，还望圣主大人勿怪。”

“巫宗主能来就行。”杨开表情淡然，又看了一眼刘贵道：“也辛苦你了。”

刘贵连忙摆手：“不辛苦不辛苦，为圣主大人效劳是我的荣幸，而且这一路来也是巫宗主带着弟子飞来的……嘿嘿……”

说话间，面上一片期期艾艾的神色，有些欲言又止的模样。

杨开随手抛给他一个玉瓶。道：“这是你这次的奖励，以后可能还会有需要用你的地方，回去好好修炼吧。“

刘贵接过，大喜过望：“多谢圣主大人！”

上次他带着独傲盟的云萱和阮心语去见杨开。便得了一瓶灵丹作为犒劳，依靠那一瓶灵丹，他的实力有了十足的长进，今日杨开又赏赐他一瓶，刘贵自然开心。

紧紧地攥着玉瓶。刘贵小心翼翼地问道：“两位大人，这边要是没我什么事，弟子就先行告退了，离开久了的话，会让那些人起疑的。”

“去吧！”杨开摆摆手。

刘贵一溜烟地往回赶去。

杨开与刘贵说话的时候，巫劫只是静静地站在一旁聆听，并没有要插嘴的意思，那阴晴不定诡异的双眸泛着怪异的神采，似乎是在沉思些什么。

直到刘贵离去之后，巫劫才沙哑着声音问道：“你与那战魂殿的弟子怎么会有联系？”

杨开笑了笑道：“你们进攻九天圣地的时候。我安插在战魂殿中的一枚棋子，没想到这一次也能有些作用。恩，把你在他身上动的手脚收回来吧，留他一命，说不定还会有用。”

巫劫桀桀地笑了起来，佩服道：“圣主大人果然目光如炬，这都被你看出来了，看样子你的神识修为要比我强大。”

若非如此，之前来到峰顶的时候，他巫劫也不至于察觉不到杨开的存在。

一个超凡三层境的武者。比自己这个入圣境武者的神识修为都要强大，这是什么概念？

巫劫的内心被深深地震撼了。

说话间，手指动了动，片刻后。一张鬼脸般恐怖骇人的东西从刘贵离去的方向飘了回来，隐入巫劫的身体内消失不见。

“巫宗主，你们怎么会来到这里的？”杨开神色一肃，说起了正事。

在巨石城，杨开释放神念，感应到刘贵存在的时候。他实在是不敢相信。刘贵既然在此，那就说明战魂殿的人在这里，那么幽冥宗和破玄府的人肯定也在。

这三个势力，可是当初与九天圣地为敌的三方。

这些人距离此地十几万里，不辞辛苦跑到这无尽雪山中，举动实在是耐人寻味。虽然杨开有些猜测，却还是得找巫劫出来证实一下。

“你们不会是追着我而来的吧？”杨开斜睨着巫劫，嘿嘿笑问着。

巫劫沉吟了一下，道：“可以这么说吧，不过并非为你而来，我们来这里，是要寻找一个人！”

“找谁？”杨开的目光灼灼地盯着巫劫，一瞬不依，在他的目光下，强如巫劫都隐隐感觉到一丝压迫感迎面袭来。

不由地皱了皱眉：“这个人应该跟圣主大人有些关系，而且看你紧张的样子，似乎是已经猜到了我们来此的目的！这么说来，圣主大人果真知晓背棺人的秘密？也知道背棺人藏身何处？”

杨开眼帘一缩，暗叹一声，心道他们果然是为背棺人而来的。

当初与巫劫碰面的时候，他就隐隐点到过此事，说战魂殿一个叫姚迪的武者，曾经在烈火城目睹了他被背棺人擒走的一幕，正因为与背棺人有关，所以破玄府和战魂殿才会对杨开穷追猛打。

不过当时杨开并没有在意，觉得这两个势力不足为惧。

却不想事隔两年多之后，他们居然打探到了这无尽雪山，更直接寻找到这里来了。

“我知不知道与你没关系，把你知道的告诉我，你们是怎么找到这里来的？”杨开皱眉询问。

巫劫嘿嘿笑了一声，也没废话，开口道：“找到这里很简单啊，圣主大人来历神秘，让破玄府的张傲和战魂殿的曹管都颜面大跌，这两人自然是会打探下你的出身和消息。这才知道，原来圣主大人是天霄宗的人……更让人觉得有意思的是，你并非出身天霄宗，而是来自一处穷乡僻壤，在去天霄宗之前，还去过附近的雷光神教，担当客卿一职，恩，从雷光神教的弟子们口中得知，你第一次现身在这附近的时候，是从雪山里走出来的。而那次现身，是你被背棺人擒走之后的首次露面，这就由不得人不联想到一些东西了。”

“心思够缜密的。”杨开冷哼。

他当年被背棺人擒走，然后出现在雪山之中，确实会让有心人窥探到一些有用的情报，让人以为背棺人藏身在这无尽雪山内。

而事实上也确实如此！

巫劫神色肃穆：“张傲和曹管两人对你恨之入骨，又觊觎背棺人背后隐藏的力量，打探这些情报自然是不遗余力，而且这也并不费什么事，随便问问便能问出来了。”

“不过……”巫劫话锋一转，“尽管已经打探到这些，也觉得背棺人就隐藏在雪山内，但这雪山占地广袤，想要在此处寻找一个人，无异于大海捞针，张傲和曹管本来也不愿意带人来这里的。”

“那他们为什么来了？”杨开皱眉。

巫劫顿了一下，苦笑道：“不瞒圣主大人，两三年前我们三人追逐了你几个月，而后丢失了你的踪影之后，我们三人便返回了各自的宗门。张傲和曹管两人整日担忧九天圣地一旦恢复元气，便会报仇雪恨，所以就想着寻找能与九天圣地抗衡的靠山，或者将整个宗门搬迁！不过没过多久，便有一个神秘的家伙找上了张傲，让他打探你的事情，而这一次进入雪山，也是因为这个家伙的缘故。”

“神秘的家伙？”杨开愕然，“多神秘？”

“不可揣度！”巫劫神色凝重，“这人被一身黑袍包裹着，根本看不出是男是女，一身修为也深不可测，他身边还跟了另外一个人，看样子是他的手下，这个手下，足有入圣一层境巅峰的程度！”

杨开的脸色不由地变了变。

一个手下便有入圣一层境的修为，那这个神秘人本身实力有多高？

“这一次的事就是由这个人主导的，我幽冥宗无法独善其身，只能掺和进来。”

“这神秘人什么来头，你们不清楚么？”

巫劫缓缓摇头：“他只跟我们承诺，这次事了，九天圣地将不会对我们造成任何威胁。所以张傲和曹管才这么卖力，不但招呼亲朋好友，还耗费重资邀请了附近的古月洞天和罗生门一起前来。”

杨开点了点头，雪山这么大，寻找起来自然需要人手，古月洞天和罗生门内虽然没有顶尖高手，但那些武者用来找人还是可以的。

而冉静和毛达之所以会去巨石城寻找杜万炼制辟毒丸，防备的应该就是背棺人身体腐烂而散发出来的剧毒。

“虽然巫某不知道那家伙是谁……但我想天底下达到他那样修为的人，寥寥可数，而且……无论是那个神秘的家伙，还是他的手下，身上都流淌着一股让人不太舒服的气息！”

“什么气息？”

巫劫沉吟了一下，低喝道：“魔气！”

杨开勃然变色：“你是说那人来自……”

巫劫缓缓摇头：“这我就不知道了，只是感觉他们的气息有些像而已。这次的事我觉得你最好还是不要插手，已经不是巫某能够帮上忙的了。老实说，我待在那里也整日有一种命悬一线的感觉。”

“我自有分寸！”杨开微微颔首。(未完待续。)

第八百五十七章 相同的力量

? 众强环视，雪莉更是亲自坐镇在此地，暗觉得杨开是插翅也难飞，所以根本就不急着下手，摆出一副看好戏的模样，看人族这些强者彼此针锋相对，喜上眉梢。

那郁末也是站在她身旁，看似一脸惫懒，实则神念锁定在杨开身上，一旦发现杨开有逃跑的举动，便会立刻出手封杀。

这种刻意的针对让站在杨开身边的巫劫浑身不舒服，不由地生出一种利剑架在脖子上的感觉。

“圣主大人，这次的事，巫某帮不了你了，虽然我不会为那女人效力，但继续留下来的话，巫某可能会死在这里……你自求多福，真到了危机的时候，巫某会立刻离去的。”巫劫轻声说道。

“恩，你不用管我。”杨开轻轻颔首，对巫劫的态度也不禁改观了一些。他不指望巫劫会帮自己，只要他不像张傲那些人一样就好了。

而他想要离开，恐怕也是要撕裂空间，才能在雪莉这样的强者眼皮子底下遁走。

就是不知道，他能不能成功逃脱。

以巫劫现在的实力，施展一次撕裂虚空，便会油尽灯枯，而且伴随着巨大的风险，一旦不成功便是死无葬身之地。

反倒是自己，撕裂虚空的真谛已经领悟，情况比巫劫要好很多。

“大人，要不要现在动手？”郁末看样子等的有些不耐烦了，在雪莉身边轻声询问道。

“不急！我还想跟他好好聊聊。”雪莉轻笑一声，扬声冲杨开吆喝道：“小子，识相的话就不要反抗了，乖乖地随本座回沙城，我不会伤你性命就是。”说着，神色变色阴戾：“可你若敢反抗，那就少不得要吃点苦头了，打断手脚是最轻的惩罚，说不好我还会废了你的修为！”

“大人不要与他啰嗦了，这小子滑的跟泥鳅一样。一旦被他找到机会便很难再抓住了……”张傲迫不及待地吆喝起来。

“是啊大人，上次我们几个追了他几个月都没追到，这小子是九天圣地的新圣主，掌握了精妙无比的九天神技。抓到他，逼问出九天神技的修炼方法和他们的传承便是。”曹管也极力怂恿着，生怕夜长梦多。

上次进攻九天圣地就是因为他们没把握住机会，结果被杨开逃出生天，前车之鉴后事之师。他们多少也涨了点记性。

“闭嘴，大人做事，哪有你说话的份？”郁末冷冷地盯了张傲一眼，叱喝道。

张傲呐呐不语，心头愤懑，他的修为比郁末要高上一截，但此刻却只能忍气吞声，自然心中不服。

“你们以为本座是为了那什么九天神技和传承而来？”雪莉讥讽地看了他们一眼，“那算什么东西？”

张傲和曹管两人愕然。

不为这些东西，那这女人为何不远十几万里。从魔疆来到这里？

杨开的眉头也皱了起来，朗声道：“雪莉大人，我没做过什么得罪你的事情吧？虽然在沙城咱们相处的不算太愉快，可我也算是帮你制造了不少利益，大人为何对我这般苦苦相逼？”

这是他最弄不明白的地方，若非有足够的利益，雪莉这样的人是不可能轻易离开魔疆的。自己身上有什么能够吸引她的地方？

“想知道原因？”雪莉轻轻地笑了起来。

杨开神色肃然，轻轻点头。

“也罢，反正已经找到你了，等会还要你出力。就让你明白也无妨！”雪莉突然变得好说话起来，听她话中的意思，似乎是要解开杨开的疑问，众人不禁翘首以盼。侧耳倾听。

哪知雪莉素手一挥，澎湃的真元涌出，直接将其他人隔绝开来，只留了下了自己和杨开还有郁末三人。

杨开脸色微变，扭头四望却是什么都看不到，只有一层藏青色的光幕笼罩在头顶上。连本来靠在自己身边的巫劫都消失不见了。

这女人……手段果然深不可测！杨开一脸的忌惮。

雪莉的美眸却流露出激动和兴奋的光彩，玉指一弹，一缕精芒朝杨开激射过来，不带丝毫杀机。

杨开皱了皱眉，并没有躲避，那缕精光气势如虹，擦着杨开的胳膊打了过去。

嗤……地一声轻响。

杨开的胳膊上一阵刺痛感传来，殷红中夹杂金辉的血液涌出，但那胳膊上伤口处的血肉却是不断地蠕动，只是一瞬，伤口便已愈合。

“果然如此！”雪莉的双眸绽放出狂热的神采，盯着杨开的伤口处喃喃着。

郁末站在她旁边，眉头紧皱，看起来有些不明所以。

“你是不是很好奇，为什么我身为一方魔将，却这般针对于你？”雪莉问道。

杨开点头。

“呵呵……”雪莉娇笑着，花枝乱颤，“那是因为你我的血液中流淌着同样的力量！”

这般说着，雪莉忽然伸出手指，在自己的玉臂上划了一下，白皙的胳膊顿时出现了一道伤痕，鲜血从中流了出来。

“大人……”郁末惊呼，不过下一刻便怔在了原地。

因为雪莉胳膊上流出来的鲜血，居然也有一层淡淡的金芒闪烁着，只不过跟杨开的比较起来却很微弱。

而那伤口也同样在一种神奇的力量下，缓缓愈合着，速度上差了杨开很多很多，两者根本不能相提并论。

“魔神金血？”杨开失声惊呼。

“你果然知道！”雪莉激动万分，俏脸都有些扭曲。

“你怎么会有魔神金血？”杨开不敢相信地望着雪莉。

“这句话我同样要问你！”雪莉往前迈了一步，大山崩塌般的威压从天而降，压得杨开身子一矮，险些喘不过气。

“魔神金血？”郁末的神色变幻不已，“传说中大魔神的血液？这小子怎么会拥有，那金芒难道不是他修炼的阳属性真元的颜色么？难道他是我魔族中人？”

这般说着，不可思议地朝杨开望来，神态发生了微妙的变化。

“他是人类。”雪莉缓缓摇头，“至于他从何处得来的魔神金血，这就要问问他了，魔神金血与他阳属性真元的颜色相仿，一开始我也被糊弄过去了，若不是在死斗场内看了他最后一场战斗，本座也无法肯定！”

“这么说来，大人那时候突然不想杀他了，就是因为这个原因？”郁末恍然大悟。

当年在沙城的时候，雪莉是不想让杨开继续活下去的，可在死斗场内观看了最后一场战斗之后，雪莉忽然改变了态度，命令郁末将杨开活捉回来。

郁末一直没弄明白雪莉的态度为何改变，直到此刻才有所释然。

“大人体内有魔神金血，那岂不是大魔神的传人？”郁末神色振奋，激动地嚷嚷着，望向雪莉的神色变得愈发崇敬。

大魔神，是整个魔族顶礼膜拜的对象，即便他已逝去了无数年，他的威严和影响力也丝毫不减。

历代魔尊都想重现大魔神在世时的辉煌，却没人能够做到。

而魔族内也流传着一个传说，大魔神虽陨，但他的传承却依然存在，只可惜无人找到而已。

如今雪莉身具魔神金血，当之无愧便是大魔神的传人。

所以郁末才会这般激动，假以时日，雪莉大人极有可能成为魔尊，那可是至高无上的成就。

雪莉却缓缓摇头：“本座还算不上是大魔神的传人。我也是许多年前无意间得到了一些魔神金血，全靠那些魔神金血，本座才有今日的成就！”

骤然又咬牙道：“可这小子，体内的魔神金血看样子比本座还要充沛，分明是知道一些大魔神的秘辛，很可能连大魔神的传承隐藏在哪他都知道。”

郁末眼前一亮，目光灼灼地朝杨开望去。

如果真如雪莉大人所说，那么通过这小子寻找到大魔神的传承，未必就不能重现那个年代魔族的辉煌。

一想起这些，郁末就血液翻滚，激动无比。

“小子，事到如今，你是不是该跟我说清楚了？”雪莉笑望着杨开，“在本座面前，你别想再耍什么花招。今日我既然寻到了你，就不会让你再逃跑。”

“大人想知道什么？”杨开依然不见丝毫慌张，淡然地询问道。

“你从哪里得来的魔神金血？”

“我若是不说呢？”杨开冷笑。

雪莉怔了下，轻轻颔首：“那就得吃点苦头了，打残了你一样可以询问，另外，还得告诉你一件事……魔神金血神妙无比，你若不乖乖合作，我杀了你，将你全身的血液抽出来凝练一番，一样可以得到你体内的魔神金血。”

“就怕你没这个本事！”杨开冷哼着，事到如今，他也算明白了。雪莉是为自己体内的血液而来，而张傲和曹管是为背棺人而来，都跟自己有关系，所以雪莉才会利用张傲和曹管等人，只不过雪莉恐怕也想不到，被张傲等人盯上的背棺人，才是解开问题的关键。

“猖狂。”郁末怒喝，神色暴戾：“上一次让你逃脱，这一次你休想再走！”

说话间，一身魔元翻滚，整个人化为一股黑雾，朝杨开笼罩过来，那黑雾中，闪现着各种狰狞猛兽的图案，栩栩如生，煞气撩人。

杨开脸色一变，那银叶般的圣级上品秘宝莜地出现，挥动间，一层层的银色波浪朝前卷去，将迎面袭来的黑雾阻碍了一瞬。

下一刻，银色的波浪潮水般朝四周席卷，一下子破开了雪莉制造出来的藏青色光幕。

杨开就如展翅的大鹏般，腾空飞纵。(未完待续。)

第八百五十九章 穷追不舍

? 无尽雪山，半空中，雪莉脸色阴晴不定，凌立在那。

郁末就站在一旁，警戒四周。

追随而来的张傲和曹管以及他们的亲朋好友全都驻足在下方，仰头望着。

“张兄，这女人在这里杵了半天了，一点动静也没有，是不是让那小子给逃了？”曹管心中涌出一丝不安，轻声说道。

张傲的脸色也不怎么好看，神念无时无刻不在外放，闻言道：“不知道，但是我查探不到那小子的气息……那女人手段比我要厉害，可能她发现了什么痕迹吧。”

“那小子的成长也太恐怖了，上次追他的时候还能勉强不被他甩开，这一次却根本无法把握到他的行踪，而且……他的修为居然也到了超凡三层境！”

张傲轻轻地吸了口气：“所以留着他就是个祸患！这一次无论如何也要把他给杀了，免得日后他真的成长起来找我等报仇。”

“张兄说的是……但愿那女人不是徒有其表吧。”

两人的话语声极轻，自然不担心会叫雪莉听了去，否则他们也不敢这般议论一位魔将。

又等了好一阵功夫，雪莉才忽然睁开一双美眸，露出不解和狐疑的神色。

她的修为超然，尽管不明白杨开到底施展了什么手段一瞬间能移动百里，又完全隐藏了自身的气息，但还是凭借自身超强的敏锐寻觅到了杨开的一些痕迹。

不过让她感到奇怪的是，杨开似乎并不在这个世界，而是身处在另外一片空间中，那一片空间诡异莫测，连她也不敢多查探，神念根本无法抵达那里。

这种感觉就像是站在远处，遥望着杨开，只看到模糊的身影般，飘渺无边。

冷笑一声：“以为藏起来本座便拿你没办法了？”

这般说着，一头秀发舞动了起来。那一根根漆黑的发丝自她的脑袋上脱落，浓郁澎湃的魔元依附在发丝上，让那些发丝游走蠕动，蓦然化为一条条狰狞可怖的獠牙毒蛇。凶猛地朝前方扑去。

见她有了动作，张傲和曹管等人精神一震，纷纷抬头望去。

诡异的一幕正好印在眼帘中。

雪莉面前的空间，仿佛变成了一面平静的湖泊，那些獠牙毒蛇投入其中。伴随着一圈圈涟漪的荡开，全部消失不见。

谁也不知道它们跑到哪去了。

就连雪莉的面上也露出若有所思的神色，她这一神通有追踪攻击的功效，当然前提是得把握到杨开的一些踪迹才行。

平日里即便面对强敌，她也不舍得动用，毕竟每次施展，都得掉落很多秀发，雪莉虽是魔将，可也是个女子，掉落的秀发是无论如何也没办法长回来的。施展的次数若是太多，搞不好会变成秃子。

那种模样，雪莉哪能接受？

但是这一次为了把杨开从藏身之地逼出来，雪莉不得不下血本。

但即便施展了这一神通，雪莉也无法精准地确定杨开所处的位置，好在神念和魔元都依附在发丝上，那些攻击会自主地寻找杨开，暴起发难，已经无需她操心了。

咬牙冷笑着，心中发狠。一旦把杨开逼出来必定要他好看。

虚空之中，巫劫还在恢复，他手上不具备杨开的庞大资源，恢复起来自然需要一些时间。

杨开在观察这个诡异莫测。宛若无尽深渊般的空间，想看看有没有什么特别的地方。

就在此时，一种心悸不安的感觉忽然生起，一身毛孔全部闭合，汗毛倒竖，似乎是有什么危险正在朝自己悄然逼近。

杨开面色一变。凝神朝四周感应着。

咻咻咻……

一阵尖锐的破空声响起，在那远方的虚空中，似乎有上百条狰狞可怖的毒蛇，游动着身躯朝自己所在的位置扑来。

杨开从那些宛若毒蛇般的攻击上，查探到了雪莉的气息！

每一条毒蛇中都蕴藏了恐怖的威能，上百条一起袭来，杨开不禁生出一种马上就要死掉的惊悚感。

巫劫也霍地睁开，急急问道：“怎么回事？”

话刚说完，便打了个冷战。

“巫宗主，该走了！”杨开脸色难看，他实在不明白雪莉为何会将攻击打进这虚空之中，入圣三层境强者的手段，果然神威莫测。

不过看这样子，雪莉本身并没有到来，大概是无法前来，杨开不禁放松不少。

挥手撕开一道裂缝，赶紧窜了出去。

“等等我。”巫劫尖叫着，立马跟上。

才刚离开那片混沌的虚空，杨开就破口骂了一句：“臭婊子！”

就在这一瞬间，雪莉的神念又牢牢地锁定在了他的身上，犹如跗骨之蛆般难以摆脱。

百里开外，雪莉嗬嗬地尖笑着，俏脸都有些扭曲，美眸霍地转向杨开的方向，贝齿轻咬道：“本座以为你一辈子不现身呢！”

娇躯一晃，人已远去。

郁末连忙跟上。

张傲和曹管等人对视一眼，都是神色无奈，也赶紧施展身法追了过去。

在这一次的追逐战中，他们感觉自己就如提线的木偶般，根本没有自主的选择和权利，只能追在杨开屁股后面吃灰。

“那女人是不是又追过来了？”巫劫见杨开表情不好看，连忙询问。

杨开幽幽地看了他一眼，微微颔首。

“这下死定了！”巫劫苦笑不迭。

“巫宗主，你现在反悔应该还来得及。”杨开皱眉望着他。

“反悔什么？”巫劫愕然。

“与我划清界限，跟张傲和曹管一样，效力那个女人。”

“圣主大人不要开玩笑了。巫某虽然是个阴险小人，但也知道效力那女人，无异是与虎谋皮……张傲和曹管注定要被她抛弃，我去投靠她不是自绝生路么？”

“哦？巫宗主看的很深远啊。”杨开讶然。

“几年前巫某就说了，我没别的长处，就是识时务……”巫劫晒然一笑。

“好！那么现在你有两条路可选。”

巫劫神色一震，连忙抱拳：“还请圣主大人指点。”

“与我分开，自己逃命！雪莉现在的目标是我，大概不会去理会你的死活。在我被她抓到之前，你可以尽情地逃跑！”

巫劫皱了皱眉，并没有马上做出选择，而是询问道：“第二条呢？”

“与我一起！”

“我跟着你！”巫劫想都没想，立刻答道。

杨开愕然地望了他一眼，巫劫嘿嘿笑道：“圣主大人看起来虽然有些恼火愤怒，却一点都不惊慌，大概是有逃脱之法吧，虽然我自己逃命也有一线生机，但若是你被抓，我也无法幸免于难，雪莉不会杀我，张傲和曹管也会杀我灭口的……所以还是跟着你安全一些。再说了，巫某刚才才受了你的救命之恩，现在就离你而去，那成什么样子了？”

杨开深深地凝视着他，咧嘴一笑：“巫宗主很聪明啊。”

“圣主大人过奖了。”

“那就走吧！”杨开说着，挥手又撕出一道空间裂缝，与巫劫二人遁入其中。

降临到那过度的混沌空间之中，下一刻，杨开便感觉到之前雪莉的攻击又循着自己的气息追踪了过来。

不惊不惧，辨别了下方位，从这虚空中离去，从容不迫。

眼前一花，两人来到了一座雪山之颠，没有一点停顿，杨开再一次撕裂了空间。

接连施展了三次撕裂虚空，短短的十息功夫，杨开已带着巫劫遁出了千里之遥。

巫劫不由地目露惊奇之色，他发现每一次从虚空中出来的时候，四周的环境都会变得更加寒冷一些，似乎两人正在不断地往雪山内部深入。

想了一下，巫劫大惊：“圣主大人你能在那虚空之中辨别方位？”

“马马虎虎吧！”杨开一边回答一边取出丹药服下，恢复自身消耗的神识力量。

巫劫的脸色变得怪异，他发现自己越和这个圣主接触，就越是看不透他。

这撕裂空间的手段，是自己两三年前传授给他的，只是这么点时间，他不但窥探到了这一神通的真谛，还能在那里面认准方位。

巫劫怎么也无法想象，他是如何做到的。

当年自己为了参悟这一神通，可是耗费了十几年光阴，才勉强摸到门槛，即便参悟到了一些，也不敢随意地动用。

算上刚才动用的一次，这一生巫劫才用过三次而已。

“我们这是要去哪？”巫劫收敛心思，不再去胡思乱想，沉声询问道。

“过会你就知道了。”杨开眯着眼睛，神念外放，在那漫天风雪之中寻找正确的方位。

与此同时，在近千里之外的雪莉也马不停蹄地朝这边赶来，一身魔元翻滚，娇躯裹着长虹，速度快的离谱，不断地拉近和杨开之间的距离。

对杨开体内蕴藏的魔神金血，她是势在必得！

只要能够得到那些魔神金血，雪莉甚至有自信能够与当今魔尊叫板。

运气好的话，说不定还能从杨开口中打探到大魔神的一些秘辛。

这般千载难逢的好时机，雪莉哪会放过？

为了这事，她不惜冒险涉足人类的地盘，只带了郁末来到这里，连沙城那边都已经有好几年没回去了。

在她的查探中，杨开正在不断地深入雪山内部，似乎是有目标地前进，这愈发让雪莉振奋。

不知道为什么，雪莉总感觉杨开现在要去的地方，可能会与大魔神有关！(未完待续。)

第八百六十一章 那人回来了

? 莜地对视一眼，丽蓉和寒菲两人化为两道流光，朝远方激射。

与此同时，正在魔古堡某一处为新晋升的两位统领传授入圣境心得的花墨也霍地站了起来，神念放出，感应一番之后，老脸上的表情变得极为振奋，低喝道：“你们两随老夫来！”

说话间，急忙朝外窜去。

那两位新统领微微颔首，紧跟在花墨身后。

整个魔古堡都风起云涌。

古魔一族的族人们站在不同的位置上，将目光投向异变传来的方位，看到几位统领齐齐出动，不由地议论纷纷。

每一次，当棺奴前辈抓人进来的时候，都会出现这样的景象，所以当看到这一幕的时候，他们顿时意识到，有外人进入这片小玄界了。

统领们显然是要去处理此事。

只是来人到底该有多厉害，居然把五位统领全都惊动了？

古魔一族的族人们猜疑不已，唯有一个叫莞儿的少女兴奋的拳头紧握，嘴中喃喃地嘀咕道：“回来了！那人回来了，我们有救了！”

杨开与大魔神之间的关系，除了几位统领知晓之外，就只有莞儿最清楚了，所以她才能断定这一次进入小玄界的，必定是杨开无疑。

除了他之外，棺奴前辈应该不会再放任何人进入这里的。

几十里外，杨开和巫劫两人顺着红光落下，待站稳脚跟之后，杨开便立刻察觉到了有好几道强横的气息正在迅速朝这边接近过来。

微微一笑，暗想丽蓉她们可能是等的心切了，所以才这么迫不及待地奔袭过来。

不过让杨开略微感到奇怪的是，来人居然有五个入圣境，而且无论是丽蓉还是寒菲，实力上似乎都有一些显著的提升。

这些强横的气息自然也瞒不过巫劫的感知，待确认来人的修为高低之后，脸色不由地变了变：“圣主大人。这是什么地方？”

“小玄界！”杨开随口答了一句，招呼巫劫道：“跟我走吧。”

巫劫的脸色变幻了一下，倒也没再多问，只是亦步亦趋地跟在杨开身后。

这里居然是一片小玄界。是他无论如何也想不到的。他清楚地记得自己被杨开拉着进入了那血棺之中。

难道困扰世人无数年，关于背棺人背后血棺的奥秘，居然是一片小玄界？

而且这小玄界内的气息也让他有些在意——似乎是有不少魔族人在这里活动，让整个天地的能量都沾染上不少魔气的痕迹。

往这边冲来的那五个强者身上的魔气更是相当显著。

这位九天圣地的新圣主到底在干什么？自己是不是一脚踩进了什么不得了的地方？巫劫心中惴惴不安。

片刻后，当先两道靓丽的身影从天而降。落在了杨开面前。

“主上！”丽蓉急忙呼喊了一声，美眸中一片别样的光芒在闪烁，似乎是没想到杨开真的过来了。

就在刚才，她还在跟寒菲抱怨杨开也不时常过来抱个平安呢，没想到没多久他就出现在自己眼前。

“寒菲见过主上！”寒菲一如既往地清冷，跟杨开打招呼的同时，一双美眸却在审视的巫劫。

在她的目光下，巫劫居然不由地生出一丝紧张之意，缠绕在体外的碧绿气息游走不定，如灵蛇般吞吐着。

不着痕迹地往杨开身边靠拢了一些。似乎在寻找安全感。

说话的功夫，花墨也带着两位新统领过来了，乍一见面，便一副老泪纵横的模样：“主上，你可算是回来了，老夫就知道你不会弃我族于不顾的。”

杨开呵呵笑了一声：“花墨统领多滤了，我既然答应你们把你们带出去，自然不会食言。恩，这次不是过来了么。“

寒菲瞥了花墨一眼，轻哼一声。心想也不知道是谁整日在我耳边念叨主上大概是不会回来了。

“咦，你们又多了两位入圣境？”杨开上下打量着跟在花墨身后的两人，虽然觉得有些眼熟，却不知道他们的名讳。

“见过主上。”两人连忙抱拳。

丽蓉抿嘴微笑：“多亏了主上给我们留下的物资。才能让他们两人有今日的成就，恩，这位是银牙统领，这位是血戟统领。”

一番介绍，杨开也算是勉强记住了这两人的名字。

寒菲倒是美眸异样，望着杨开低呼道：“主上的成长好快啊。你如今怎么都超凡三层境了？难道你离开很多年了？”

听她这么说，丽蓉和花墨才想起查探杨开的修为，刹那间怔住了，惊喜交加。

“没有多久，大概五六个年头吧。”杨开略微算了一下答道，“恩，现在没时间跟你们多聊，边走边说。”

见他一副神色凝重的模样，丽蓉等人也不由神色肃然，隐隐意识到有些不太对劲。

往魔古堡行进间，丽蓉看了巫劫一眼，凑到杨开身边低声询问道：“主上，这位是什么人？”

杨开随口道：“外面的一个朋友，具体的情况你们稍后问他，我这次来是要炼丹的。”

“炼丹？”丽蓉失声惊呼，“难道说……”

“恩，有人正在寻找棺奴前辈，也有人在追杀我，所以我必须得把你们尽快带出去，要不然事情会变得很麻烦。”

“谁敢这么做？”丽蓉的气息陡然一变，变得阴戾非常。

“一个叫雪莉的魔将！”杨开皱了皱眉，“她很久以前好像无意间得到了过一些魔神金血，然后盯上了我的血液。”

“魔将？”寒菲黛眉一挑，“那我倒要见识下了，看看当今魔族的魔将是什么水准！”

“会有机会的。”杨开凝视了她一眼，呵呵笑道。

几人并肩前进的时候，巫劫也不知是有意还是无意，拉在后面，默默地观察此地的地形和面前这五人的修为，越看越是心惊。

这里也不知道是什么地方，那五人全是入圣境，最厉害的那个美妇应该只有入圣两层境的修为，虽然只是两层境，但刚才她动怒时带来的威压，却丝毫不逊于雪莉给自己带来的压力。

巫劫甚至怀疑，这女人一点也不比雪莉差。

另外四个全是入圣一层境，第二位美妇和那个老者应该已经到了一层境的极限程度，无论是体内的力量还是气息，都比自己要凝练的多。

真要跟他们任何一个动起手，巫劫估计自己只有逃跑的份。

剩下的两个家伙应该是才突破不久的，这一点也从刚才杨开和他们的谈话中证实了。

可偏偏就是这两个才突破不久的圣境高手，巫劫都有一种自叹不如的感觉，也不知道为什么，巫劫从他们身上感受到了压力。

这些到底是什么人啊，怎么这么古怪？

而且他们对杨开的称呼也让巫劫及其在意。

心头疑惑满满，巫劫却深知沉默是金的道理，一言不发地跟在众人身后。

不大片刻功夫，一行众人便又返回了魔古堡。

遥遥地，杨开就见到了许多古魔一族的族人站在城堡前，朝这边张望。

人群中，一个少女兴奋地冲这边挥手，扬声喊道：“杨开，杨开！”

顺着声音朝她望去，杨开微微一笑，也举手打了个招呼。

这个叫莞儿的少女，是他当初被抓进来之后，一直负责照顾他的人，也是丽蓉的贴身婢女。

“这小丫头，太放肆了！”丽蓉咬牙骂着，冲杨开道：“主上无需理会她，待我回去好好教训她一顿，让她知道尊卑有别。”

杨开苦笑：“不用这样的，而且你们也随意一点，别一口一个主上的喊着，我很不自在啊。”

“那该怎么称呼？”丽蓉讶然。

“你们最开始怎么称呼我的？”

三个老统领互相看了看，回忆一番，都不禁脸红了。

当初杨开被抓进来的时候，他们三人都称呼其为人类小子，卑鄙的人类，臭小子等等……

现在哪还敢这般称呼？

进了魔古堡，莞儿一溜烟地跑了过来，先跟几位统领行了个礼，然后兴奋地跟在杨开身边，叽叽喳喳个不停。

似乎杨开走后她就没说过话一样。

丽蓉也失笑摇头，见杨开并没有表露出不悦的神色，便没有斥责莞儿了。

说了一阵，忽然望向巫劫，询问道：“这个搞的人不人鬼不鬼的家伙是谁啊，你怎么把他也带进来了？”

巫劫脸色一黑。

杨开摇了摇头，没有回答她的问题，而是望着丽蓉道：“我要用一下那地下密室，最多两三天便会出来。外面的情况如何，你们问一下巫劫吧，他会给你们解答的。”

“好。”丽蓉等人神色一肃，连忙点头。

“喂圣主大人……”巫劫急急上前，把杨开拉到了一旁，浑身不自在的模样，低声道：“巫某在这里……不会有什么危险吧？”

杨开讶然失笑：“不会的，你放心好了。”

“可是我怎么觉得，这些人是魔族中人啊。”巫劫一脸疑惑。

“他们是魔族人啊，而且还不是一般的魔族人！”杨开呵呵笑着，拍了拍巫劫的肩膀：“就这样了，时间不多，我先去忙了，你自便吧。”

说话间，杨开便已离去。

巫劫无奈摇头。

丽蓉等人驻足原地，也没跟随杨开过去，想起杨开刚才所的话，纷纷期待不已。

两三天，只需两三天，囚困了古魔一族无数年的牢笼，便可以被打破了，族人将再次踏上那渴望已久的大地，将再能见到外面的日月星辰和精彩纷呈。(未完待续。)

第八百六十三章 不要开玩笑了

? 魔古堡的高处，丽蓉与寒菲忙碌地布置，花墨，银牙，血戟也在安排族人汇聚一处。

杨开一边观望一边恢复自身。

站在他身旁的巫劫神色变幻，一副欲言又止的模样。

“巫宗主有什么想问的，尽管问就是了。”杨开呵呵一笑。

巫劫沉吟了下，抱拳道：“那巫某就斗胆了……敢问圣主大人，你与这里的魔族人是什么关系？”

“我若说，他们是我的手下，巫宗主信不信？”杨开斜视着巫劫，嘴角边噙着一抹玩味的笑容。

巫劫神色凝重，一瞬不依地盯着杨开，好一会才点点头：“巫某信！”

他在这里待了两天，从那几位入圣境强者对杨开的称呼和态度中，也能推断出一些事情的真相，如今杨开更亲口承认，巫劫哪还能不相信？

“圣主大人怎么会有这样一群手下，他们可是魔族的人！”

“魔族人怎么了？”杨开呵呵一笑。

“自古人魔不两立啊。”巫劫愕然，理所当然地道。

“能帮得上我的，便是对我有用的，管他是不是魔族人？说起来，大家都是天下生灵，非要分的那么清楚么？”

巫劫怔怔地望着杨开，脑海一时间有些转不过来弯。

他不像杨开，是后来才来到通玄大陆的。

在通玄大陆上土生土长的生灵，都会对异族人有排斥感和不信任感，巫劫也是如此，暗暗觉得与魔族人为伍，注定没什么好结局。

杨开一副豁达至极的模样，倒让他有些无法接受。

想了一会儿，沉声道：“可是圣主大人，你有没有想过，若是这里的事传扬出去，你可能永远也无法在人族的地盘上立足了。甚至连带着九天圣地和你的师门天霄宗都会受到一些牵连。”

杨开摇了摇头：“我不管世人怎么看，我做事也轮不到别人来指手画脚，谁若是想找我麻烦，直管来就是。”

巫劫蠕动了下嘴巴。有些无言道：“圣主大人果然非同一般人。”

又摇了摇头：“不过有一点让巫某非常不理解，这群魔族人实力都相当不错，更有五位入圣境强者，而且魔族人向来自恃甚高，比我们人族还要高傲。以他们的修为和实力，怎么会成为你的手下？”

从来没有魔族人成为人类的手下，让魔族人受这种侮辱，还不如让他们死了痛快。

可巫劫看丽蓉等人对杨开不但恭敬非常，还是心甘情愿地归属在他麾下的。

“因为我是大魔神的传人啊。”杨开咧嘴一笑。

巫劫的脸色莜地一变，呵呵干笑道：“圣主大人不要开玩笑了……”

杨开也不去解释，只是道：“巫宗主以后有什么打算？”

“打算？”巫劫皱了皱眉，“暂时没想，先度过眼前这次难关再说吧。不过圣主大人放心，我这几天见到的一切。都不会说出去的。”

杨开微微颔首：“我知道巫宗主的为人，不用跟我保证什么。”

巫劫也不再多言，与杨开一道朝魔古堡的高处望去。

那边，丽蓉和寒菲似乎已经布置完毕了，那枚杨开才炼制出来的圣丹被她擎在手上，神色虔诚，缓缓阖上了美眸。

下一刻，她和寒菲两人体内涌出了浓郁的魔元。

一道道光华在两人脚下绽放，隐隐可见是一副玄妙的阵图。

光芒闪烁中，丽蓉手上的玄丹忽然爆开。化为一片氤氲的雾霭，从天而降，笼罩在聚集在一块的古魔一族的族人身上。

那些族人不敢怠慢，纷纷运转功法。将圣丹的药效吸纳进体内，每个人脸上都流露出一副欣喜的神色。

咔嚓嚓……

一阵阵血肉和骨头蠕动的声响传出。

杨开惊奇地发现，这些古魔一族的族人似乎在这一瞬间有了一些微妙而诡异的变化，冥冥之中加持在他们身上的枷锁，被粉碎了。

让他们重新获得了自由之身。

这幅场景一直持续了足足一个时辰，那爆开的雾霭才渐渐消失。全数被古魔一族的族人吸纳。

丽蓉和寒菲睁开了美眸，面含笑容地望着下方。

“丽大人，一切都已经妥当了。”花墨站在底下，扬声高呼。

“东西都收拾好了么？”丽蓉问道。

“该带的都带上了。”

“好！”丽蓉轻轻颔首，俏脸上洋溢着兴奋的神色，扬声道：“今日我族将从这里离开，族人们，用自己的眼睛记住这里，这里是我族生活了几千年的地方，日后你们不会再回来了。”

每个古魔一族的族人都扭头四望，面上神色复杂。

自打出生起，他们的愿望便是离开这里，去到外面的世界，但是真到了这一刻的时候，心情还是莫名的忧伤起来。

毕竟这里是生他们养他们的地方。

“几位统领请上来吧。”丽蓉招手。

花墨和银牙血戟连忙飞身到丽蓉身旁，五人对视一眼，齐齐点头，下一刻，足以破开空间的力量施展出来，将那混沌的天空撕裂开来。

他们的手段与杨开施展的撕裂空间并不一样，他们只是通过特定的手法，打开这片小玄界通往外界的出口而已。

上一次杨开离去的时候，丽蓉等人也是用这种手法送走他的。

“我先出去看看，你们保护好族人跟上！”丽蓉说了一声，当即朝那裂缝中冲去。

待她的身影消失之后，寒菲等人才安排着族人们有秩序地通过那入口，离开这片小玄界。

……

无尽雪山，雪莉神色凝重地望着下方，郁末也表情难看。

不远处的张傲和曹管等人更是心有余悸。

下方，几座雪山被夷为平地，那是一位入圣两层境的强者与一位入圣三层境强者大战之后的结果。

毒气和腐气弥漫在偌大一片范围内，谁也不敢轻易地下去查探，洁白无暇的雪山，俨然已成了一片毒沼。

实力稍微差一点的人，嗅到那毒气和腐气，便会当场毒发身亡，化为一滩脓水——好几个下去查探的破玄府弟子便这么遭了殃。

“这该死的背棺人，同为魔族中人，居然敢对本座大打出手，真是死有余辜！”雪莉的俏脸扭曲，愤愤地骂道。

几日前，她追着杨开消失的气息来到这里，在一座山洞中发现了背棺人的踪迹，还不等她查探，背棺人便忽然对她发起了攻击。

面对一个实力达到了入圣两层境的活死人，雪莉也是叫苦不迭。

苦战了两日，才将他的肉身打的支离破碎，即便如此，在他被粉碎之后，体内蕴藏了无数年的毒气和腐气却是蔓延开了，让雪莉不得不暂避锋芒，一边施展手段吹散下方的毒气，一边等待时机。

那口被背棺人保护的血棺让她尤其在意。

从那血棺中，雪莉嗅到了让人振奋的气息——大魔神的气息！

她几乎可以断定，那口血棺跟传说中的大魔神必定有关系。

张傲和曹管等人在一旁眼巴巴地望着，心头无奈。

他们正是为背棺人而来的，可是现在，到手的胜利果实居然让雪莉给捷足先登了。面对这位魔将他们是一点脾气都没有，只能静观其变，心中的苦赛过黄连。

笼罩在下方的毒气和腐气渐渐地变得淡薄，再过一会，便能下去查探情况了。

就在这时，一缕红光忽然绽放，一种让雪莉感到不安的气息蔓延出来。

花容失色，凝神望去，只见那红光之中，一道人影闪烁出来，凌立在半空中，挥手震开了所剩不多的毒气和腐气，看了一眼四周，神色陡然变得冷厉。

她发现了散落在四周，属于背棺人的血肉碎块。

“入圣两层境？”雪莉讶然地望着那个忽然出现的美妇，美眸中一片不解之色。

她清楚地感觉到，这个突然出现的女人身体内蕴藏着及其浓郁的魔元，分明是魔族中人。

这里怎么突然出现了一个这样的女人？

对方似乎也察觉到了她的存在，隔着不远的距离，阴冷的眸子朝这边盯了过来，怡然不惧，甚至还有些仇恨挑衅的味道。

雪莉无声地笑了笑，实力比对方高出一个小境界，她自然有恃无恐。

刷刷刷……

一道又一道人影从那红光之中闪现出来，每一个都是魔族中人，现身之后，这些魔族人中人以那位第一个出现的女人为中心，各位寻找落脚点。

站定之后，好奇而又激动地打量着四周，脸上洋溢着及其兴奋的表情。

感受到周旁的寒冷，捧起地上的积雪，发出一阵阵赞叹和惊呼声。

仿佛他们从未见过这些东西。

时值深夜，清冷的月华倾泻而下，那弯弯的皎月和若隐若现的繁星也引起了他们的关注，一个个抬头张望，对着苍穹指指点点。

雪莉等人看呆了，全都愣在了原地，眉头凝成一团，想不明白这么多魔族人到底是从哪里冒出来的。

被封禁了无数年的古魔族人，观望着这精彩纷呈的世界，悠然生出一种再世为人的错觉，身躯轻颤，难以抑制激动的情绪，许多人甚至悚然泪下，仰天狂啸。

场面热闹非凡。

雪莉一群人俨然成了看客，不受人重视。

直到杨开和巫劫随着寒菲最后从小玄界内走出，雪莉一双凌厉的美眸才霍地转向他，目光中满是贪婪。(未完待续。)

第八百六十四章 是该好好教训一下

? 雪山中，近千名古魔族人自小玄界中走出，散落在这偌大一片地带。

不远处，以雪莉为首，郁末，张傲，曹管等人凝神戒备，好奇不已，不知道这群人是从哪里冒出来的。

蓦然，天地能量变得凌乱，从小玄界中走出来的那些古魔族人，身体内似乎全都传来大小不一的吸吮力，疯狂地吞噬着周旁的天地灵气。

刹那间，方圆十几里的天地灵气被吸纳殆尽。

更远处的天地能量迅速涌来，不断地被古魔族人吸收。

天空中风云变幻，一阵阵恐怖的威能当头压下。

所有人都面色大变。

古魔族人却纷纷露出惊喜的表情，敞开了身心，迎接那天地威能的洗礼。

巫劫表情怪异地观望着，好一会才失声惊呼：“突破？”

这场景，这动静，分明是即将突破的征兆，而且这还不是一两个人突破，近千位古魔族人，有一大半人正在突破的边缘。

剩下的那些，身体内的力量似乎都在一瞬间提升了不少。

杨开的表情也变幻不已，蓦然回想起来，自己当初从自己的世界来到通玄大陆的时候，实力也是在一瞬间得到了提升。

被封印在身上的无形枷锁被打碎之后，得到了这片天地的滋润，境界和修为自然而然地就会提升一截。

古魔一族的族人此刻面临的情况，跟自己当初应该差不多。

扭头四望，杨开惊奇地发现，这些即将突破的古魔族人中，要属寒菲和花墨两人闹出来的动静最大。

他们两位统领本是入圣一层境的强者，也已经修炼到了极限，此刻再突破的话，那便会成为入圣两层境。

入圣境强者的突破，可不是闹着玩的。

两人似乎也知道这一点，当即展开身法。远远遁走，免得自己突破时产生的天地威能，影响到其他族人。

杨开紧张地望了一眼丽蓉，赫然发现这个美妇容光焕发。神采飞扬，美眸熠熠，明显在离开小玄界，踏足此地的时候，实力提升了不少。

银牙和血戟同样如此。

“丽大人……”杨开在她身边呼唤了一声。“族人是不是应该散开一些？”

要突破的人实在太多了，汇聚在一起带来的天地威能连他都心悸不已，不散开突破的话，极有可能会出现一些伤亡。

但是此刻，强敌觊觎，散开也不是明智之举。

“不用。”丽蓉缓缓摇头，“主上是不是忘记我族人最大的本钱是什么了？寒菲和花墨已经走了，只要他们突破时的天地威能不影响到族人，族人就不会有事。”

听她这么一说，杨开蓦然想起。古魔一族最大的本钱，便是那强横至极的身体素质。

同等级的武者，古魔一族的身体素质要比其他任何中都都要强出一大截。

而且，他们还可以展开魔纹！让身体变得更坚韧。

承受天地威能的洗礼，恰恰就需要强横的身体素质。

丽蓉一副丝毫不担心的模样，杨开自然也就放松下来。

“而且现在最大的问题不是族人的突破，主上，那个女人便是当今的一位魔将吧？”丽蓉遥遥地望向雪莉，询问道。

“恩，入圣三层境的强者。”

“还不错的样子。”丽蓉轻笑一声。审视评价着雪莉：“总算我魔族没有没落的太厉害。”

与此同时，郁末也皱着眉头在雪莉身边道：“大人，我们现在怎么办？看他们这些人的样子，好像是有很多人都要突破了。要不要……”

雪莉缓缓摇头：“他们是我魔族人，虽然不知道为什么会和那个人类小子待在一起，但这个时候如果出手，可能会引起他们的仇恨。等他们那边完事了问问吧，如果可以的话，把他们带回沙城。四位入圣一层境。一位入圣两层境……很强大的力量！如果能将他们收服，那我沙城的实力将会凌驾在其他三人之上。”

“大人说的是！”郁末垂首应着，也不再多说。

这些突然冒出来的魔族人人数不少，高手数量也多，若是真能收服的话，必定会成为一大助力，到时候其他三位魔将手下的力量就无法与雪莉大人相提并论了。

“他们似乎并不打算阻止我族呢。”丽蓉遥望着雪莉，抿嘴一笑。

杨开冷哼道：“那女人大概觉得你们不是对手，所以放任你们突破也无所谓。”

“那她可能要大吃一惊了。”丽蓉大有深意地说道。

杨开讶然地看了她一眼，见她美眸中闪烁着自信的神采，不禁若有所思。

他从未见过丽蓉出手，只知道丽蓉的修为大概在入圣两层境的水准，比起雪莉要差上一个境界。

但听她此刻说话的口气，似乎是一点也没把雪莉放在眼中。

杨开咧嘴微笑，无声而诡秘，暗暗期待起来。

他很想知道，这样的两个女人如果打起来，会是什么样的场景。

一边数百族人正在突破，一边静观其变。

雪山中的气氛诡秘而凝重。

轰隆隆，咔嚓嚓……

天空中恐怖的天地威能蓦然降落，如一条条獠牙之蛇，狠狠地砸向人群。

闷哼声响起，不少正在突破的古魔族人在第一轮便受了些伤，嘴角渗出鲜血。

如果是一个人突破，以他们的身体素质，根本不虞担心为天地威能所伤，但是这么多人汇聚在一起，连带着那天地威能也变得恐怖异常。

几个人平摊，也有些承受不住的迹象。

但那几个受伤的古魔族人非但没有丝毫惊慌，反而全都大笑着，神态桀骜，血肉蠕动，以更不设防的姿态，凝视苍穹，等待第二轮天地威能的驾临，眼眸中尽是一片期待之意，似乎是巴不得天地威能越猛烈越好。

巫劫早就躲的远远的了，生怕自己被连累。

杨开此刻也飞到了他身边，静静地观望。

“疯子……”巫劫嘴角抽搐，“这群人简直就是疯子，哪有这样承受天地威能洗礼的？他们完全就是在找死！”

“这可不一定。”杨开失笑摇头。

“圣主大人觉得他们能承受的下来？第一轮洗礼便有人受伤了，巫某很难想象他们能坚持到最后，这个时候明显应该全部散开，各自晋升突破，怎么会聚集到一起？巫某实在想不通。”

“一般的魔族人，大概是无法坚持，但是他们可不是一般的魔族人。”杨开呵呵一笑。

巫劫皱眉望着他，心中更加迷茫。

魔族人便是魔族人，哪有什么一般和不一般之分？

轰隆隆……

天地威能持续地降临，如灾难般轰击在古魔族人们的头顶上，让他们不断地受伤，不断地流血。

可这群人就宛若真的疯了一般，越是流血越是兴奋，夜晚下，每个人的眸子里都散发熠熠精光，如野狼一般彪悍凶戾，看上去恐怖骇人。

破玄府，战魂殿的弟子们皆都一脸惊恐地望着这边，甚至连张傲和曹管这样的人也心头战栗。

数百族人一起突破的场景，壮观无比。

远处，还有两个地方传来惊天动地的动静。

那是寒菲和花墨两位统领在突破时闹出来的，任何一处都不比此地弱，恐怖非常。

雪莉看的美眸中泛着惊喜的光芒，越发觉得应该将这群魔族人收拢麾下了。

这里的每一个人，无论修为高低，无论年纪大小，身体内都散发着最纯正的魔族气息，暴戾，血腥，残忍……

雪莉相当欣赏。

暗暗觉得，这才是真正的魔族。

难抑心头的激动，雪莉扬声冲那边喊道：“那个女子，你叫什么？你们又是从哪里来的？”

丽蓉温婉一笑，轻启朱唇：“你在跟我说话么？”

“是。”雪莉正色点头，“本座乃是当今四大魔将之一，雪莉，告诉我你的名字，你们的来历！”

同为魔族人，而且境界修为比对方要高出一线，雪莉用这种口吻说话，也是理所当然。

“你既然是魔将，难道还看不出来我族的来历么？”丽蓉挥了下衣袖，侧身对着雪莉，仪态端庄。

雪莉不由地皱了皱眉，不悦道；“本座应该看出？”

丽蓉轻笑着：“本座本座……一个魔将也敢在我面前自称本座？当今魔族真的已经忘记了古老的历史么。”

听她这么说，所有人的表情都变得怪异起来。

雪莉更是冷笑地望着丽蓉，一脸不善。

她明显已被激怒。

她之所以没有出手阻止这群魔族人的晋升，完全是考虑大家同出一族，有心要收服他们的打算，却不想这个看似领头之人的女子，口气这般猖狂。

敢对雪莉这么说话的，普天之下只有魔尊一人！

甚至有时候魔尊的话，在雪莉的面前都不怎么好使。

“莫要将本座的爱才之心当成懦弱。”雪莉冷哼一声，“若非你们也是魔族人，本座早已下手，哪容得你们这般悠闲地突破？区区一个入圣两层境，也敢在本座面前放肆，该好好教训一下！”

“是该好好教训一下了。”丽蓉的俏脸也阴冷下来，“我族几千年不出，没想到连同为魔族人的你们都已遗忘……今日我族重回这天地，就拿你祭奠一番，让你们涨点记性！”

雪莉眼帘一缩，厉喝道：“你们到底是谁？”(未完待续。)

第八百六十七章 老家伙？

? 刚才那打伤了雪莉的金光和威严的怒喝，让张傲等人看到了希望，暗暗觉得只要那位高手到达此处，他们便可安然无恙。

“不错！”曹管也附和道，“诸位，我们也不想与你们为敌，只是受雪莉那贱婢蒙骗，才不得以为之的，大家就此别过，日后永不相见如何？冤家宜解不宜结啊……”

古魔一族的人不答话，只将征询的目光投向杨开。

张傲等人顿时意识到，他才是能决定自己这些人生死的人选，一想起两三年前与九天圣地为难，又追杀了杨开那么久，心头不禁直打鼓，一边暗暗凝聚力量一边警惕地望着杨开。

生怕这小子口中迸出一个杀字来。

好在那几十里外刚才击伤雪莉的人族强者也很快地赶了过来，待察觉来人的数量之后，张傲等人面色一喜，当即心头大振，本还有些担忧的表情陡然间变得肆无忌惮起来。

因为他们发现，来的人居然不止一个，而是五个！

一位入圣三层境，四位入圣一层境，电光火石间便已闪现在众人的不远处，皱眉望着这边。

为首的一个，白发苍苍，仙风道骨，虽不知名讳，一看便是天底下有数的强者之一，另外四人的气息也都相当不弱，看起来突破入圣境已经有些年头了。

五个来到此地的圣境强者，四男一女，只是扫了一眼现场，便齐齐将目光投到杨开身上，纷纷露出不解的神色。

那个女子甚至还悄悄地嗔了杨开一眼，贝齿轻咬，嘴巴蠕动了几下，也不知道她在说些什么。

但看那口型，似乎是在骂人。

五人的到来，增加了张傲的底气，冲那边抱拳朗声道：“敢问诸位如何称呼，是哪个势力的？”

为首的那耄耋老者看了他一眼。皱眉道：“天霄宗……楚凌霄！”

“楚凌霄？”张傲闻言，面色一喜，大声道：“原来是楚兄，真是失礼了。久闻楚兄大名，今日一见果然名不虚传，连那作恶多端的魔将雪莉都望风而逃，实在让人敬佩。”

“你们是什么人？”楚凌霄看了看古魔一族，又看了看张傲他们。沉声询问，对其的恭维似乎并不感冒。

张傲和曹管两人连忙报上自己的名号。

“破玄府，战魂殿？”楚凌霄沉吟了一下，有意思道：“远在十几万里之外的两位来这边干什么？而且还如此兴师动众。”

见他似乎有些责怪的意思，张傲不禁心头一突。

这里虽然距离天霄宗不近，但怎么说也算是天霄宗附近的地盘，他们这些外来人经过这里，理当知会一下此地的主人，不过这一次来雪山，他们只出重金邀请了附近的古月洞天和罗生门两个势力前来帮忙。

因为这两个势力中没有强者。张傲和曹管也不担心他们翻出什么浪花。

当即解释道：“我等是追寻背棺人的线索来到这里的，却不想此地突然出现了许多魔族中人，似乎是那魔将雪莉在这里做些什么见不得人的事，无意间被我等撞破，若非楚兄来的及时，我等恐怕难逃毒手啊！”

张傲说起这些话来一脸的心有余悸，宛若跟真的一般。

那曹管也急忙附和着。

丽蓉轻轻地冷笑，美眸中满满的不善：“颠倒黑白，这几个人真厉害，主上。要不要让他们永远闭嘴？”

杨开缓缓摇头。

这话说的并不小声，话声传到张傲耳中，让他不由勃然变色，厉喝道：“魔女。在我人族顶尖强者面前，你还敢放肆？乖乖的束手就擒，可绕你不死！”

这一刻，张傲与之前判若两人。

楚凌霄未到这里的时候，他和曹管两人低声下气，口口声声说什么冤家宜解不宜结。

但楚凌霄一到此地。他们便在顷刻间改变了自己的态度。

这让丽蓉望着他们的目光变得轻蔑。

“楚兄！”张傲又望向楚凌霄，“这群魔族贼子定是雪莉安插在我人类地盘上的人手，楚兄无需与他们废话，直接全部杀了便是，还有这两个人类叛徒，与他们是一伙的！”

说话间，指向杨开和巫劫两人。

“是嘛？”楚凌霄淡淡地看了他一眼，又将目光望向杨开，微微地叹了口气。

他也不知道自己这个徒孙为什么会卷入这样的麻烦事中，而且看他的样子，与那些魔族人似乎还关系不浅。

这小子……楚凌霄暗暗摇头，心情复杂。

“主上，这老家伙等会若真的动手，你就与寒菲先撤退，她会护你安全的。”丽蓉轻声在杨开耳边说道，暗暗戒备。

楚凌霄给了她不小的压力，身为入圣三层境的强者，他确实已经是世间顶尖的存在。

而让丽蓉最忌惮的，便是刚才击伤了雪莉的那条锁链般的秘宝。

那种纯正的阳属性气息，相当克制魔族体内的魔元，尤其是经过他这样的高手施展出来，威力不可小觑。

吃了那么一下，丽蓉估计雪莉想要完全恢复，也得一两个月的功夫。

“老家伙？”杨开眉头一挑，讶然失笑，也没去回应丽蓉，而是冲楚凌霄那边抱拳行礼：“弟子见过祖师！”

“祖师？”丽蓉不由地捂住了小嘴，美眸微微颤抖，似乎有些不敢相信杨开与这位人族强者居然是这样的关系。

张傲和曹管两人也是脸色一怔，这才猛然醒悟，他们之前确实打探到过这方面的消息。

杨开此人，出身天霄宗！

只不过刚才太过兴奋，一时间竟然忘记了。

“臭小子滚过来！”一直站在楚凌霄身后的绯雨娇叱一声。

“来了……”杨开一脸无奈，连忙朝那边走去。

待到几人面前，杨开嘿嘿干笑着，神色尴尬。

另一边，古魔一族和张傲曹管等人纷纷都眼神怪异地望着这边，侧耳倾听，想知道他们会说些什么。

哪知楚凌霄只是把手一挥，便隔绝了所有人的查探，将那一片范围弄成了一个固若金汤的禁地。

“祖师和四位师叔怎么过来了？”杨开脸皮抽搐着，有些不安地望着面前的几人。

苍炎沉声道：“那魔女抵达这里的时候，祖师便已感应到了，只是不知道她为什么会来到此地，便一直在暗中观察，直到今日发生战斗才现身，趁那魔女逃遁之际给予其重重一击，可惜好像还是被她跑了。”

“原来是这样！”杨开恍然大悟。

楚凌霄虽然常年如一日闭关在那密室之中，但这方圆千里内有雪莉那样的强者驾临，还是没能瞒过他的感知。

刹那间，杨开对楚凌霄的强横实力，有了个清晰而深刻的认知！

以前他一直在猜测这位祖师到底有着怎样的修为。

如今看来，确实是入圣三层境无疑了。

毕竟他当年可是斩杀过一位魔将！

“臭小子，你不是在巨石城里跟杜老探讨炼丹大道么？怎么会跑到这里来？”绯雨又好气又好笑，上一次米娜还特意去了天霄宗给她传了杨开的口讯，说是要留在巨石城一阵，让师叔不必担心，绯雨信以为真，也就没去巨石城寻他，却不想会在这里碰面。

“说来话长了……让师侄从何说起啊。”杨开一阵头大。

“把能说的都告诉我们，不能说的，不勉强你，老夫也很好奇。”楚凌霄笑吟吟地望着杨开，和颜悦色，并没有因为杨开与古魔一族太过亲近而有什么责怪之意。

杨开看了他一眼，又看看四位师叔，发现他们全都用一种探寻的目光望着自己。

微微颔首，杨开道：“那弟子就说了，祖师和几位师叔切莫太过吃惊的好。”

“哼，你能有什么事让我们惊讶。”绯雨撇撇嘴。

“还得从师侄刚来到这个通玄大陆没多久说起……”杨开想了想，将自己在烈火城遇到背棺人的事情娓娓道来，待听闻他被背棺人擒走，抓进了一片小玄界中，楚凌霄和几位师叔都露出惊诧的表情。

身具魔神的傲骨金身杨开没敢说，只说自己以解救古魔一族为条件，让他们归顺了自己。

虽然这话有些漏洞，更有许多不清不楚的地方，但楚凌霄和几位师叔都没有多询问，只静静地聆听。

待明白那些魔族人为何与杨开这边亲近之后，楚凌霄才若有所思：“这么说来，他们完全听命于你？”

“恩。”

“不会有任何反抗？”

“不会！”杨开沉声道。

楚凌霄深深地凝视着他，似乎是想看到他的神魂深处，好一会才收回目光，淡淡颔首：“这就好，你虽然年纪不大，但做事沉稳，应该不会做出危害人类的事，他们既然听命于你，也可以当成是自己手上的一股力量……不过切记，力量这种东西是面双刃剑，用的不好，可能会伤到自己。”

杨开若有所思，正色点头：“弟子记下了。”

“而且你要做好被无数人仇视针对的心理准备，如果没有这种觉悟的话，我劝你还是放弃他们比较好，你一旦接受他们，日后的路可能会荆棘满布，会被许多认识或者不认识的人视为生死仇敌！”楚凌霄神色肃然地点醒。

“弟子有这个觉悟！”

“那老夫就没什么好说的了。”楚凌霄微微一笑，“不过天霄宗是容不下他们的，你准备把他们安置在什么地方？总不能带他们去魔疆吧？”(未完待续。)

第八百七十章 血精石

? 深夜，雪山异常寒冷。

但是古魔族人却丝毫不受影响，甚至有许多人光着膀子躺在雪地上，感受那积雪的冰凉。

天空中鹅毛大雪飘落，也让他们惊奇连连，捧着那飘落下来的雪花叫嚷不已。

外面的一切，对他们来说都是无比新鲜的。

杨开盘膝坐在一个角落处，炼化吸收着这一战之后死去之人留下的神魂能量，将他们对武道天道的感悟归为己有。

“主上。”丽蓉走了过来，轻轻地呼唤一声。

杨开睁开眼帘，抬头望去：“怎么了？”

“我发现了一个很奇怪的东西。”

“什么东西？”

丽蓉连忙将手上的东西递了过来。

杨开接过，入手的刹那便生出一些不同寻常的感觉，愕然地望着手上一块通体赤红，约莫拳头大小不规则的石块。

他如今的眼力也算不俗，因为学习炼丹的关系，所以对这个世界的奇珍异宝和灵草灵药也有一些认知和见解。

但他还是没能认出这块石头到底是什么。

它呈现出赤红的色彩，入手濡湿，仿佛刚从水里捞出来的一样，但手上却又并没有沾染上什么液体。

最让杨开感觉奇怪的是，这块石头内居然有一股澎湃的气血之力在涌动。

仔细聆听的话，甚至还能听到内部传来潺潺的流水声。

一股浓浓的血腥味，弥漫在鼻尖。

“从哪里找到的？”杨开狐疑询问。

“就是刚才那个人给我的乾坤袋中。”

她说的是张傲。

杨开神色一震，急忙问道：“你认不出这是什么东西么？”

丽蓉缓缓摇头，沉吟了下道：“或许花墨统领能认出来，我族中他年纪最长……”一边说一边放出神念。

听到她的呼唤，古魔一族几位统领纷纷聚集过来。

那赤红色的石头在几人手上转了一圈，几人都摇头表示没见过这样怪异的奇石，与杨开一样，他们也相当在意那浓稠的血腥味，就好像这奇石中蕴藏了很多血液一样。

“圣主大人……能不能让我也看看？”巫劫忽然开口道。

杨开随手将那奇石抛了过去。

巫劫接过。仔细打量了一番，旋即指尖上迸发出一缕真元，似乎产生了一些奇特的牵扯力，在那股牵扯力的作用下。一股殷红的鲜血从那块奇石中被牵扯了出来。

见到这一幕，古魔一族的几位统领不由地瞪大了眼珠子。

巫劫微微颔首，又将那奇石递了回来，开口道：“若是巫某没看错的话，这应该是一块血精石！”

“血精石？”杨开皱眉。丽蓉等人也是一副从未听过的模样。

“这么说来，张傲临死之前说的事情可能是真的……”巫劫若有所思，“我还以为他是故意吸引圣主大人的主意，企图暗中动些手脚呢。”

“你是说，他口中所说星空一事？”

“不错。”巫劫正色点头，“因为这血精石并非通玄大陆的产物，而是来自星空的东西！”

杨开的眼眸莜地一亮！

星空，在这片大陆上就是一个传说，从未有人真正地抵达那里。

杨开上次和翟耀两人倒是通过千年魔花去过星空一趟，在那里待了一年之久。不过星空浩渺，他也没能多加探索。晋升到超凡境之后，便立刻赶了回来。

“圣主大人可知道，大陆上经常会出现一些来自星空的独特产物？”

“自然知道。”杨开点点头，“而且我也见过。”

当初在雷光神教的时候，杜万就拿出过一块来自星空的奇石，抵御那风眼的吹魂之力，可惜在那一次之后，那块奇石便粉碎了。

“这些独特的产物大多数都是奇石，兴许是在星空中漂流的时候。无意间流落到我们这里的。有一些没有任何作用，只是普通的石块，但是还有一些却是价值连城，这块血精石就是如此！”

“你怎么会知道这些？”杨开好奇地询问。

巫劫耸耸肩膀：“我以前认识一个人。便拥有这种石头，不过他拥有的那一块，比这个要小一些。”

“它有什么用途？”

“圣主大人不妨往其中灌入真元，具体用途你一试便知！”巫劫高深莫测地笑了笑。

杨开也不多问，握着那块血精石，真元疯狂地灌入其中。

刹那间。血光大盛，通红到让人心悸的色彩一瞬间笼罩在这片天地中。

血精石内莜地生出一种奇特的力量，在这种力量的影响下，周旁被积雪吞噬吸纳的鲜血宛若活了一般，灵蛇似的舞动着。

肉眼可见，那些积雪中多出来一道道微妙的沟壑。

咻咻咻……

千万道细小的血流从方圆十几里的范围内激射而来，齐齐钻进了那块血精石中。

古魔一族的统领们诧异地观望着这血腥而又壮魄的一幕。

那些激射而来的细小血流，分明就是之前战死的人流出来的血液，此刻却全部都被血精石吞噬殆尽。

它就像是一个无底洞，无论容纳多少鲜血也不见饱满。

随着血流的涌入，血精石上的艳红光芒也愈发强烈，更加浓郁的血腥味弥漫了出来。

好一会功夫，那血光才渐渐衰弱下去，周旁不再有血流涌来，本来被鲜血染红的雪山，再一次变得洁白无暇，似乎从来未被污染过。

杨开看的啧啧称奇。

手上的血精石，在这一刻似乎也有了生命般，散发着勃勃的生机。

心神一动，杨开牵扯出血精石内的一道能量，那能量呈现出粉红的色彩，如袅袅炊烟被杨开吸入鼻中。

杨开感觉自身的气血之力，一下子提升了不少。血肉和全身的细胞都欢欣鼓舞着，充满了爆炸的力量。

“这东西……”杨开目露欣喜之色，冲丽蓉道：“有没有受伤严重的族人，带一个过来！”

丽蓉轻轻颔首，连忙离去。

片刻后返回，带回来一个断臂的族人。

即便在战斗中被斩断一臂，这个古魔族人也是一脸悠然，吭都没吭上一声，那断臂处依然有鲜血涌出，看起来惨烈极了。

“见过主上！”那古魔族人连忙跪拜。

杨开的身份和古魔一族的关系，丽蓉等人已经跟族人们仔细解释过了，族人也都能够接受。

“起来吧，你的断臂呢？”杨开询问道。

“扔了。”那族人干脆利索的答道，宛若丢掉的是什么不值钱的玩意，同时疑惑地望着杨开，不知道他问这个干什么。

“扔哪里去了？”杨开脸色一黑，“去把它找回来。”

“哦。”那族人倒也耿直，什么话也不问，依言朝一个方向走去，看那样子是要去寻找自己的断臂了。

寒菲黛眉微皱，狐疑道：“主上，你不会是想……把他的断臂接好吧？”

“试试嘛。”杨开呵呵一笑，“这东西里面蕴藏了很强大的生机和气血之力，说不定能够让断臂重接。”

说话间，望着巫劫：“血精石是有这个作用吧？”

巫劫干笑不已：“我只知道它有很强大的疗伤作用，而且对修炼了血系功法和武技的人有不菲的辅助作用，至于到底能不能断臂重接，巫某就不知道了。”

“不但对修炼了血系功法和武技的人有辅助作用，任何人都可以用它。”杨开轻轻颔首，审视着手上的血精石，“星空中的产物，真是厉害。那一缕血气，便能让我感觉实力增长了一些，战斗中使用它的话，说不定能出其不意，反败为胜！”

听他这么说，众人都对那血精石流露出感兴趣的神色。

等了一会儿，那个古魔族人终于寻回了自己的断臂。

只不过时间太久，那断臂已经变得冰凉僵硬，如鬼手般骇人。

切口倒是平整，应该是被利器斩断的，方便接驳。

杨开指示他自己拿着接好，然后牵引出血精石内的浓稠血气，覆盖在那断臂之处。

粉红色的血气如蚯蚓般蠕动，源源不断地涌入伤口处。

一群人目不转睛地观望着，虽觉得有些不敢相信，却又很是期待。

那古魔族人开始是一副毫不在意的模样，断臂重生，这种事就连入圣三层境的顶尖强者都无法做到，他只有神游境九层的修为，虽然肉身足够强大，但断掉的就是断掉的，如何还能再接回去。

所以他并不报什么希望，只不过因为杨开的身份和命令才无法拒绝而已。

但是随着那血气的涌入，这个族人脸上的漫不经心渐渐收敛，变得惊奇惊讶，而后振奋狂喜，瞪大的眼眸中充满了殷殷期待之意，身躯都有些颤抖，好似抑制不住心头的激动。

那已经冰冷僵硬的断臂，在血气的影响下，变得温热起来，而且断臂处酥酥麻麻如蚂蚁啃噬，他甚至有些能感觉到自己的手指了。

尝试着动了一下，中指果然出现了微小的幅度。

见到这一幕，所有人都眼前一亮，愈发地期待了。

时间缓缓流逝，杨开持续地牵引出血精石内的血气，灌入那古魔族人的断臂之处。

渐渐地，那断臂处的伤口甚至也以肉眼可见的速度愈合了，半个时辰后，只剩下一条细小的痕迹，已经完全看不出这条手臂是被斩断过的。(未完待续。)

第八百七十一章 谈谈

? 又是半个时辰后，杨开才收了血精石，冲那个古魔族人道：“活动下看看。”

那人连忙握了握拳头，一阵噼里啪啦的声响顿时传出，眉宇间闪烁着惊喜的光芒道：“真的接上了！”

丽蓉等人神色一震，都有些不敢置信。

断臂重接，本来不可能的事情却发生在自己眼皮子底下，这让他们意识到那块血精石的不凡之处。

“皮肉接上了，但是骨头还没完全长好，近段时间不要太用力，记得多休息。”杨开叮嘱一声。

那古魔族人不迭地点头，一脸的感激涕零：“多谢主上，多谢主上！”

虽说断臂之后，他表现的毫不在乎，但是如今自己的身体又变得完整，他自然高兴。

“去吧。”杨开微微一笑。

那人恭敬地行了一礼，兴奋地跑了回去。

杨开把玩着手上的血精石，敏锐地察觉到它内部的血气消耗了不少。

这倒是个有意思的东西，它似乎是能够将普通的鲜血转化成一股奇妙的力量，这种力量具有恢复和增强的功效。

星空产物，果然不凡。

看了一阵，杨开随手将血精石丢给了丽蓉，吩咐道：“看看还有没有需要救治的族人，里面还储存了不少血气，无需吝啬，尽管动用吧。”

“是。”丽蓉连忙答道，和其他几位统领忙碌去了。

古魔族人，只有近千，死一个少一个，丽蓉他们对每一个族人都相当重视。

待他们走后，巫劫才慢慢地靠了过来，凝视着那边的古魔族人，感慨道：“他们是很强大的一族。”

杨开瞥了他一眼，轻轻点头。

“圣主大人，你真的要带着他们一起行动？”

“是啊。”

巫劫不由地皱了皱眉：“这么说，圣主大人是不愿意放弃这到手的力量了？”

“为什么要放弃？”

“跟他们在一起。会有很多麻烦的，除非圣主大人将他们带到魔疆或者中立领域。”

杨开摇了摇头，直言道：“我要带他们回九天圣地！”

巫劫吃了一惊，似乎已经看到了九天圣地那群人与这些魔族人大战的场景。

而且真要去了九天圣地。便会与幽冥宗为邻了。

“老实说，巫某现在有些不太想跟圣主大人牵扯上什么关系了……”巫劫神色肃穆，苦笑不已。

杨开看了他一眼，悠然道；“我不会强迫任何人，看在你以前愿意跟我和解的份上。你现在还有自主选择的权利，当然，我也不会找你秋后算账什么的，你想去什么地方都可以，而且这一次你们幽冥宗也没什么损失。”

巫劫点了点头，忽然嘿嘿一笑，低声道：“巫某确实应该离你远一点，圣主大人似乎并不是什么安分的人。但是……巫某的本能告诉我，圣主大人是能成大事的人，我倒很想看看你日后能成长到什么程度。或者在成长的路上被人毁灭！”

杨开眼帘一缩：“我被毁灭的话，你也难逃一死，不过我若是能成长起来，巫宗主也会得到不少好处。”

“巫某只求宗门绵延！”

“我答应你。”

两人对视，会心一笑。

“圣主大人休息吧，一会儿天明之后还要出发。九天圣地距离这里可有一段不近的距离，路上可能还会有很多麻烦的。”

巫劫说了一声，便恭敬告退。

……

千丈高空，一片黑云急速飞涌，在那黑云之中。影影绰绰凌立着许多身影，细数下来，不少于一千。

这些全都是古魔族人。

从雪山之中离开，一路朝九天圣地的方向赶去。要穿过很多人类势力的地盘，这么一大群魔族人一起行动，肯定会引起旁人的关注。

杨开不想与人发生什么冲突，丽蓉等人更不想，只能高高地飞在空中，尽量避开外人的视线。

在黑云的前方。巫劫带着幽冥宗的人探路，寻找一些荒无人烟的地方行走。

天宵宗，绮秀峰上，苍炎等人站在峰顶，抬头望着那从天宵宗大摇大摆飞过去的滚滚黑云，全都哑然失笑。

“这小子……”苍炎缓缓摇头。

“但愿他这一路平安无事吧。”绯雨有些担忧地念叨着。

“那群魔族人中高手层出不穷，怎么会有事？”力丸失笑，“我倒是觉得应该担心找上他们的人。小师侄的脾气可不怎么好，万一跟人发生什么冲突，肯定要杀人。”

一旦杀人，那杨开的立场就更艰辛了。

“担心也无用，小师侄既然做出这样的选择，自然是有他的打算。真是有意思，身为九天圣地的圣主，居然还能统领这么多魔族人……小师侄这是要干什么啊？”

几人全都猜测不透杨开的心思，只是摇头不已，目送那黑云迅速离去。

黑云之中，待知道此行的目的地之后，丽蓉讶然道：“原来是去九天圣地，主上竟然还是九天圣地的圣主，这倒是神奇了。”

“怎么？你们在小玄界中也听闻过九天圣地？”杨开看了她一眼。

“从典籍记载中看到过的。”丽蓉抿嘴一笑，“据说是个很强大的宗门，在大魔神还活着的那个年代，这个九天圣地便是人类之中数一数二的势力，当时他们的圣主似乎还与大魔神战过一次，可惜最后好像败了，不过大魔神也因此受了点伤，那是魔神大人为数不多的受伤次数之一。”

杨开神色一动，暗暗点头。

丽蓉是从典籍中看到这个记载的，可是他却是在圣陵之中炼化那一滴魔神金血的时候目睹到了一些零散的片段，知道那一战的惊天动地。

那近千古魔族人一个个喜气洋洋，虽然他们不知道此行的目的地，但对于他们来说，能够离开那片小玄界，来到这外面的广袤世界，便是最好的恩赐了。

所以每一个都显得很是活跃，不停地观望四周。

一路无话，十几日平安无事。

有巫劫在前方开路，倒也省了杨开许多麻烦。

十几日之后，正在赶路的当口，丽蓉忽然眉头一皱，凝神朝下方某一处望去。

与此同时，杨开也感觉到了，大概是因为自己这群人的经过，而惊动了底下的高手，有几个超凡境的人正一路尾随过来，欲要仔细查探一番。

“主上，要不要派人打发了他们？”丽蓉询问道。

杨开沉吟了一下，微微点头：“别杀人，让他们别跟着就行了。”

“知道了，银牙！”丽蓉轻喝一声。

在队伍中间的银牙统领立刻飞身下去。

片刻后，下方传来了短暂的战斗波动。

又过了一会，银牙追了上来，回禀道：“三五日内，他们无法行动，并没有打伤他们。”

丽蓉赞许地点头：“恩，做的好，我族才重现世间，能不招惹麻烦，就尽量不要招惹。”

队伍继续前进。

但随着时间的推移和行过的路程增加，古魔族人流露出来的气息还是惊动了越来越多的人族强者。

每一次都是银牙或者血戟下去处理，将那些追过来的人禁锢在原地，让他们无法追击。

虽然手下留情，也从未伤到什么人，但有大批魔族人通过人类领地的消息还是像长了翅膀般传扬开来。

导致杨开一行人现在行进的路上，都有人提前等待了。

来着多是超凡入圣境的强者，大多数都很识相，察觉到古魔一族中有高手坐镇，都不敢轻易来犯，只远远地跟随，企图打探些消息。

偶有那么几个眼高于顶的家伙，正面拦截，出言不逊，也都让古魔一族的强者给教训了一顿。

这些人就如跗骨之蛆般，赶走一批又来一批。

杨开烦不胜烦，却又无可奈何。

人魔两族的仇恨并非一朝一夕能够化解的，古魔一族的人会被盯上也在所难免，总不能因为这种事就大开杀戒，真要是这么做的话，那只会沦为天下公敌。

足足两个月之后，一行众人才赶到九天圣地附近。

而身后尾随的追兵已多达上百人，这上百人全都是超凡境以上的强者，入圣境更有十几位之多。

这样的力量，也让杨开不得不重视起来。

是时候该和他们好好谈谈了。

没有急着让古魔一族的人进入九天圣地，而是让他们暂且在那绵延的山脉之中停留下来，杨开只带着丽蓉一人，朝那些追兵汇聚之地走了过去。

十几里外，察觉到古魔一族停留下来之后，这群人也都驻足不前，一道道神念往前方蔓延着，窥探那边的动静。

每一个人族强者的脸色都凝重无比。

“储老，那边好像有人过来了……”其中一人忽然惊呼一声。

其他人都纷纷点头，表示感觉到了杨开和丽蓉的气息。

“一位超凡三层境，一位入圣两层境，两人都没有隐藏的意思……似乎是想要跟我们谈谈？”有人猜测道。

若非如此，怎么可能只有两个人过来这边？

“魔族贼子，跟他们有什么好谈的！待会等他们过来，直接轰杀！”一个面红红润的老者叫嚣起来，一副很是仇视魔族的样子。

“是啊，正好趁此机会埋伏他们一下。”(未完待续。)

第八百七十二章 主仆

? 这上百位人族强者来自二三十个不同势力，虽然大多数都从未见过面，但只要报上名号，各自还是都有所耳闻的。

尤其是其中几位入圣两层境的强者，更是名闻天下。

那储老便是其中一人。

没有理会那几个仇视魔人的同伴的叫嚣，被唤作储老的人沉吟了一下，微微点头道：“他们若是有此意愿，谈谈倒也可以……老夫也很想知道，他们到底要干什么，又是往哪里去，这个方向并不是去魔疆的，而是前往妖域的方位。”

说话间，面上一片疑惑。

“可以谈，这一路上他们并没有杀人，好像也不想制造太多的仇恨。”另外一个儒生模样的男子微微颔首，这个男子看上去只到中年，实则年龄要比在场九成的人都要大，也是为数不多的入圣两层境强者中的一人。

他们两人一起发话，其他人也不敢再说什么了，纷纷表示以他们马首是瞻。

百多位人族强者肃穆以待。

一炷香后，那边悠然现出两道身影，大步朝这边行来。

待看清来人的样貌之后，众人不由地惊讶起来。

因为来人中，领头的一个居然是个年纪不大的青年，体魄英伟，身穿着一件随处可见的黑色衣衫，步伐沉稳。

跟在这个青年身后的，是一位端庄成熟的美妇。

那美妇的修为足有入圣两层境，人未到，便给了那百位人族强者一股莫名的压力，让所有人都不得不重视他。

但储老等人惊奇地发现，即便这位美妇让他们重视警惕，可那个看似普通的青年却有一种让人无法忽视的气质。

连那美妇的光芒都隐隐被他给压制了。

美妇亦步亦趋地跟在他身后，如护卫一般，一直保持着和他相差半身的距离，没有丝毫逾越。

这分明是扈从跟随主人出去时，才会有的动作。

储老等几个顶尖强者对视一眼。皆都看出了彼此心中的疑惑，实在没办法推断这两人到底是什么样的关系了。

不一会功夫，那青年和美妇的组合便行到了众人面前十几丈站定。

近距离观望，储老等人赫然发现那青年双眸如星。神采奕奕，即便是面对着百多位人族强者，也是神态悠然，没有丝毫惊怕的意思，一双眼眸反而扫视不停。似乎是在审视自己这些人的修为。

那美妇也站在他身后，一动不动，体内传出澎湃的力量波动。

储老等人暗暗吸了口气，神色凝重起来。

杨开一站定，便感觉到无数道神念朝自己笼罩过来，肆无忌惮地查探着自己的修为，丽蓉眉头一皱，俏脸阴冷，正欲开口叱喝，却被杨开挥手制止了。

咧嘴一笑。杨开抱了抱拳：“诸位不远万里，一路跟随，实在辛苦了，小子有些话想与诸位说个清楚，不知道你们方便不方便？”

储老等人皱了皱眉头，将目光投向杨开，直到这时他们才确定，那美妇真的是以这个青年马首是瞻的，要不然这般重要的场合，也轮不到他来说话。

“可以！”被唤作储老的人收敛心神。微微一笑：“老夫等人也正有此意。”

说话间，与那个儒生般的中年人，以及之前叫嚣着要埋伏杨开的红面老者一起迈步上前。

杨开暗暗点头，心知面前这三人是他们中间最厉害的三个。均有入圣两层境的修为。三人来自不同的势力，汇聚一起，倒也可以作为所有人的代表。

那储老自顾地介绍道：“老夫是天幕府的储逸。”

说着，指向那中年儒生介绍道：“这位是烟锁楼的方月白。”

又指向那一脸仇视表情的红润老者：“这位是逍遥神教的乌正！”

杨开一一颔首，算是打过招呼，神色和煦。

“不知小兄弟如何称呼？”储逸目光灼灼地望着杨开。询问道。

“我的身份，你们中有人知道，储前辈不妨询问一下如何，我想很容易就能得出答案。”杨开笑了笑，并没有正面回答，而是望向人群中的某一处。

在那里，有几个他比较面熟的人，应该都是上次张傲曹管他们进攻九天圣地的时候与杨开见过面的。

只不过杨开并不知道他们叫什么。

自杨开现身之后，这几人便流露出忌惮的神色，似乎是回忆起了两三年前杨开在九峰之间大杀四方的一幕。

“装神弄鬼，你以为自己是什么人？储老问你话，直管回答便是！”那红面老者乌正冷哼一声，似乎很不待见杨开，望着他的目光也尽是排斥和鄙夷。

杨开很是纳闷，不知道自己什么时候得罪过他。

“无妨！”储逸呵呵一笑，回首道：“你们有谁知道这位小兄弟的身份？”

人群中当即走出了几个人，来到储逸面前，低声说了几句。

片刻后，储逸面露讶然之色，上下打量杨开，惊呼道：“原来小兄弟是九天圣地的新圣主？这可真是失敬了！”

那方月白和乌正对视一眼，明显也吃了一惊。

“前辈客气。”杨开淡然一笑。

储逸忽然又神色一正，眯起了双眸，沉声道：“既是九天圣地的新圣主，那你应该是人族的一份子吧？”

“自然是。”

“可为何杨圣主会与那么多魔族人一道同行？而且老夫看你与这位夫人的关系，似乎并不简单！”

“哪里不简单了？”杨开呵呵笑着。

“有些像是从属的关系，而且……你是主，她是仆！”储逸眉头紧皱，大胆推测着。

哪曾想，杨开干脆地点了点头：“储前辈目光如炬，小子佩服。这群魔族人确实是我的人，如今听命于我！”

储逸怔了一下，流露出不敢相信的神色。

那方月白和乌正同样瞪大了眼珠子，将征询地目光望向丽蓉，似乎是想从她那里看出点端倪，不过让他们更震惊的是，丽蓉非但没有反驳，反而还一脸荣幸的样子。

这让看到这一幕的所有人都有些无法接受！

入圣两层境，在这个世界上虽然还没有抵达最顶尖的水准，但也是一方豪强了，是天下间为数不多的强者之一。

这个美妇如果愿意的话，甚至能够开宗立派。

——她完全有这样的资格。

可这样的一位强者，居然会是九天圣地新圣主的仆从？这个叫杨开的家伙何德何能，又有什么样的惊天手段，能够收服的了一位入圣两层境的强者，心甘情愿地为他效命？

一时间，不少人望向杨开和丽蓉的目光，变得暧昧起来，隐隐觉得杨开之所以能够收服丽蓉，定是某些能力相当厉害。

又是佩服又是艳羡。

察觉到他们异样的目光，丽蓉神色一冷，庞大的神念悠然散开，刹那间让所有人都噤若寒蝉。

“咳咳……”储逸干咳了两声，老脸有些不自在，刚才那一瞬间，他也想歪了。不过很快便否认了心头的无稽猜测。

像这般出色的女子，是不可能被这样折服的。

更何况，那边还有近千魔族人，还有几位入圣境，总不能和杨开全是那种关系。

方月白忽然笑了起来：“虽然杨圣主这话让人不敢相信，但既然这位夫人不反驳，那我们就当真了……只不过，杨圣主主仆二人只身前来，从容不迫，是不是有些太没把我们放在眼中了啊？”

这话说的刁钻，一下子引发了不少人的仇视，那些人全都冲着杨开怒目相视，好像要马上发起进攻来证明自己的手段不容小觑般。

杨开微微一笑，依旧淡然，看着方月白道：“并非不将诸位放在眼中，恰恰相反，这样才能彰显小子要与你们谈谈的诚意，我若真是带了一大批人前来，那样确实给予诸位足够的重视，但恐怕也谈不了什么便要大打出手了。”

方月白愣了下，旋即大笑起来：“杨圣主果真非比寻常，怪不得能够接任九天圣地之主！”

“现在我们可以好好谈谈了么？”杨开微笑颔首，望着面前的三人。

方月白正色点头，储逸和乌正也没意见。

杨开这才道：“诸位一路不辞辛苦地跟在我们后面，无非是感觉到了大量魔人活动的气息，因为不放心，更不知道我们的意图，才会跟过来看看的，是不是这样？”

“不错。”三人点头，“在我人类的地盘上出现那么多魔人，而且实力修为都相当不俗，很难不让人联想到什么。汇聚在这里的朋友，全都是因为这个而追过来的。”

“那诸位可以放心了，因为我们的目的地快要到了，而且也不会做出危害人族的举动。”

“目的地快要到了？”储逸皱了皱眉，眺望前方，神色一动：“杨圣主是要将那些魔人带去九天圣地？”

“既是我的人，自然要安排在九天圣地，有什么问题么？”

“当然有问题！”乌正哼了哼，“虽说你现在是九天圣地的新圣主，但是九天圣地也是我人族的地盘，如今要安置这么多魔族人，成何体统？”

“那是我的事，不劳乌前辈费心。”杨开淡然地望着他，“乌前辈总不会连别人宗门的事也要管吧？”

“你这是要冒天下之大不韪，早晚有一天会自取灭亡！”乌正冷笑不迭。(未完待续。)

第八百七十四章 商议妥当

? 今日两更

***********************

“这么快就回来了？才不到三年时间而已。”彩蝶皱着眉头，“这里比兽海密林的灵气浓郁很多，有灵丹有晶石，这几年我们在这里得到了很大的成长，大尊，我不想放弃这里。”

大尊笑望了她一眼：“那你想怎么样？本座可是之前与他约定好的，只是代为照看下九天圣地，并非将此地霸占，如今他既然回来，自然该物归原主，而且他多少也算对我妖族有恩，若是没有他，化生池的问题也得不到解决。”

“就没有其他的办法了么？”

“可以耍无赖！”大尊呵呵笑了一声，似乎是在开玩笑，挥手道：“你去迎一下吧。”

彩蝶垂首应了一声，一闪身消失不见了。

九峰中一座的外围，杨开带着丽蓉才来到这里，便有一个魁梧的身影从天而降，砸的地面一阵晃动，不由分说厉喝一声：“什么人来我妖族领地？识相的赶紧滚蛋，要不然休怪爷爷不客气了。”

一边说，一边摇头晃脑，威风八面，虎目圆瞪，怒视杨开和丽蓉两人，不过下一刻，这妖族强者的表情就错愕惊喜起来。

“妖族领地？”杨开也笑了，“狂兄，这话说的不对吧。这里可是我九天圣地啊，什么时候成你们妖族的领地了？”

“杨开？”狂狮一边咋呼一边风风火火地冲了上来，丽蓉神色一紧，待见杨开没有指示之后，也只是警惕地盯着面前这位一脸鬃毛的狂野男子，并没有急着动手。

冲到近前，狂狮大笑道：“哈哈，我道是哪个不长眼的家伙，原来是你啊，怎么过来了也不提前打个招呼？”

“这不是来打招呼了么？几年不见，狂兄似乎成长不少啊。”

“托福托福！”狂狮一脸的喜不自禁。“多亏了从你们这里开采出来的晶石，还有那些炼丹师炼制出来的丹药，要不然我也没这么大的长进……不过跟你比起来，好像有些不算什么啊。你怎么都跟我一个水准了？”

上次见到杨开的时候，他还比自己差上一线，如今再见，大家居然都是超凡三层境的修为了。

狂狮本以为自己进步已经足够快，可现在跟杨开一比较。不由地有些羡慕。

“我说兄弟，你这么快就回来了，不会是想要回这块地方吧？”狂狮苦着脸询问道。

“是啊，给你们用了两三年，已经够久了，晶石什么的你们也开采不少了吧。”

“才两三年而已……”狂狮显得很不满足，“算了，反正这事也轮不到我来操心，你是要去见大尊吧？大尊现在应该就在中间那座山峰中的宫殿内，我就不陪你了。彩蝶大人发配我到这里来看守山门，嘿嘿。”

“不用你陪，已经有人来迎接了。”杨开呵呵一笑，望着那从远处迅速接近过来的七彩氤氲。

片刻后，彩蝶闪动着翅膀，蓦然出现在杨开面前。

只是淡淡地看了杨开一眼，便将目光投到了丽蓉身上。

同为入圣两层境的强者，彩蝶从丽蓉身上感受到一股压力。这种感觉相当莫名其妙，不由地让她生出一种要与对方一比高下的念头。

“彩蝶姑娘！”杨开微笑抱拳。

彩蝶这才收回目光，看了杨开一眼道：“你来这里干什么？”

杨开闻言愕然。淡笑道：“自然是去见大尊，让他履行之前的约定。”

彩蝶黛眉皱了起来，沉声道：“若是关于这九峰的话……再让我族使用几年怎样？”

“这不好吧？”杨开有些无奈，轻轻摇头：“我的人还等着住进这里呢。”

“就几年而已……几年之后。我们必定从这里退走！”

杨开略显不悦，皱眉道：“这是大尊的意思还是你的意思？”

“大尊不是言而无信之人，这是我的意思！如果你答应的话，我可以给你些好处。”

“我若是不答应呢？”

“我会让你答应的！”彩蝶有些倔强地望着杨开。

杨开叹了口气，不耐道：“懒得跟你讲！丽蓉，帮我拦着她！”

“是！”丽蓉随口应了一声。娇躯一晃，直接出现在彩蝶面前。

彩蝶却对她置之不理，素手挥扬，七彩的光芒朝杨开笼罩过来，那光芒中蕴藏一股股不可思议的力量，刹那间将杨开团团包裹，似乎是想将他束缚。

但下一刻，彩蝶的美眸就错愕起来，因为在这一瞬间，她居然丢失了杨开的踪迹，在那七彩光芒之中，传来一股奇特的能量波动，杨开鬼魅般地消失，再感应到的时候，他的气息已经出现了十几里外的山峰中。

彩蝶茫然，来不及深思杨开到底是使用了什么手段摆脱了自己这个入圣两层境的束缚，丽蓉的攻击已经杀到，不得不打起精神招架。

大殿前，杨开悠然现身，直直地朝前方走去。

迈进大殿内，正见到妖族大尊一脸笑意地望着自己。

“大尊，好久不见。”杨开一边打招呼一边朝他走去。

大尊摇头道：“也没多久吧。感觉昨天才跟见过一样。”

“大尊这话说的太不负责任了，昨日一晃，已是近三年，我来取回属于我的地盘了。”杨开反驳道。

“不用担心我会赖在这里不走。”大尊有些失笑，“彩蝶自作主张对你出手，我会训斥她的，不过你带来的是什么人，我怎么感觉她的气息有些怪异？”

“哪里怪异了？”

“跟你一样，修为明明一眼就可以看穿，但真的战斗起来却不是那回事，好像能够越阶发挥！”大尊沉声道。

“呵呵，大尊想多了。”杨开摇了摇头，并没有在这个话题上探讨下去。

“好吧，给我半个月的时间，我会让族人从这里撤离的。”大尊的神色又严肃了下来，“希望经过这一次的事情之后，咱们还能交好。”

“那是自然，我还希望能从你们那里得到很多难以寻觅的药材呢。就跟老圣主在世的时候一样如何，各取所需。”

“如此最好！”大尊满意点头。

杨开也很满意，他本以为这趟来会有些波澜，却不想大尊这般好说话，看样子确实是个信人。

与这样的人打交道，杨开也比较放心。

又说了一阵，大尊忽然道：“不过小子，有一事我不太理解，能不能跟我仔细解释一下？”

“什么事？”

“为什么我从你身上感受到了妖气？虽然很淡很微弱，但确实有妖气的痕迹……而且这妖气似乎并不普通，是属于血统极为高贵的妖气，与本座的气息有那么一点点相似！”

杨开神色一动，心知大尊感受到的，定是龙皇的气息了。

大尊的本体是赤炎雷龙，与真龙确实有些关系。

不愧是出身妖兽，嗅觉相当灵敏。

“上次我见你的时候，你还没有这种气息，这几年你遇到什么了？”大尊凝视着杨开，正色询问。

“也没遇到什么，就是随便走走看看。”

大尊哑然失笑，知道杨开不愿多说，倒也没有强迫他。

与大尊约定好时间之后，杨开便离开了，只等半个月之后，再过来接收九天圣地。

待到九峰外，丽蓉和彩蝶两人还在天上大战。

虽然不是死战，但两位同样修为的强者还是打得惊天动地。

战斗的波动吸引了许多妖族强者在下方围观，狂狮更是目不转睛地看得津津有味。

“谁厉害点？”杨开凑了过去，抬头望着天空询问。

“你带来的那个女人厉害些！她好像还没出全力，彩蝶大人已经被逼得手忙脚乱了。”狂狮兴致勃勃，冲那边评头论足，嘿嘿笑道：“美女打架，真是好看，彩蝶大人的衣服都破了，看的真过瘾。”

“小心这话让彩蝶听去，拔了你的舌头！”杨开恐吓道。

“不至于吧？”狂狮吓了一跳，慌乱道：“我说的很小声啊，她听不到的。”

“隔墙有耳啊……”杨开笑望着一旁。

顺着他的目光，狂狮扭头望去，正好见到猫娘竖着一双耳朵，在偷听这边的对话。

待察觉被发现之后，猫娘嘻嘻一笑，冲狂狮伸出一只手：“想让我不告诉彩蝶大人也行，把你的晶石都给我吧。”

“小姑奶奶，我就只剩下十块晶石了。”狂狮一脸苦涩，央求道：“您老大人大量，权当没听到就行了，这份恩情狂狮会铭记一辈子的。”

“我不管，反正你有多少都给我就行了。”

杨开微笑摇头，没有关注他们，冲天上吆喝一声道：“丽蓉，走了。”

听到杨开的呼唤，丽蓉当即抽身退去，从容不迫，美眸看了彩蝶一眼，飞身而下，来到杨开身边，随他而去。

凌立在半空中，彩蝶大口地喘息，酥胸起伏，心中一片余悸。

她没想到同为入圣两层境的修为，对方战斗起来居然要比自己厉害不少，打了这么久她完全被压制，从来没有抢得先机。

反观对方，却是云淡风轻。

这女人……好生厉害！彩蝶又是佩服又是不甘。

倒也没去追击，目送杨开和那女人离去之后，沉吟了一下，娇躯一纵，朝大殿的方向飞去。

看杨开的样子，似乎是与大尊商议妥当了，彩蝶虽然不愿就这么放弃九天圣地，但也不敢在大尊的脸上摸黑，如果大尊下令，任何事她都会照办的。(未完待续。)

第八百七十六章 我知道她是谁了

? 查明了张傲那些关于星空秘密的记忆，杨开便直接将他的神魂能量炼化了。

得到了属于他对于天道武道的感悟和理解。

自身的心性修为微妙地提升了一些，并不显著。

随着杨开实力的提升，炼化一个人死后的神魂能量能得到的好处也越来越少了。不过用这种方法的话，杨开永远不用发愁自己在修炼一途上会遭遇瓶颈，只要在合适的时候击杀一些高等级的武者，吸取他们的感悟，杨开便能一路顺风顺水地修炼下去——前提是肉身的力量跟的上。

以杨开如今的心性修为，在抵达入圣三层境之前是没有一点阻碍的。

收敛心神，杨开缓缓起身，正准备出去看看的时候，不远处忽然传来寒菲的厉喝声：“什么人？”

下一刻，一股冷彻心扉的寒意便弥漫开来，耳畔边传来衣袂猎猎的声响，似乎是寒菲追了出去。

杨开眉头一皱，走出帐篷，正见到不少古魔族人聚集在一起，冲一个方向指指点点。

“主上！”丽蓉急急地赶了过来，为保护杨开的安全，她的帐篷就在杨开的帐篷旁边，相隔不超过五丈。

“发生什么事了？”杨开询问道，同时放出神念，查探那边的情况。

“这几天好像一直有人在窥探这边，不过我们却没能发现到底是谁，寒菲统领应该是有所察觉，才会追出去的。”

“连你都没发现？”杨开讶然。

“恩。那人隐蔽气息的本事很厉害，似乎能将自身完全隐没，如不存在一般。”丽蓉黛眉凝成一线。

“这倒是有意思了。”杨开咧嘴一笑，丽蓉虽然只有入圣两层境，但真正战斗起来却丝毫不逊于一位魔将，连她都察觉不出来的敌人，到底是何方神圣？

附近能做到这一点的，只有妖族大尊！

不过杨开已经与他谈妥，大尊不可能出尔反尔。更不会无聊到来窥探这边的动静。

在原地等了一会儿，寒菲冷着一张脸又飞了回来。

“追到那人了么？”丽蓉询问。

寒菲摇了摇头：“速度很快，身法也很精妙，我追不上！”

“看清是什么样的人了没？”杨开问道。

“一个女人。”寒菲皱着眉头。“不过很奇怪的是，她的衣服似乎多有破损，头发凌乱，宛若疯子一般，也不说话。被我发现之后就连忙遁走了，哦对了，我从她身上感觉不到任何生机，反而还有些……死气！”

“死气？”丽蓉讶然。

“不错，就是死气，似乎是人死之后的气息！”寒菲正色点头。

杨开神色一动，身形晃了晃，原地留下一连串残影，顿住之后问道：“她的身法是不是这个样子了？”

寒菲不迭地点头：“对，就是这种感觉的身法。很奇妙。”

“那我知道她是谁了。”杨开凝视着远方，轻叹一口气。

古魔族几位统领面面相觑，不知道杨开为何流露出一抹黯然的神色。

“主上，那女人是你的旧识？”丽蓉小心地询问道。

杨开摇了摇头：“我不认识她，不过她和我有些关系，她是九天圣地上一代圣女！”

当下将楠圣姑的事情娓娓道来，古魔一族众人听的惊奇连连。

“生前不杀一人，死后屠尸百万……”丽蓉若有所思，“与棺奴前辈有些相似，却又截然相反！”

棺奴和楠圣姑。都是活死人！只不过一个涂炭生灵，一个从未杀过人，都是心中有执念，所以即便是在死后。身体也遵循着生前的意志在行动。

因为是活死人，所以没有气息流露出来，丽蓉等人才无法发现。

想要对付这样的人，要么直接毁灭，要么是粉碎她生前的意志，一旦生前的意志被粉碎。那死去的肉身自然就会停止活动。

“该处理一下了。”杨开悠然说道。

楠圣姑再怎么也说也是圣地的人，放任不管的话，搞不好又会引发像几年前的麻烦事。

而且对九天圣地的安稳也不利。

这一次她在此地现身，应该是盯着自己来的，只要自己出动作为诱饵，遵循着本能行动的楠圣姑定会再次出现。

将自己的想法与几位统领说了一遍，丽蓉等人都没有反驳。

安全起见，杨开还是带上了丽蓉和寒菲两人，朝丛林深处进发。

楠圣姑毕竟有着入圣两层境的修为，不可小觑。

远行百里，直到来到一处山谷之中，杨开才停下步伐，左右观望了一阵，微微颔首。

丽蓉和寒菲两女当即隐匿起来，收敛了一身气息，在暗中布置。

杨开自顾地在山谷中行走着，顺便也找找天才地宝，看是否能够有所发现，不过可惜的是，他找了半天也只找到一些天级玄级的药材，连灵级的都没有发现。

直到把整个山谷走了一圈，杨开才蓦然生出一丝不协调的感觉。

冥冥之中，似乎有一双眼睛正在注视着自己。

霍地扭头，朝那个方向望去，正看到身穿着白衣，披头散发，状若厉鬼般的楠圣姑，在那边幽幽地盯着自己，一动也不动。

那一身白衣因为多次大战破损不少，更没有换洗过，导致她看起来越发地阴森可怖。

杨开也不知道她到底是什么时候出现的，更不清楚她在这里看了自己多久，只感觉她的那双眼睛在望向自己手上的圣主灵戒的时候，多出了一丝柔情和缅怀。

圣主灵戒是九天圣地每一任圣主的身份象征，老圣主生前的时候也佩戴在手上，楠圣姑是老圣主的女人，在看到这枚戒指的时候，自然会流露出一些不寻常的神色。

不过很快，她双眸中的柔情和缅怀便被狰狞取代，一言不发如鬼魅一般朝杨开欺近。

人未到，庞大的压力已经袭至。

半空中一柄长剑悠然出现，当头朝杨开劈下。

玄天剑！

杨开眯眼望着，并没有要躲避的意思。

“冰天雪地！”一声娇喝，忽然从旁传来。

整个山谷，刹那间温度陡降！伴随着咔嚓嚓的声响，一层薄冰覆盖在那郁郁葱葱的植被上，山谷的上方，也亮起了一层幽蓝色的结界。

气候的巨大变化，甚至导致有一些雪花从空飘落下来。

那些雪花，每一片都蕴藏了恐怖的威能，缓缓飘落下的时候，爆出一团团光芒，化为亿万道细小而犀利的攻击，朝楠圣姑笼罩了过去。

玄天剑应声粉碎。

正朝杨开扑来的楠圣姑本能地顿住了步伐，祭出浩天盾，守护住自己的身躯，一柄神光灿灿的长矛忽然出现在手上，狠狠地朝寒菲隐藏的位置投掷过去。

咻……

诛天矛如突破了空间的封锁，只是一瞬便杀至寒菲的眼前，在她的瞳孔中瞬间放大。

一股寒意从心底升起，寒菲的俏脸上立刻攀爬出一道道狂野的魔纹，芊芊玉手伸出，精准地抓住了矛尖。

一滴滴殷红的鲜血，从指尖滑落下来。

与此同时，丽蓉已经悄无声息地来到了楠圣姑身后，红光绽放，楠圣姑的脚下蓦然出现一朵巨大的花朵。

那花朵绽放，美轮美奂，如莲台般旋转着，传出一股股奇妙的波动，似乎有着无穷的牵扯力，将楠圣姑的身躯往花朵内牵扯而去。

四周的花瓣渐渐往中心合拢，欲要将楠圣姑包裹。

一声嘶哑骇人的厉喝，从楠圣姑的口中传出，原地留下一道残影，下一刻她便出现在了不远处。

一双浑浊的眸子阴森地盯着丽蓉和寒菲，如被困的猛兽般凶戾暴躁。

丽蓉和寒菲两人汇聚一处，有些怜悯也有些忌惮地望着楠圣姑，察觉到了对方的难缠。

“不用留手了，尽量束缚吧，束缚不住的话……直接打杀！”杨开淡淡地吩咐道。

“是！”丽蓉和寒菲同时应着，再一次施展那惊天动地的手段。

嗤嗤嗤……

冰棱激射。

咻咻咻……

一片片艳红的花瓣飞舞。

两位古魔族的统领联手，对战一个入圣两层境的楠圣姑，自然毫无悬念。

山谷被寒菲的结界包裹，楠圣姑想逃也逃不走。

若不是顾忌她也算是九天圣地的人，丽蓉和寒菲早已将她打的粉身碎骨。

半个时辰后，楠圣姑终于被逼得穷途末路，被丽蓉施展出来的一片花朵包裹。

红光耀眼，待到光芒消失之后，那花朵似乎也印入了楠圣姑的身体中，在她的脸上出现了一个缩小版花朵的印记。

体内的真元被封禁，自身的行动也被封禁，楠圣姑动弹不得。

走上前去，近距离地凝视着这位纠缠了自己好几个年头的楠圣姑，杨开心情复杂。

面前的这人，在年轻的时候定也是一个秀外惠中美若天仙般的女子，即便是在她死的时候，容颜也一点都不老。

但是此刻，她却弄得人不人鬼不鬼。

若是老圣主还活着，见到这一幕不知道会做何感想。

凭心而论，若是苏颜或者夏凝裳中的某一个弄成这样，杨开就算是死也死不瞑目。

本欲直接将其毁灭，真到了这时候杨开又有些下不去手，沉吟一阵才吩咐道：“带回去好好看着吧。”

他决定将楠圣姑交给徐汇那些人处理。

丽蓉和寒菲对视一眼，轻轻点头，前者提着楠圣姑，跟在杨开身后往原路返回。(未完待续。)

第八百八十四章 敢威胁我的人，下场都很惨

? 杨开的怒喝响在耳边，如雷音嗡鸣，那黄袍男子身躯一颤，不由地就往人群中躲去，本能地想寻觅点安全感。

可无论他躲到何处，都有一种利剑悬于头顶上的感觉，死亡的气息迎面袭来。

“你敢对我下手，日后必定会后悔的！”

黄袍男子颤声吼叫，歇斯底里。

“威胁我？”杨开撇嘴，一脸不屑，“敢威胁我的人，下场都很惨！”

嗤……

诡秘的轻响声传出，那正在人群中躲避的黄袍男子忽然察觉到有一股力量打进自己的体内，下一刻自己的身体便宛若一个气球般膨胀起来，在极短的时间内变得圆润庞大。

脸色涨得通红，那黄袍男子甚至能清晰地感觉到自己体内的五脏六腑和血肉骨头，因为这不合常理的膨胀而被挤压崩碎。

剧痛从身体各处传来，七窍溢出鲜血。

巨大的恐慌降临，他觉得自己马上就要死了，可偏偏感觉还如此清晰敏锐。

“救……救我……”黄袍男子从口中艰涩地挤出几个字，眼珠子往上翻着，只见白不见黑，浑身抽搐不停。

澎……

闷响声传来，那黄袍男子骤然爆成一团血水，尸骨无存。

肉沫和内脏四下纷飞，将他附近的武者染成了血红的色彩。

所有人的眼珠子都在颤抖，心中惊惧，一个个噤若寒蝉。

先前叫嚣过的那些武者，此刻再也不敢正眼去看杨开，生怕他突然出手，将他们也一并轰杀。

“这就是威胁我的下场！”杨开笑了起来，神情欢愉，像是做了一件微不足道的小事，很是从容。

忽然间，神色又阴冷下来，低喝道：“你们若只是单纯来这里游玩。我九天圣地很是欢迎，但若是抱着什么不可告人的目的，那就休怪我手下不留情了。”

嗤嗤嗤……

一道道金黄色的真元蓦然激射，如獠牙之蛇。似乎认准了人群中几个武者，直直地朝他们攻去，不差毫厘地打入他们的体内。

如那个黄袍男子一样，这几个武者全都身体膨胀，待到极限的时候轰然爆碎。在临死之前体会着那发自灵魂深处的恐惧。

眼看杨开说杀人便杀人，而且没有罢手的打算，围聚在此的武者哪还敢停留，纷纷怪叫一声，使出了吃奶的力气，玩命奔逃。

再也不愿留在九峰之外了。

杨开把手一招，一道锁链般的真元飞射出去，从逃跑的人群中捆缚住一个中年男子，将他给拖了回来。

那中年男子浑身战栗，脸色发白。眼见旁人都已逃出升天，却唯独只是自己被留了下来，不由地大声求饶，磕头如捣蒜。

“刚才你叫的挺厉害的。”杨开冷笑地望着他。

“圣主大人饶命啊，我再也不敢了，以后也再不会来九天圣地了，圣主大人饶命啊！”

杨开一脸鄙夷，居高临下地俯视着他道：“这次我不杀你，不过你帮我带句话！”

那人一听，连忙应承：“圣主大人请说！”

“我不管是谁指使了你们做这些事。回去之后告诉他，下次若再敢用这种卑鄙龌龊的手段来尝试激怒我，我必定亲临他的宗门，将他的宗门。他的家族满门灭尽，鸡犬不留！”

那人神色一呆，这才醒悟杨开早已看穿其中的小把戏，连忙点头：“一定带到！”

“滚！”杨开厉喝。

那中年男子一边道谢，一边跌跌撞撞地迅速逃离。

望着那人逃跑的身影，史坤神色凝重。有些担忧道：“圣主，这样会不会出什么问题啊。”

“不用担心，只是几个跳梁小丑而已，死便死了。”杨开摇了摇头，“下次再发现这种在圣地外抱着不利圣地企图的人，一旦查明直接杀了，无需跟他们讲道理。”

“是！”史坤连忙应道，望着杨开的眼神逐渐振奋。

他忽然发现这位新圣主和老圣主的个性很不一样，老圣主做事，多以大局出发，考虑甚多，凡是不利于圣地的事一概不做。

但这位新圣主不一样，手段很强硬，个性也很冷酷。

这样的脾气很合史坤的胃口！

果然是年轻人啊，血气方刚，希望圣地日后也能如这位新圣主一样，朝气蓬勃。

游荡在九峰外的那些武者只不过是一群小角色而已，杨开根本就没将他们放在眼中，若不是正好回来碰到，他都不准备插手此事。

与史坤叮嘱一声之后，杨开便又回到了九峰。

丽蓉恭敬告退，说是要将那几件圣级秘宝分给各位统领，让他们尽快炼化，以助战力的成长。

圣主苑！

是九天圣地之主居住的地方。

历代圣主都住在这栋精致恢宏的建筑群中，享用风景最好，灵气最浓郁的山峰之颠。

如今杨开执掌九天圣地，这里自然就成为了他的住处。

除了他之外，还有另外一个人也住在此地，那便圣女安灵儿。

按照九天圣地原有的规矩，圣女是为圣主而活的，圣女的一切都是为圣主的强大而准备，她们可以为圣主奉献出自己的一切，包括生命。

每一个圣女，在从小的时候就被灌输了这样的思想。

杨开回到这里的时候，正好见到安灵儿待在自己的厢房内，托着香腮坐在桌子边，眼圈儿红红的，神游方外。

杨开看了她一阵，她也没有反应。

直到杨开坐到桌子的对面，安灵儿才蓦然惊醒，连忙起身，盈盈行礼：“圣主回来了？”

“不用这么客气吧？”杨开苦笑一声，给自己倒了杯茶水，望着她道：“楠圣姑……怎么样了？”

听杨开这么问，安灵儿似乎更加的黯然了，轻声道：“还是那样子……”

“你准备怎么做？”

“我想尝试化解她心中的执念，可是一直不知道该怎么办！”

楠圣姑是个活死人，如今之所以还能行动，完全是因为心中的执念，一旦被化解的话，她的肉身便将停止行动，彻底瞑目。

依杨开的想法，最方便的就是直接将楠圣姑的尸身轰碎，一了百了，但安灵儿与她感情深厚，显然不愿意这么做。

“圣地里面没有这方面的记载么？”杨开皱眉问道。

“应该有！”安灵儿擦了擦眼角，“因为史籍记载，圣地以前也出过这样的事。”

“耐心点找找吧，说不定就能找到解决之法。”杨开宽慰一声。

安灵儿轻轻颔首：“我也是这么想的……”

沉默了一阵，杨开蓦然发现安灵儿一副期期艾艾的表情，似乎有些什么难以启齿的话要说。

微笑道：“跟我不用客气，有什么话尽管说，能帮上的我一定帮忙。”

安灵儿小脸一红，抿了抿殷唇，轻声道：“其实是长老们在询问……”

“他们询问什么？”

“询问……我们的事。”安灵儿的脸色更红了，眼眸里水汪汪的，有些不好意思。

杨开愕然，也蓦然反应过来，苦笑道：“他们急什么？”

“他们当然急了……”安灵儿嗤笑一声，“你是圣地之主，他们都希望你能尽快地成长起来，成为一方霸主。”

每一代圣主，都是通过与圣女的修炼，以超乎想象的速度成长。

而且每一代圣主，都能够成长到入圣三层境的顶尖修为。

所以九天圣地才能屹立这么多年不倒，在通玄大陆上有着莫大的威名。

“那你怎么想的？”杨开神色一正，望着安灵儿问道。

安灵儿垂首，手指捏着自己的衣服，有些局促不安，嗫嚅道：“我们圣女从小便被灌输服从圣主之命，一切惟圣主是从，所以这事……还得你拿主意，你说什么我都听你的。”

安灵儿一副乖巧听话的模样，让杨开大感吃不消。

圣女本就姿色出众，乃是万里挑一的美人，如今她又摆出这副表情，任何男人只怕都会心动。

杨开也觉得，这一刻安灵儿魅力无边。

微微叹了口气，杨开正了正脸色，沉声道：“你以前说过，我们是朋友对不对？”

安灵儿微微颔首。

“既是朋友，那我就跟你实话实说了……”杨开神色肃然，“我当初在圣陵里遭遇了一些事，也洞悉了圣地之主为何能迅速提升实力的奥秘。”

“什么奥秘？”安灵儿不由来了兴致，虽然她是圣女，但对于这一项机密还是有些不太了解。

“圣主之所以能够快速提升实力，也能成长到入圣三层境，完全是以消耗自身和圣女的生机为代价，取得的力量。”

“消耗生机？”

“恩。”杨开点点头，仔细解释道：“每个人都有不同程度的生机，生机旺盛者，可以活的久一些，生机微小者，便与之相反，而且随着实力的提升，武者的生机也会得到增强。而圣地之主修炼的功法，却是以生机为代价才能修炼的。所以每一位圣主都惊才艳艳，实力高深，也寿命短缺！”

安灵儿小嘴微张，宛若听到了什么不得了的机密。

“我不准备修炼那种功法，也不会让你修炼的！”杨开严肃地望着她，“因为我想活得更久一些，你我是朋友，我不想看到自己的朋友早早夭折。”

安灵儿美眸闪亮，似乎有些感动。

“我这人朋友不多，你算是一个，希望我们以后能好好地珍惜现在的感觉，圣主圣女只是对外的身份，私底下咱们就以平辈论交，怎样？”

安灵儿不迭地点头。(未完待续。)

第八百八十五章 炼化

? 九天圣地圣主修炼的那套功法，杨开确实不感兴趣。

以自身生机为代价去求索力量，这有点本末倒置了，杨开追求的武道巅峰可不是这个样子。

所以他从来就没有打算按以前圣主们的足迹行走自己的一生。

他有自己的目标和追求。

不过这也得让安灵儿配合才成，见她点头，杨开也心情愉悦，放下了一桩心事。

“可是……长老们若是问起来怎么办？”安灵儿不免担忧，“他们似乎都很着急的样子。”

“真是狗拿耗子多管闲事……”杨开不瞒地嘀咕一句，无需多问，他也知道最着急的应该就是徐汇那老家伙了。定也是他在催促安灵儿，早日与自己修炼。

听他这么说，安灵儿扑哧一笑，屋内一下子明亮不少。

“这样吧，他们若问起来，你就告诉他们，我们已经在修炼了。”

“这倒也行……不过这样只能瞒过一时！”安灵儿轻抿着红唇，“你这边是没问题的，以你的资质，即便不修炼那功法，实力也能迅速增长，但我这边若是长时间不突破当前境界，长老们定会有所怀疑……”

“我帮你！”杨开咧嘴一笑。

“你怎么帮我？”安灵儿愕然。

杨开把手一翻，一个精致的玉瓶出现在手上，递了过去道：“这里面有一些很奇特的灵液，你拿回去之后每天服用一滴，实力就能慢慢提升上来了。”

安灵儿将信将疑地接过，掀开瓶口嗅了嗅，清香扑面，不由地精神一震，美眸闪亮地望着杨开：“这真的有用？”

“当然有用。”杨开肯定地点头，补充道：“用完了再找我要。”

“那我拿回去试试，谢谢你了。”安灵儿嘻嘻笑着，似乎是与杨开说了一阵。心情也变得愉悦起来，不复刚才的伤感。

又说了一阵话，安灵儿才离去。

杨开传出神念，告诉徐汇和丽蓉等人。自己要闭关一阵，让他们无事不要来打扰。

得了回讯之后，杨开便离开了圣主苑，只身前往圣陵。

圣陵是绝佳的闭关场所，除了杨开动用圣主灵戒打开之外。旁人根本无法开启，自然无需担忧会被人惊扰。

来到那巨大的青石前，杨开将手上的圣主灵戒印在那个特定的位置上，开启圣陵，一头钻了进去。

昏暗阴森的环境，到处还留有九天圣地弟子生活的痕迹，环境虽然不怎么样，但这里的灵气却浓郁非常。

随便寻觅了一处位置，杨开盘膝坐了下来。

取出那件从星空中获得的长梭秘宝，杨开仔细打量着。

他能感觉到。这秘宝中蕴藏着神妙的力量，内部也刻画了无数繁奥的灵阵图，只是不加以炼化的话，根本不知道这秘宝到底有什么作用。

屏气凝神，杨开神念外放，在那长梭秘宝中流转着，窥探着它的材质和结构，寻找可以突破的地方。

想要炼化一件秘宝，第一步要做的便是在秘宝中留下自己的神魂烙印，刻下自己的生命印记。只有这样才能开始炼化。

留下印记之后，，收入体内，再用真元和神识滋养。

待到一定程度之后。秘宝会与自身产生共鸣，为自己所用。

即便是收入体内，也还需要长时间的温养，才能将秘宝的威能发挥到极限。

所以每一个武者都不会轻易去更换自己所用的秘宝，因为长时间的炼化和温养，让自身与秘宝之间已经产生了一种微妙的联系。这种联系可以在战斗中发挥出秘宝的全部威能，大大地提升战斗力。

换成另外一件不熟悉的秘宝，就没有这种效果了。

除非实力的增长与秘宝的档次已经无法达成平衡，武者们才会选择更换秘宝。

即便如此，也会寻找一些与自身功法和武技相合的秘宝来炼化。

更多的武者会去寻觅材料，让炼器师为自己量身定做。

出色的炼器师，为武者量身定做出来的秘宝，才是真正适合那位武者的。

杨开从来没这么折腾过，主要是他一般不太借助秘宝之威，有合用的便随手炼化了，也懒得去寻觅材料，求人炼制。

这件长梭秘宝在很久之前是有主人的，只不过那主人可能在星空中迷失了方向，又或者遭遇了什么意外，陨落星空，长梭秘宝随着陨石海一路漂流，无意中为杨开发现获得。

神念在其中穿梭，很快，杨开便在长梭秘宝中发现了一股很微妙的神魂气息。

这是属于原主人的神魂烙印。

必须要将其抹除，才能刻上自己的烙印。

感受了一下那神魂气息，杨开不由地感到骇然。

虽然已经过去了很多年，这一股留在秘宝内的神魂气息也变得很微弱，但杨开依然能够感受到，在它未曾减弱的时候是何等精纯浓厚。

这秘宝的原主人，最起码也是一位入圣三层境的强者。

这样的顶尖高手，却陨落在星空之中，不免让人有些扼腕叹息。

杨开也意识到了星空之中的恐怖，自己前后两次深入星空，所看到的不过是沧海一栗而已，可能根本没见到真正的危险。

那可是连入圣三层境都抵挡不住的灾难。

神念一动，神识之火迸发出灼热，在秘宝内焚烧起来。

嗤……

那留在秘宝内的神魂烙印，一瞬间便被抹除，不复存在。

杨开真元涌动，不断地往长梭中灌入，神念也一直停留在其中。

这种事是很消耗时间的，急也急不得，所以杨开就安稳地坐在原地，保持着真元和神识的释放，让长梭熟悉自己的气息。

渐渐地，有一些微妙的真元和神识力量能够渗透进长梭的内部中停留了，这也代表着它开始接受自己的气息。

杨开心头大定，知道这秘宝与自己的真元并不相克，如果相克的话，那任凭自己如何努力，也是无法炼化。

不再去理会手上的长梭秘宝，任由它被自己的真元和神识力量侵蚀，杨开将心神遁入到了黑书空间中。

察觉到杨开的到来，神树淡淡地表示欢迎，心情似乎有些不太好。

“怎么了？”杨开讶然失笑，传讯问道。

“我感觉有些孤单。”神树回应着，“这里始终就只有我一个，你不来的时候我只能发呆。”

“孤单……”杨开脸色一黑，蓦然发现神树的神智居然已经成长到让他没想到的程度了。

以前的它可不会说这样的话。

“抱歉。”杨开表示歉意，“我这一片地方不能放置有血有肉的活物，要不然的话还能给你找几个伴……恩，以前倒是有一株阴阳妖参，可惜它已经消失了。”

“阴阳妖参？那是什么东西？”

“天地灵物的一种！”杨开解释道，说话间，眼前蓦然一亮：“对了，天地灵物具备一些神智，我倒是可以给你找一些来作伴。”

神树大喜，急急道：“那还等什么，赶紧帮我找几个来啊。”

“不急。”杨开失笑，“我这边还有点事，正在闭关中，我答应你，等出关了就去帮你寻找，而且这种东西及其稀少，不是说找就能找到的，也需要一些时间。”

“哦。”神树不由地有些失望，不过很快便恢复过来，欢欣鼓舞道：“那我就等一等吧。”

杨开正色点头：“放心，我一定给你找到的。”

“我相信你！”

“那两块石头现在有没有变化？”杨开又问道。

“还是老样子，一直在吃其他的石头，而且我发现它们的胃口好像变大了不少！”

“哦？”杨开惊疑，连忙来到那两块漆黑圆石旁，发现果然如神树所说，自从前几天和丽蓉在星空中寻觅到大量的矿石，放置在这里之后，那两块漆黑圆石就增大了对矿物精华的汲取。

才仅仅几天时间而已，便已消耗了往日一个月的份量。

附近满是失去精华后的碎石齑粉。

放眼望去，杨开甚至能够清晰地看到，一道道精华汇聚而成的能量，正源源不断地从那些矿石中，注入漆黑圆石，消失不见。

得了这些矿石精华的滋养，两块漆黑圆石散发着若隐若现的光芒，那内部如人体经络般的纹路，愈发清晰连贯，其中流淌着大量的能量。

“这到底是什么？为什么会吃石头？”神树表示很好奇。

“你问我我也不知道。”杨开耸耸肩膀，“不过总有水落石出的一天，继续看着它们吧，若是发现它们有大变化，记得及时通知我。”

“恩。”

片刻后，杨开离开了黑书空间，心神回归躯壳。

时间一晃，半个月过去了。

这半个月时间，杨开一直在毫不停歇地让真元和神识力量侵蚀那长梭秘宝，刻画自己的生命印记和神魂烙印，进展很缓慢。

这件长梭秘宝也不知道是什么档次的，比起炼化那圣级上品的银叶秘宝还要艰难。

不过半个月时间下来，杨开总算是成功地在其内部打上自己的烙印，心念一动，将其收进了体内。

接下来便是漫长的温养阶段了。

直到自己能够与这长梭秘宝产生共鸣，才能洞悉它的用途，才能用它来迎敌。

这件事无需杨开刻意去做，只是需要时间的沉淀，待到一定程度之后，自然就会产生共鸣。(未完待续。)

第八百八十八章 来了好多人

? “大长老严重了，吕某不是这个意思……”吕青敬连忙摆手，不过听徐汇这么一说，倒真的安心不少。

因为就算炼制失败，他也不用承担任何风险。暗暗觉得，这一趟来九天圣地确实是来对了。

焦急地等待着，吕青敬时不时地朝大殿外张望。

徐汇也不再多说什么，默默地坐到一旁。

约莫半个时辰后，杨开再次来到大殿外，龙攘虎步，迈步走进。

见他这幅模样，吕青敬和徐汇两人同时神色振奋，都知道那凝魂丹应该是炼制成功了。

“杨圣主……”吕青敬抿着干涉的嘴唇，有些不太放心地轻呼。

杨开呵呵一笑，随口道：“不负所托，炼制成功，虽然出了点小小的意外。”

“意外？”吕青敬面色一紧，不知道杨开说的是什么意外。

“自己看看吧，你应该会满意的。”杨开将手上的一个玉瓶递了过去。

吕青敬连忙接过，揭开瓶口，刹那间，清香扑面，不由地生出一种醍醐灌顶的感觉，身心惬意。

“咦？”徐汇惊讶出声，也把脑袋探了过来张望着，他总觉得这枚灵级上品丹中蕴藏的药效似乎有些不太对劲。

比一般的灵级上品丹……要浓郁很多。

透过瓶口张望，吕青敬的眼眸刹那间瞪圆，握着玉瓶的大手颤抖起来，惊呼道：“这是……”

“丹纹？”徐汇也叫嚷起来。

两人对视一眼，皆从彼此的眼中看出了震骇之意。

生有丹纹的灵级上品丹，其价值根本不逊于一枚圣丹！

仿佛还有些不敢相信，吕青敬连忙将那枚丹药从玉瓶中倒了出来，放在手心上仔细观望。

那枚凝魂丹饱满圆润，内部蕴藏了精纯的药效，精致的丹纹如人体经脉一般覆盖在丹身上，闪烁着点点荧光。

入手温热，吕青敬刹那间肯定。这枚丹药绝对是刚刚才炼制出来的。

“杨圣主，这……”吕青敬显得语无伦次，他本以为这一次能够成丹就已经是侥天之幸，却不想拿到手的居然是一枚生有丹纹的凝魂丹！

这大大地出乎了他的意料。让他激动的无法言语。

“运气好，生出了丹纹。”杨开呵呵一笑，随意地说道。

“这下犬子有救了！”吕青敬高呼，眼角隐有泪花闪烁。

“可不仅仅是有救，让令郎服下。不但能修补好他受损的神魂，说不定还能让他有意想不到的提升……恩，如果令郎的境界修为不高的话，还得你来护法帮忙，这一枚灵丹中蕴藏的药效不逊于圣丹，可得小心点使用！”

“杨圣主说的是，吕某一定谨记在心！”吕青敬狂喜，神色容光焕发，似乎已经看到了自己的儿子康复，神识力量又大增的一幕。

“恭喜吕兄了。”徐汇也在一旁道贺。

“有劳大长老。多谢大长老，多谢杨圣主……”吕青敬一个劲地打躬作揖。

片刻后，神色忽然又局促起来，尴尬道：“吕某来这里之前，只准备了价值相当于一枚灵级上品丹的酬劳，并不曾想这枚灵丹会生出丹纹……”

脸色蓦然严肃，沉声道：“杨圣主和大长老若是信得过在下，待在下让犬子服下这枚灵丹之后，定会筹集足够的谢礼，再来拜会两位！”

说话间。将原先准备好的酬劳取了出来。

不出所料，都是一些晶石。

徐汇用征询的目光望着杨开。

杨开爽朗一笑，淡淡道：“你是来我九天圣地请求炼丹的第一个人，我与你打个商量如何？”

吕青敬神色一正。肃然道：“杨圣主有事尽管吩咐，在下力所能及，定不推辞。”

“倒也不是大事。恩，酬劳我不需要，这枚灵丹就算是送给你的……”

“啊？”吕青敬大吃一惊。

徐汇也有些不太明白杨开为何这般慷慨，不过眼珠子转了转。似乎是想到了什么，微微笑着。

“我有个条件，希望你能答应。”杨开也没卖关子，“出了我九天圣地，帮忙把这个消息传播出去，就说我圣地的一位炼丹大师，帮你炼制出了一枚生有丹纹的灵丹，怎样？”

“只是这样？”

“只是这样！”

吕青敬一脸严肃道：“在下义不容辞！请杨圣主和大长老放心，吕某一定竭尽所能，将这个消息传递出去。”

“那就行了，赶紧回去吧，令郎还得着这枚灵丹救命呢。”杨开摆了摆手。

吕青敬感激涕零，千恩万谢地走了。

目送他离去，徐汇唏嘘不已：“一个好开端啊！”

“是啊，等了一个月才有的开端。”杨开也点头。

“不过这笔生意算是亏了，生有丹纹的灵级上品丹啊……在哪里都不多见，真要是拿出去卖的话，也能换不少晶石。”徐汇还是有些心痛。

凝魂丹算是比较高档的修补神魂的丹药，很多武者都会需要用到，因为在战斗的时候，一不小心就会发生神魂受损的情况，出现这样的事，就需要丹药来修补了。

可以说，那枚灵丹根本不愁销路，相反还会让人趋之若鹜。

“目光不要这么短浅嘛……”杨开呵呵一笑，“这个消息若是传递出去，会吸引来很多人的。”

“这倒也是，还是圣主高瞻远瞩，属下佩服。”

“少拍马屁！”杨开撇嘴。

徐汇嘿嘿一笑，又低声问道：“圣主……那丹纹，真的是运气好才生出来的？”

“那你以为呢？”杨开瞥了他一眼。

“圣主说是那便是了。”徐汇很识相地没有多问，不过对那位隐藏在圣地里的炼丹大师的身份更加好奇了。

居然只用半个时辰就炼制出那样的灵丹，这份造诣简直耸人听闻。

徐汇闯荡江湖多年，也认识不少技艺精湛的炼丹师，圣级炼丹师更结交过好几位，可他觉得，那些名声在外的炼丹师，没有哪一个能有这样的水准。

到底是谁呢？

徐汇百思不得其解。

事隔五天，又有人来圣地请求帮忙炼丹，徐汇询问之下，得知他是听说了吕青敬的遭遇，才来圣地试一试的。

而且与吕青敬的目的出奇的一致，也是要求炼制一枚灵阶上品丹。

不过却不是凝魂丹，而是能够保命用的赤血丹。

徐汇将之引入圣地，杨开出面取走他带来的药材。

前后同样半个时辰，一枚灵丹出炉。

那人很是激动地离去了。

这一次杨开同样没有收他任何酬劳，以和吕青敬一样的条件，让他带走了灵丹。

又是三天后，第三位请求炼丹的人来到圣地。

杨开如法炮制，而且还炼制出了丹纹，让那请求炼丹之人振奋又激动，叫嚷着他从未见过这么高档次的具备丹纹的丹药云云。

心满意足地离去。

……

这一日，杨开正在古魔一族居住的山峰，与丽蓉商讨事情。

远远地，一阵衣袂猎猎的声响迅速接近，抬头望去，正见到徐汇大长老风风火火地赶了过来，人还未到，便振奋地高呼着：“圣主，又有人来请求炼丹了！”

“来便来了，这么激动干什么？”杨开一脸无语。

丽蓉在旁，也不由地抿嘴轻笑。

“这一次来的人有些多啊，一下子来了四五位……而且还有两位入圣境的强者，似乎是要请求炼制圣丹的。”徐汇急急汇报。

“哦？终于有要炼制圣丹的了么？”杨开咧嘴一笑。

无偿地帮人炼制了三次丹药，皆是灵级上品，三枚丹药中，有两枚生出丹纹，名声在外，果然好吸引人。

“人被安排在客殿么？”

“是。”徐汇点头。

“去看看吧。”杨开微微一笑，吩咐了丽蓉一声，便与徐汇朝客殿飞去。

客殿内，五个武者端坐在椅子上，每人的桌边都奉有香茗。

这五人实力有高有低，有男有女，两位入圣一层境，一位超凡三层境，两位超凡一层境。

等待间，五人都在打量彼此，好像并不认识，唯有那两个入圣一层境的强者，相视一笑，似乎曾经见过面。

其中一人道：“怎么温兄也来这九天圣地了？”

那被唤作温兄的人淡然一笑：“自然与上官兄来这里的目的一样。”

“这么说，温兄也是听闻这边的消息，才来一试的？”

“当然，据说有三个需要炼制灵级上品丹的人来了这里，其中有两个带回去生有丹纹的灵丹，另外一人得到的灵丹也是药效凝练，品质颇高，虽没有丹纹，却比大多数炼丹师炼制出来的灵丹都要好！如果消息属实的话，说不定这里的炼丹师能够满足我的要求！”

“消息不会假的……”在一旁倾听的三人中，一个中年女子忽然插嘴道。

那两位入圣境强者不由地将目光投向她，狐疑地问道：“你怎么知道？”

“因为那第三个来此请求炼丹的人，正是我的师兄……”女子抿嘴微笑，“那枚生有丹纹的灵丹，我更亲眼见过。”

殿内其他四人齐齐神色一震，连忙问起详细的情况。

中年女子也是知无不言，将自己的知道的娓娓道来。

听罢，那两位入圣境强者对视一眼，温姓武者若有所思：“这么说来，这里果真隐藏了一位技艺超群的炼丹大师了？”

“三枚灵丹，有两枚具备丹纹，若不是运气足够好的话，那便是技艺精湛，也不知道是哪一种，我要炼制的圣丹，他能不能炼制出来呢？”(未完待续。)

第八百九十二章 乐在其中

? 神树的举动，让月华草愈发慌张，东躲西藏之后，一头扎进了万药灵液里面。

顷刻间，月华草便安稳了下来，肉眼可见地，万药灵液被它吸取了一些，月华般的光芒在那三片叶子上流转。

杨开脸色一黑，正要动手将月华草从万药灵液里弄出来的时候，神树已经先下手为强了。

一股无形的力量包裹着那三叶灵草，将它拉扯了出来。

旋即，杨开便感觉到神树的神念似乎正在与那月华草沟通着。

微微一笑，动作顿了下来。

好一会，神树才传讯道：“我已经训斥过它了，也会看着它，不让它再随意地进入那里，不过这小东西的神智跟我很久以前一样，不算完整，交流起来有些吃力啊，这就是你之前说过的天地灵物？”

“恩。”杨开呵呵一笑，“慢慢来，总有一天能够顺利交流的。有机会我再给你找一些别的天地灵物来，这样你就有伴了。”

“好！”神树回应着。

杨开让徐汇去找那些求丹之人询问天地灵物，也是忽然想起了之前答应过神树的事情。那些来求丹之人数量不少，来自天南海北，总会有人运气好，获得过天地灵物。

本没指望一下就成功的，却不料运气还不错，那群人中真的有人拥有这东西，而且愿意拿出来。

观望了一阵，确定没有问题之后，杨开的心神才离开黑书空间，继续开始炼丹大业。

这一个多月的时间，他一直在此地炼丹，未出门半步。

灵级上品丹，圣级下品丹，自他之手炼制出了无数枚，无一失败。

因为身负神识之火的关系，更掌握了许多精妙的炼丹灵阵。他炼丹的速度要比普通炼丹师快出一大截。

以他如今的造诣，炼制一枚灵级上品丹，用不到一炷香时间，一枚圣级下品丹也只需要半个时辰而已。

每天不多不少。只炼制十枚丹。

剩下的时间便用来恢复和感悟炼丹过程中的收获。

他乐在其中！

一点都不觉得烦躁和苦闷。

有大量的高等级药材练手，他之前关于丹纹的猜想也在实践中被证实。

丹纹，确实可以人为地炼制出来，不过很费精神和手脚，需要在丹成前的那一刻。将无数灵阵融合到一起，炼化进丹药内。

一旦成功，便会形成丹纹，丹药也会久存不坏。

灵级上品丹，他如今能够随意地炼制出丹纹，圣级丹还得依靠运气，有时候手法不够娴熟，丹纹便无法生成。

在炼丹的过程中，神识之火被动用的很是频繁，一个多月下来。杨开非但不觉得疲惫，反而隐隐感觉自己的神识之火变得更加精纯浓厚了一些。

在炼丹中的感悟也变成一种修炼的经验，沉淀发酵，让自身修为境界稳固坚韧，实力大步向前。

炼丹和武道，相辅相成，结合在一起，齐头并进，进展喜人。

不去刻意地修炼，修为境界却依然在稳步增长。照这个势头发展下去，不出三五年，杨开觉得自己就能摸到入圣境的门槛。

如果有旁的机遇，这个时间还会再缩短一些。

实力到了超凡三层境。距离入圣也只差一步之遥。

不同于真元境晋升神游境，也不同于神游境晋升超凡境，跨出入圣的那一步，比此前的任何时候都要艰难。

千年魔花的药液倒是可以辅助超凡境的武者突破，杨开手上还存有两滴，是上次在星空之中凝练出来。未曾用完的。

那一次总共凝练出六滴药液，给了苍炎他们四滴，剩下的杨开一直放在黑书空间中。

千年魔花的药液不会有任何副作用，苍炎和绯雨几位师叔动用这个得以突破到入圣一层境，根基未受影响，也不会妨碍到日后的修炼和晋升。

但杨开暂时不打算动用外物辅助，他决定先用自己的力量尝试突破，只有自己感悟到和体会到的，才是最深刻的。

而炼丹术，便是最好的辅助，在炼丹的过程中能让杨开体会到很多意想不到的收获，让身心得以洗涤，灵魂升华。

日子一天天地过去了。

九天圣地的炼丹名声大振，传遍了通玄大陆。

有人不远十几万里，不辞辛苦地跑到此地，为的只是求圣地内那位神秘的大师出手炼制一枚丹药。

九峰之外，排起的长龙绵延了好几里路，每一天都有几百个人在等候，更有求丹者源源不断地加入。

圣地内那位不知姓名的大师，炼丹手段出神入化，自他出手到现在，无一次失败的先例，更炼制出许多带有丹纹的丹药。

渐渐地，有人将之与天藏老人相提并论起来，不知道若是他和天藏老人比拼一番的话，孰优孰劣。

不过天藏老人是属于传说中的人物，即便是魔族和妖族那边，这位大师都具有莫大的威名，为天下生灵敬仰。

单是这一点，便不是九天圣地那位大师能够比拟的。

随着名声传出，来求丹的人不但只有灵级上品和圣级下品丹了，圣级中品丹也有人来求帮忙炼制。

九天圣地来者不拒，让那些求丹之人皆都心满意足地离去。

每炼制一枚丹，圣地都能获得与丹药同等价值的谢礼和酬劳。

徐汇等人现在每天都笑得合不拢嘴，一扫之前的忧心忡忡。

圣地的仓库内，此刻堆满了晶石和各种各样的修炼物资，储量庞大到骇人。

尤其是那位神秘的大师，将一天炼制十枚丹的规矩改成一天炼制二十枚之后，圣地得到的好处就越来越多了。

许多来求丹的人，不但给了与丹药同等价值的酬劳，还多给了一些作为谢礼。

导致徐汇现在也怀疑，圣地内是不是拥有不止一位炼丹大师。

若非如此，一天炼制二十枚丹药，一个人怎么忙得过来？

最起码也有三位，甚至更多！徐汇暗暗揣测。

古魔一族的统领们倒是清楚，圣地此刻的繁荣大概是杨开一手造成的，不过也没跟徐汇等人多说。

从圣地那分到不少修炼物资，闷头发展自身，绝不轻易地离开居住的山峰，省的被人发现，徒惹麻烦。

在给予古魔一族的修炼物资上，徐汇一点也没有亏待和克扣的意思，反而还大方至极，有什么古魔一族需要的东西，他都会拿过来，这让丽蓉对其很是感激。

……

九峰外，有一座新建好不久的石亭。

石亭内摆放了几个精致的石凳和一张石桌，桌子上有一壶茶水。

玉莹和程月彤两位长老便坐在石亭内，望着那排成一条长龙的人群，一边轻抿着茶水，一边低声说着话。

来了这么多人求丹，每一日都有两位长老在这里坐镇，负责维持秩序，今日便轮到了玉莹和程月彤两人。

两个美妇气质不同，不过一样的是身段婀娜，酥胸丰挺，水蛇般的腰肢，修长的美腿，挺翘的臀部勾勒出勾魂夺魄的优美弧线，俨然成了九峰外最美的风景线。

来求丹之人等的无聊枯燥，都目光炙热地朝两位长老那边望去，寻找点心灵上的安慰。

察觉到那些人异样的目光，玉莹和程月彤两人虽然心头不喜，却也无可奈何，只当没看到，命圣地弟子在石亭外围成一圈，阻挡旁人的观望。

说是维持秩序，其实也不需要做什么。

来到这里的人大多都很老实本分，没有做出插队或者仗势欺人的举动。

偶有一些不识相的家伙，想依仗身份和地位强行占据好位置，无需圣地的人出手，排在前方的那些强者们自发地便让他们听话了。

来求丹的人，大多都是超凡境，也不乏入圣境的厉害角色。

惹众怒的事一旦做出来，自然是没什么好结果。

所以玉莹和程月彤也只是在石亭内喝水聊天，打发时间而已，相当悠闲。

在那长龙的末尾处，有两个女子和一个中年男子正在等待。

那中年男子看起来有些不耐烦的模样，时不时地往前方张望，随后又微微叹息。

前面有几百人在等待，圣地的那位大师每天炼制二十枚丹，轮到他的话，最起码也要一个月时间。

那两个女子中的其中一人，望向九峰的方向时，美眸幽幽，似乎有些难以言喻的复杂之情。

半晌，那中年男子忽然低声道：“萱儿，你与那九天圣地的圣主不是相识么？能不能拜托他帮为父先炼制丹药？那大师既是九天圣地的人，理当听他的号令吧？”

“我与他只是认识，又没太多的交情，怎么好去拜托他，说不定他现在都忘记我了。”那女子牵强一笑，神色凄苦。

这话一出口，旁边另外一个女子嗤笑一声：“没太多的交情？这话说错了吧？你可是……”

“心语！”那女子瞪了同伴一眼，后者连忙举手：“行，我不说，你自己的命运，你自己选择，日后可不要后悔！”

那中年男子察言观色，呵呵一笑道：“萱儿，不管行不行你且去试试嘛，再怎么说，那位圣主以前也算是我独傲盟的一份子，多少也念点旧情吧？”

“他就没入过独傲盟好不好，你为什么老是觉得他以前是独傲盟的弟子？”女子跺了跺脚，“这话在我面前说说也就罢了，在旁人可不要说，会让人觉得我们在巴结人家呢。”(未完待续。)

第八百九十七章 共鸣

? “你还真是无情啊……”安灵儿鬼魅一般地飘了出来，望着云萱离去的方向，幽幽叹息，“她都那样了，你就不会哄哄她？几句甜言蜜语的事而已。”

“那只会让局面变得更糟。”杨开摇了摇头。

“不至于吧……”

杨开瞪了她一眼：“所以我才不跟你谈情说爱，要不然你以后也是这个样子！”

“我才不会呢。”安灵儿脸一红，赶紧离去。

重新回到圣主苑，杨开继续炼丹。

五位大师敏锐地发现，杨开的心境似乎有了些微妙的变化，连带着炼丹的手法都频频出错，险些坏了不少好材料，让他们惊出一身冷汗。

不过很快，那种糟糕的心境便被遗忘，杨开重拾了炼丹时的娴熟和自信，让诸位大师倍感期待地观望起来。

日隐月升，转眼间，又是几个月过去了。

九天圣地炼丹大师的名声传遍大陆，风头之劲，当世无人可比。

九峰外每一天都是那么的热闹非凡，排队等候炼丹的人如过江之鲫，络绎不绝。

圣地内获得了难以想象的财富积累和大量的修炼物资，储藏之丰厚足以让任何人眼红。

徐汇等人整天都笑得合不拢嘴。

厢房内，杨开与五位大师一坐便是几个月，未出过大门。

每一日，杨开都不多不少地炼制二十枚丹，而五位大师也都是精神抖擞地从头观望到尾。

为杨开的炼丹速度而震骇，为其的炼丹手法精妙而痴迷。

一天炼制二十枚丹，在这里的任何一位大师都无法做到。

炼制灵丹还好一些，几位大师全力以赴的话，一天倒也能够炼制出七八枚的样子。

但是炼制圣丹却是及其消耗精神和力量的事，诸位大师扪心自问，倾尽了全力，一天顶多也只能炼制出两枚便会筋疲力尽！

可在杨开这里，他只需花费七八个时辰。甚至更短的时间，便能将二十枚丹药全部炼制完毕。

剩下的时间用来感悟炼丹时的收获和恢复力量。

大师们深刻地认识到了神识之火在炼丹中能发挥出来的恐怖效果。

杨开炼丹的时候他们观摩，杨开休息的时候他们便坐在一起探讨这一日的收获，往往为一个手法或者灵阵的使用。吵的脸红脖子粗，僵持不下。

杨开也不去管他们，更不发表自己的意见。

他能那么迅速地炼丹，完全是因为神识之火的关系，所以有时候他使用的方法和见解心得。并不适合几位大师。

在吵闹和探讨之中，几位大师自觉对炼丹术的理解又深刻了不少，炼丹技艺皆都提升。

有时候耐不住寂寞，手痒起来，也会从杨开那取走一些外人送进来的材料来炼制成丹。

有了几位大师的帮忙，杨开愈发轻松了。

凝练药液这种事基本不用他亲自动手，几位大师在实践自身感悟的时候便将这份工作做的好好的，他只需将不同的药液结合到一起，炼制成丹。

搞的好像五位大师是他的助手一般，偏偏大师们却乐在其中。每日都喜气洋洋的。

能有五位圣级炼丹师作为助手，普天之下恐怕只此一家别无分号了。

随着炼丹大师名声的外传，九天圣地的名望也跟着水涨船高。

来此地求得良丹的武者，无一不对九天圣地感激非常，因为在任何地方，他们都没法这么迅速地得到自己想要的丹药。

可在九天圣地这里，顶多只需要等待一两个月的时间，便能如愿以偿。

而且杜万等五位圣级炼丹师前来拜会此地大师的消息也不胫而走，让很多人误以为坐镇在九天圣地里的那位神秘高人，就是传说中的天藏老人。

谣言四起。更加助长九天圣地威望。

可以说，现在的九天圣地，除了没有入圣三层境的强者坐镇之外，与天下最顶尖的势力已经相差无几。声望已经达到了前所未有的高度。

而圣地之主杨开的名字，也广为人知。

圣地起死回生，散发着勃勃生机，最开心的莫过于徐汇等人，几年前，九天圣地老圣主过世。新圣主一直未接掌圣地，弟子们人心不稳，偏偏在这个时候，楠圣姑在外惹出大麻烦，引得无数强者围攻此地。

那时候徐汇还以为圣地基业会毁在自己这一代人的手上，心情低落，暗暗觉得对不起历代圣主们留下来的底蕴。

可几年之后，这里却成为了天下人瞩目的中心！

身为九天圣地的人，别说他这位大长老，就连底下的弟子们，也无一不骄傲非常。

这种骄傲带起了一种良性循环，让弟子们修炼起来愈发刻苦，生怕在修为上落后了旁的势力的武者，给圣地的颜面抹黑。

望着欣欣向荣的圣地，徐汇只觉得就算自己现在死了，也是死而无憾。

……

这一日，正在炼丹之中的杨开忽然神色一动，似乎是发现了什么的样子，匆匆结束了手上的事。

杜万敏锐地察觉到了异常，询问道：“怎么了？”

听他这么问，其他四人也急忙将关切的目光投了过来。

杨开微笑摇头：“没什么，只是前些日子我炼化了一件秘宝入体，直到今日才有些共鸣传来，我急着想查探下那秘宝的奥秘。”

“原来如此！”常保颔了颔首，“那你查探去吧。剩下的丹药我们来帮你炼制！”

“这可以么？”杨开愕然，他本来是想等查探完了，再来炼制剩下的丹药，却没想到常保居然这样提议。

“有什么不可以的。”常保嘿嘿一笑，“我等也是圣级炼丹师，怎么，你小子看不上我们的技艺？”

“不敢不敢，几位大师能出手帮忙，我感激还来不及呢，对大师们的技艺也深信不疑。”杨开陪笑着。

虽然这段时间大师们一旦技痒便会炼制一两枚丹药，但也从来没有越俎代庖，做出些喧宾夺主的事情。平日他们只做观摩，实在忍不住了，才会炼丹，所以炼制的并不多。

今日这炼丹的工作才刚开始，除了杨开炼制出的那几枚之外，还剩下十几枚丹药需要炼制，大师们平摊下来，一人也要炼制个三四枚的样子。

大多数都是圣丹。

这三四枚丹药炼制下来，大师们估计也就油尽灯枯了。

“算你小子会说话！”常保大笑着，很是满意。

“不错，看也看了些日子，是时候该真正动手了，老是跟这几个老家伙吵来吵去的没什么意思，便用丹药来一分高下，看看谁的理解更透彻一些。”何枫也赞同常保的提议。

“就这么说了，这十几枚丹杨开你就别管了，我们几个帮你炼制好。你仔细去查探那件秘宝吧。”杜万冲杨开挥了挥手。

“这样啊，那就有劳诸位大师了！”杨开也不再推辞，几位大师炼制这些丹药是没什么问题的，虽然有失败的可能，但是以圣地如今的底蕴，赔偿起来也只是小事。

当下身心轻松地离开了这里，去了另外一间厢房。

盘膝落座，心神一动，手上华光闪烁，那从星空中得到的长梭秘宝出现，神念流转，杨开仔细查探起来。

刚才与自身产生共鸣的，正是这件长梭秘宝。

自那一日将其炼化入体之后，距离如今差不多过去有大半年的时间了，这么长时间杨开虽然一直在炼丹，没有关注它，但自身真元和神识却无时无刻地不在温养着它。

耗费了这么长时间才让它与自己产生共鸣，让杨开颇有些意外。

他还记得那一片银叶秘宝，从炼化入体到真正洞悉它的构造和用途，只不过用了三个月而已。

那银叶秘宝是圣级上品档次，乃是最顶尖的秘宝。

由此看来，这长梭秘宝要么是构造太过复杂，要么就是档次比银叶秘宝还要高——高出很多。

若非如此，绝不可能发生这样耗费时间的事。

今日它不传出震动的话，杨开险些将它给遗忘了。

神念探入其中，长梭内部的构造一目了然。

杨开的表情顿时古怪起来。

他发现这里面的构造与自己猜想的并不一样，内部刻画的灵阵图不但不繁奥复杂，反而还显得有些简陋。

虽然尽是些上了年头的痕迹，杨开却不认得这些灵阵是做什么的。

他对炼器并不是太了解。

炼器用的灵阵和炼丹用的灵阵根本就是两码事。

隐隐约约地，杨开能察觉到这秘宝的用途，但不实际使用一番的话，是无法证实的。

真元灌入其中，巴掌长短的长梭秘宝刹那间绽放出金黄色的光芒，莜地从杨开手上飞了出去，瞬间便飞到了房间的另一边。

杨开勃然变色。

那一刻，他险些都跟丢了这长梭秘宝的痕迹。

这秘宝中有他的神魂烙印和生命印记，是与他紧密相连的，按道理来说，秘宝的动向他会一清二楚，如附身在秘宝之上般。

可他依然生出了那样的错觉。

唯一的一个解释便是这秘宝的速度太快了，快到杨开的念头都没转过来，它便已经完成了移动的轨迹。

凝神望着悬浮在房间另一侧的长梭秘宝，杨开眉头皱起，尝试着用神念驱使。(未完待续。)

第八百九十八章 飞天梭

? 咻咻咻……

破空声响起，让人耳膜发颤，那长梭几乎是突破了空间的束缚，不断地变换着位置。

尝试几次，杨开的双眸渐渐明亮起来，他觉得自己已经弄明白这秘宝的奥秘了。

伸手一招，长梭再次回到手上。

杨开再次用心地查探起来。

神念在长梭内部游荡，观察着它的结构，不放过一丝一毫。

长梭虽小，但神念进入其中之后，却宛若进了一片广袤无边的空间，无论杨开如何查探，似乎都无法看到尽头。

蓦然间，一丝飘渺无痕的信息从长梭内涌入杨开的神识中。

飞天梭……

这好像是这件秘宝的名称，单从这个名字上来推断，与杨开之前感应到的一样，长梭的用途是用来的飞行的。

也就是特殊的飞行秘宝。

秘宝分有很多种，按照划分的种类不同，类型也各不一样。以作用划分的话，秘宝主要分为三类——进攻的，防御的和辅助的，当然，也有攻守兼备的，杨开拥有的那银叶便是这样的秘宝。

按驱使力量不同，秘宝还可以划分为真元驱使的秘宝和神魂秘宝。

后者的价值一般要比前者大很多，炼制起来也困难。

秘宝中，有一种特殊的秘宝，那便是专门用来飞行的。动用飞行秘宝的话，一般会比武者御空飞驰的速度要快很多。

杨开也见过很多飞行秘宝，造型各异，有剑型，尺型，撵车等等……

不过长梭形状的还是头一次见到。

这玩意乍一看，倒有些像是独木舟。

飞天梭内部，没有丝毫杀阵的痕迹，这也就代表着它无法用来进攻，防御灵阵应该是具备的，就不知道防御的力度如何。

神念继续往内深入查探。

莜地。杨开发现了一个诡异的地方。

在那飞天梭内部，闪烁着点点光芒，神念置于此地，就宛若自己置身在星空之中。周边繁星点点，一望无垠。

这内部的光芒，宛若一个缩小了无数倍的星空，被放置在飞天梭里面。

其中还有一条细小到微不可查的灵线，连接着不少闪烁的光点。一直绵延到很远的地方。

杨开眉头皱起，不知道这个有什么用途。

神念顺着这条灵线探查下去，杨开越来越觉得，飞天梭内部储藏的，非常像是缩小了无数倍的星空。

不过让他感到可惜的是，那灵线在某一处位置断掉了，应该是长时间漂流在星空中，灵性大失的缘故，也不知道它最终会连接到什么位置。

摇了摇头，确定飞天梭内部没有什么可以在意的地方之后。杨开便收回了神念。

虽然这秘宝灵性大失，但是经过这么长时间的温养，它也能够发挥出最基本的作用。

在好奇心的驱使下，杨开当即走出圣主苑。

真元灌入其中，飞天梭蓦然膨胀起来，瞬息间便变得有几丈长短，静静地悬浮在杨开面前。

杨开神色一喜，暗道果然如此。

飞行秘宝既然能载人飞行，就不可能只有巴掌大，也不知道这秘宝是何人炼制出来的。又附加了什么样的奇妙阵法，居然能够随意地变大变小。

不过几丈长便是它的极限了，肉眼观测了一下，杨开估计这飞天梭上面应该能载上七八个人不在话下。

神念一动。飞天梭又缩小了不少，变成了两尺长，一层青蒙蒙的光芒自飞天梭内部散发出来，形成了一个防御罩。

杨开跳了上去，那青色的光芒正好将其笼罩，不留丝毫缝隙。宛若量身定做的一样。

心头振奋，真元涌动的更加猛烈。

一道青光在原地闪烁了下，下一刻，杨开和飞天梭便不见了踪影。

九峰中的一座，古魔一族的统领们各自都在打坐修炼，这一段时间杨开也没什么事要找他们，从徐汇那分得了许多修炼物资之后，统领们也都不遗余力地在提升自己的实力。

蓦然间，丽蓉的黛眉皱了皱，从打坐中惊醒，娇躯一晃，便来到了屋外，凝神朝天空的某一处望去，俏脸上露出一丝狐疑的神色。

旋即，寒菲和花墨也出现在了她身边。

“是主上的气息么？”寒菲也望着那边的天空，轻声询问道。

“恩，是主上出去了。”丽蓉微微颔首，“不过这个速度……好快。”

说话间，脸色微变：“已经感应不到了。”

丽蓉身为入圣两层境的强者，神念覆盖的范围，足有方圆几百里甚至更远，自察觉杨开出动到现在，前后不过三息的功夫而已，短短三息时间，杨开便已离开了她神念覆盖的极限。

这等速度，简直耸人听闻，当今世上，无人能够拥有这等离奇的速度。

“主上这个时候出去干什么？”花墨面露不解之色。

“不知道。”

“那我等要不要跟随护驾……”花墨迟疑地询问。

“人都不知道去哪了，怎么跟？”丽蓉苦笑不迭，“算了，这么快的速度，恐怕也没人能追得上他。”

听她这么说，寒菲和花墨也放下了心，没人追得上杨开，他自然就不会存在危险。

三位察觉到杨开离去的统领在这里说话的时候，九峰外排队等候炼丹的武者中，也有不少人神色凝重地抬头看去。

刚才那么一瞬间，有一道清幽的光芒，莜地从他们头顶处驰过，待反应过来想查探的时候，神念扩张的速度都追不上那青芒离去的速度。

这个发现让他们骇然至极。

在此地的武者中，也有不少厉害的高手，自付实力不错，可在那青芒面前，根本无能为力。

不由地脸色微变，暗暗揣度到底是哪位厉害的高手，又动用了什么手段从这边经过。

却不得要领。

半空中，杨开的神色振奋又狂喜，几乎不敢相信自己现在经历的一切。

脚下的景色如奔腾的江河般，迅速倒退，快的无法用言语来形容，他的肉眼都无法捕捉到任何一处景色，往往眼神才聚焦，那景色便又被自己抛的远远的了。

飞天梭的飞行速度，大大地出乎了他的意料。

杨开的速度本就不慢，动用风雷羽翼的话，即便是一位入圣两层境的强者也不一定能追得上他。

可是现在，他的速度已经超越了这个世界的极限，比其动用撕裂空间的手段移动位置都相差无几。

瞬息间，便是上百里。

最让他感到不可思议的是，御使飞天梭所需要消耗的真元并不算太多。而且因为有那青色防御罩的保护，根本不用担心会被逆风影响视线，站在飞天梭上，如履平地，安然自若。

心头振奋，杨开不但没有停止飞行的意思，反而愈发加快了速度。

渐渐地，当熟悉这件秘宝之后，杨开便能驱使自如了，也习惯了这样迅如闪电般的感觉。

他欣喜若狂。

看着脚下的大地流水般地倒退，他的心情也不由微妙地亢奋。

直到半日后，那种亢奋感才渐渐消泯，杨开也慢慢地减缓了飞行的速度。

举目眺望，在很远的地方，有一片皑皑白雪覆盖的世界，那白雪下方的地界，让杨开隐隐有一种熟悉的感觉。

目露怪异之色，仔细地打量起来。

不大片刻功夫，一座恢宏巨大的城池印入杨开的眼帘。

他的表情变得更加古怪了。

飞身朝那城池接近过去，一炷香后，杨开出现在这城池的街道上。

巨石城！

这里居然是距离九天圣地十几万里之遥的巨石城！

杨开的表情变幻，有些如置梦境的错乱感。

当初他带着古魔一族从这里出发，前往九天圣地，足足花了两个月时间才抵达九峰外。

虽然古魔一族人数较多，行动起来速度也不快，但如果让杨开独自一人，不计消耗的飞行，也要二三十天的时间才能从这里赶到九天圣地。

可是现在，从那边返回，只用了不到一天的功夫！

严格来说，应该是十个时辰左右。

两者相比，所消耗的时间简直无法比较。

这一瞬间，杨开深刻地认识到了飞天梭的恐怖速度，也认识到了这件飞行秘宝的珍贵之处。

有了这件秘宝，他从此再想去什么地方，可就方便多了。

郑重地将秘宝收入体内，杨开信步来到了丹师协会。

杜万已经去了九天圣地，如今巨石城的丹师协会里只剩下叶雄和米娜，舞儿三人。

对杨开的忽然到来，他们都显得很惊诧，不过还是很欣喜地将他迎了进去。

杨开也没多做逗留，在丹师协会里待了一天时间，传授了些舞儿和米娜一些炼丹术上的知识，留下了几套基础灵阵便离开了。

他去了天霄宗。

如今他是九天圣地之主，琐事缠身，平日也没有空闲回来看看，这一次偶然回到这里，自然要去看望下几位师叔和祖师。

绮秀峰，杨开回到这里的时候，绯雨师叔喝得脸若桃花相印红，美眸里一片水汪汪的，诱人至极，躺在洞内的石桌上，大片雪白的肌肤暴露在外，吸人眼球。

绯雨师叔修炼的功法，是以水系为主，她喝酒并不是为了取乐，而是需要炼化酒精入体，增强自己真元的杀伤。

这一点杨开也早就观察出来了，不过对她的酗酒程度还是有些无可奈何。(未完待续。)

第九百章 魔文

? 兽海密林，杨开第二次来到此地。

彩蝶一言不发地在前方领路，七彩的翅膀挥动间，迅如闪电。

杨开不紧不慢地跟在她后面，一点也不见吃力。

这让彩蝶不免有些惊诧。她是入圣两层境，为了照顾杨开这个超凡境的武者，本来刻意将速度减缓了不少。

可见杨开没费什么力便能跟上之后，便渐渐地提升了自己的速度，想早一点赶到雷木府，免得让大尊久等。

直到此刻，几乎已经是全力施展，杨开依然能跟得上。

彩蝶芳心震骇，不过本性冷冽，神色依旧不变，只闷头在前方带路。

这小子……有点古怪啊！彩蝶心中暗暗想，寻常的超凡三层境，根本不可能跟得上她的速度，可偏偏他做到了。

怪不得能成为九天圣地的新圣主，又收服了那么多魔族强者。

原来以为他只是运气好，可彩蝶直到这时才发现这家伙确实有些真材实料。

一路飞驰。

杨开眉头微皱，不断地打量四周。

他的动作自然没瞒过丽蓉的观察，后者悄悄用神念传递讯息：“主上，是不是发现什么可疑的地方了？”

“恩。”杨开回迅，“这里的气息有些古怪！”

“若有危险的话，我们还是别去了吧。”丽蓉不免紧张起来。

杨开失笑道：“不是危险的气息，我只是感觉这一次来兽海密林跟上一次有些不一样，但具体哪里不一样又说不上来……”

空气中确实流淌着一种让杨开及其在意的气息，但想深究的话，又不知从何入手。

“别担心太多，大尊还是比较好相处的，也是个信人，这里的变化大概跟他找我的事有关，到那边看看就知道了。”

“哦。”丽蓉这才不多说，不过还是叮嘱道：“真要是有什么危险的话。主上一定不要离开我太远。”

“恩恩恩！”杨开不断地应着。

如今他手段颇多，能够撕裂空间，又能御使飞天梭，身负风雷羽翼。拥有的秘宝档次也极高，还能化身为龙，更能施展魔神变，一般人想对他不利还真不容易，除非出其不意。一击让他失去行动能力，要不然就算是在千军万马之中，杨开也有自信逃脱。

对丽蓉的叮嘱并未放在心上。

一路疾驰，不过两三日便已来到了高耸入云的雷木府前。

待到此地，杨开赫然发现，无数妖族强者都汇聚在这里，或伏或爬，将那边围了好几圈。更有不少化形的强者，站在那树干上，闭目养神。

“这就是雷木府？”丽蓉讶然地望着面前那巨大的古树。美眸中露出惊骇的神色。

如杨开第一次来到这里一样，都被这颗古树给震惊了。

生长成这样，这颗古树的树龄只怕是有万年之久，甚至可以追溯到更久远的年代。

古树中蕴藏雷电的精华，时不时地闪烁出点点电弧，精纯至极，那些站在树干上的妖族强者丝毫不受影响，纷纷将目光向杨开和丽蓉投了过来。

都是轻轻颔首，表示善意。

上次杨开来这里的时候，解决了化生池的难题。得到了他们的一致认可。

“跟我来吧。”彩蝶身形一展，便朝上飞去。

杨开和丽蓉急忙跟上。

在那屹立于云端的树屋内，杨开见到了大尊。

上一次见他，也是在这个树屋里。

大尊咧嘴一笑。对杨开的到来表示欢迎，示意他坐下说话。

小桌前，杨开与大尊对面而坐，一人的背后站着彩蝶，一人的背后站着丽蓉。

“这一趟来没给我妖族带来点修炼物资？”大尊笑容满面地询问了一句。

“晶石矿脉差点都被你开采完了，你们暂时不需要那些吧？”杨开翻了个白眼。妖族在圣地里作威作福了两三年，肆无忌惮地开采那条矿脉，根本就是竭泽而渔。

这让杨开很是恼火，有一种搬石头砸了自己脚的感觉。

“暂时不需要，不代表日后不要啊，晶石这种东西自然是多多益善，我妖族这边也没什么矿脉，比不得你们人领啊。”大尊缓缓摇头，“再说了，我可是听说你们圣地最近一段时间发了不少财，晶石多到用不完！”

“这也你打听。”杨开无语，“那可是我一枚枚丹药炼制出来的……算了，下次吧，下次再来的时候，给你们带点晶石和丹药来。”

“好，那我就敬候佳音了。”大尊眼前莜地一亮，觉得杨开还算快人快语，打起交道不费事。

“大尊这次特意找我过来，有什么事？”杨开神色严肃不少，沉声询问。

“确实有事。”大尊的表情也凝重了，沉吟了一阵，似乎在考虑该如何解释，好一会才道：“小子你有没有听过虚空甬道？”

杨开脸色一黑：“大尊你跟我开玩笑呢。”

大尊也有些嘴角抽搐，干笑道：“多此一问了，那你有没有亲眼见过？”

杨开微微颔首。虽然不知道别人怎么样，但杨开总觉得，自己见过的虚空甬道，数量有些多。

“那就好解释了。”大尊点点头，继续道：“前段时间我兽海密林发生了一件怪异的事，跟虚空甬道有关！”

杨开直直地望着他，并没有插话的打算。

“距离雷木府三五日路程的地方，忽然出现了一个及其不稳定的虚空甬道的入口！说起来，我也见过虚空甬道，年轻在外游历的时候，更进出过一个小玄界。可在兽海密林里出现的那个虚空甬道，与我当初见到的很不一样……”

“怎么个不一样？”杨开问道。

“很大，而且给人一种很诡异的感觉。”大尊神色沉重，肃穆道：“它的出现，似乎让整个兽海密林的氛围都改变了，你来的时候没察觉到么？”

“察觉到了，只是不知道为什么。”

“就是因为它的缘故！”大尊点点头，“说起来，虚空甬道的入口一般都及其隐蔽，鲜少会被人发现，就算为人开启，过不了多久也会自行闭合。但那个虚空甬道的入口不一样，突兀地就自己出现了，虽说很不稳定，却一直没有合拢的迹象。”

“哦？那可真是奇怪了。”

“那地方是本座与妖族另外一位大尊裂地神牛的地盘的交接处，虚空甬道出现之后，我们便一起查探过……”

“裂地神牛？”杨开神色古怪地叫了一声。

“怎么，你认识他？”大尊狐疑询问。

杨开摇了摇头：“不认识，不过我倒是学过一招武技，与他有关。”

说着，随手一推，许久未曾动用过的兽魂技施展出来。

伴随着虎啸牛哞声，浑身金光灿灿威风凛凛的虎印和牛印蓦然出现。

树屋内顿时炙热逼人。

两只兽魂完全由精纯的真元凝结而成，似乎还具备不菲的灵智，眼珠子转动起来活灵活现，栩栩如生。

大尊吓了一跳，连忙挥手，布置力量笼罩树屋，免得这古树被焚烧。

“撼天白虎，裂地神牛？”彩蝶惊呼起来，与大尊一道傻傻地望着杨开。

“很久以前修炼过的兽魂技。”杨开解释道。

“这可不是简单的兽魂技……这是真正地有魂！”大尊低喝一声，若有所思道：“你曾经见过这两种妖兽的遗骸？”

“恩，它们似乎大战过一场，最后同归于尽了，只留下了各自的内丹，我在汲取那内丹中的力量的时候，见到了它们当初大战的一幕，从中参悟了这一招武技。”

“那就对了。”大尊颔了颔首，唏嘘道：“真正具备灵魂的兽魂技，从来都是实力强大的妖兽死亡之后，意志不散，凝聚成精华，最后为人获得的。看起来你见过的那两具遗骸，都是我妖族的前辈，可惜了啊……撼天白虎，裂地神牛，在妖族中的血统都极为高贵，与本座不相上下，不过越是血统高贵的，数量就越稀少，白虎一族似乎已经灭族了，那老牛一族也只剩下他一个，本座这边同样如此。”

听了大尊的讲述，杨开才明白这一招兽魂技的珍稀之处，因为一直没怎么动用过，直到此刻他才发现，这一招兽魂技随着自己的实力增长，也具备了很大的杀伤。

“不提这个，说正事。”大尊伤感了一阵，整了整脸色道，“那虚空甬道出现的怪异，我与那老牛手下的儿郎们不知深浅，便进去查探了一番，想找找看有没有什么好处，却不料一下子折损了好些个……最后我和老牛全被惊动，联手进了里面，但即便我和他联手，也破解不了那里的奥秘。”

“难度很大？”杨开愕然。

“难以想象的大，而且我们还在那里发现了很古老的文字，你知道的，我妖族没有文字这种东西。”

“那是人族的？”

大尊摇头，低喝道：“是魔文！”

杨开眉头一挑，站在他身后的丽蓉也不由地露出感兴趣的神色。

“我与老牛都辨认不出，也不敢再轻举妄动，如今他在那边看守，我来搬援兵。”

“所以便把我给找来了？”杨开微微一笑，“你们要找的不是我，是丽蓉吧？”

“小子聪明，那里的诡异力量，连我和老牛都如履薄冰，你这点力量和修为能帮得上什么忙？倒是你背后的这位夫人，才是解开迷题的关键。”

说话间，目光灼灼地朝丽蓉望去。(未完待续。)

第九百零三章 神魂灵体

? 裂地神牛闻言，不禁神色一喜：“那入口处岂不是就在附近？”

“应该吧。”杨开点点头。

众人左右观望，却根本没发现此前遇到过的有一丝光亮的入口，正狐疑间，杨开又招了招手：“这边来！”

说着，便转了个方向朝那边行去。

“雷龙，这小子看样子很是云淡风轻啊，他以前是不是来过这里？”裂地神牛悄悄地凑了过去询问道。

“不知道。”雷龙大尊缓缓摇头，“反正跟着他吧，本以为他这次过来只是拖后腿的，却不想现在还要依仗他的力量，真是有意思……”

“会不会只是瞎猫碰到死耗子？”裂地神牛若有所思。

雷龙瞥了他一眼，不再多说，赶紧跟上杨开的步伐。

因为他发现了，杨开所过之处虽然会变得如履平地，可等他走后没多久，那种平稳感便会崩溃，不跟上的话，他就得不断地动用力量抵挡来自周边的压力。

感觉到脚下的乱流崩塌，每个人都不敢掉以轻心。

约莫一炷香后，一点微弱的光芒忽然从前方传来，印入众人的视野之中。

“是那个入口！”裂地神牛欢呼一声，毫不客气地越过了杨开，朝那边奔去，一会儿便消失不见了。

继他之后，雷龙大尊和彩蝶也各施手段，迅速通过那入口。

杨开依旧不紧不慢地与丽蓉两人朝那边行去，待到近前，神念探入其中查探一番，确认没有危险之后，这才进入。

眼帘一花，待恢复视线之后，已经置身在一片怪异的空间之中了。

头顶上没有日月星辰，有的只是混沌虚无，如浓稠的乌云般压在上方，时不时地。还有些如灵蛇般的能量在其中穿梭。

标准的小玄界的构造。

不过杨开却皱了皱眉头，他总感觉这里与别的小玄界似乎有些微妙的不同。

先进入的妖族四人都在等候，确定杨开和丽蓉都安全抵达之后，这才收回目光。

站在这片小玄界中。杨开扭头四望，眉头皱的更厉害了。

他发现这里居然寸草不生，甚是荒芜，见不到一丝一毫的生机，似乎整个小玄界内有的只是荒凉。

放眼望去。前方一里左右的地方也是一片灰蒙蒙的，看不到太远的位置，神识更是被一种无形的力量束缚，无法查探内部究竟。

“都小心一点，这里很古怪，我与老牛此前抵达这里的时候，只探索了不到十里，便被逼了回来。”雷龙大尊沉声叮嘱。

杨开正色点头，无需他提醒，在这么一个怪异的地方。他也不会乱来的。

“这便是那刻着魔文的地方了。”雷龙又指着前方道，脸色浮现出一丝忌惮的神色：“不过我劝你们只看一眼就好，不要盯得太久了，要不然可能会死！”

杨开讶然，顺着他所指的方向望去，果然见到前方不远处矗立着一根石柱，那石柱似乎被放置在这里有些年头了，经历了岁月的流逝，表面坑坑洼洼，及不平稳。

石柱只是普通的石柱。随处可见的材质。

但那上面刻着的几个魔文却是透着一股杀伐之意。

杨开在望向那几个字的时候，清晰地感受到一股冷冽地杀机，让他不由地心底发寒。

那魔文苍劲有力，一看便是出力高人之手。

不过上面流露出来的淡淡气息。却让杨开忍不住惊疑一声，又多了一会。

短短的三息之后，几个魔文上的一比一划，宛若被赋予了生命，活过来一般，纷纷化为一道道犀利的攻击。从石柱上飞射出来，在杨开的瞳孔中迅速放大。

“小子找死！”雷龙大尊脸色一变，连忙扯了下杨开，己身挡在他前方，庞大的神识力量轰然爆发，半空中传来一阵噗噗噗的声响，大尊退了一步才稳住身形，神色凝重无比。

“你这小子，不是让你不要看太久么？”雷龙劈头盖脸地训斥起来。

杨开自知理亏，也不做声，只嘿嘿干笑，与丽蓉对视了一眼，皆从对方的眼中看出了惊疑之色。

那魔文虽然被刻画在此地无数年，但依然残留了一股淡淡的气息——属于大魔神的气息！

赤炎雷龙和裂地神牛不认得，可杨开和丽蓉却是不会认错的。

而且，单凭无数年留下来的几个字便能让两位妖族大尊如此慎重对待，普天之下除了大魔神之外，恐怕无人能够做到这一点。

这几个字，绝对是大魔神遗留下来的！杨开刹那间肯定。

有生之年还能见到大魔神的真迹，这让杨开有些意外，不过大魔神来这里干什么？又为什么留下这样的字迹？

杨开忽然发现，这一次来这里还真是来对了。

说不定会有些意外的收获。

丽蓉同样一副跃跃欲试的表情，显然很是在意此地的奥秘。

“不要再看了。”雷龙严肃叮嘱，见杨开一副乖巧受训的模样，以为他已经吃一堑长一智，沉声道：“那几个字中蕴藏的杀机，连我和老牛都不敢轻视，你一个超凡三层境的小子，多看上一息，便会立刻死亡！”

“恩恩，我知道了。”杨开不迭地点头。

“真不知道这到底是何人留下的字迹，此等手段实在是有些耸人听闻啊。”裂地神牛在旁感慨万千。

“虽然本座不知道他是谁，但定是魔族的一位高人，而且很有可能是传说中的大魔神。”雷龙皱着眉头，大胆猜测。

倒也一针见血，猜的相当正确。

“往前走吧，看看前方到底隐藏了什么奥秘。”雷龙挥了挥手，自告奋勇地在前方带路。

他上次与裂地神牛两人闯入此地，在经过那石柱之后，走了不到十里地，便遇到了一些凶险，慎重之下，便退了回来。

想到杨开身边有一些魔族高手，雷龙大尊便让彩蝶去请杨开。

多一位入圣境强者虽然不一定能完全避免危险，可若是再碰到什么看不懂的魔文，丽蓉也能及时解答。

路上，雷龙将上次与裂地神牛进来遇到的情况说了一遍，有意无意地问道：“小子，对这里你怎么看？”

“我一无所知啊。”杨开耸了耸肩膀。

“有什么知道的就说出来，可别隐瞒。”似乎是因为之前在那虚空裂缝中杨开的奇怪表现，让雷龙也有些在意他的想法和看法。

暗暗觉得这小子以前说不定来过此地。

这一点倒是雷龙想错了，杨开只是因为熟悉虚空乱流，才能在那裂缝中寻找到正确的道路，对这一片诡异的小玄界，他确实是一无所知。

“若是知道什么我肯定会说出来的。”杨开正色点头。

往前行了约莫十里左右，雷龙忽然顿住了步伐，指着前方道：“上次我和老牛是在这里退回去的。”

“这里怎么看怎么诡异啊，真不知道里面都蕴藏了什么能量。”裂地神牛也摇晃着脑袋，嗡声说道。

往那前方望去，杨开脸色不由一变。

前方的道路似乎一下子断掉了，一行六人来到了一处悬崖边。

在那悬崖下方，是一片碧绿色诡异的海洋，里面流淌着一种莫名的力量，粘稠无比，一阵阵鬼哭狼嚎的声音，从悬崖下传了出来，惨烈阴森，让人心底发寒。

站在悬崖边朝下方望去，可以清晰地看到在那碧绿粘稠的海洋中，有一张张扭曲狰狞的人脸浮浮沉沉，挣扎蠕动，却始终摆脱不掉碧绿海洋的牵扯。

一个个气泡从那下方翻腾，升到上方爆裂开来，发出一声声闷响。

彩蝶和丽蓉两个女人的脸色不禁有些发白。

雷龙和裂地神牛的表情也很凝重，力量暗暗凝聚，抵挡着来自碧绿海洋中的不甘和屈辱等种种怨念。

这些扰人心神的怨念全部是由那些人脸散发出来的，不断地在对六人形成无形的冲击。

“提醒你们一下，最好不要用神念查探下方。”雷龙神色肃然地低喝，“如果我没有看错的话，那下面浮浮沉沉的人脸，全都是神魂灵体。”

“神魂灵体？”杨开勃然变色。

“不错！”雷龙重重点头，“一个人脸，便是一个强者的神魂灵体，不知何故被放逐在此地，上次来的时候我不小心放出神念查探了下，险些被他们扯了进去。”

说起上此的经历，雷龙一脸的心有余悸：“这些人生前，很多都是不逊于我的高手，神魂灵体强大无比，肉身虽然不知道毁灭在何处，神魂灵体却在此地被囚禁了，一旦被他们沾染上，谁也别想摆脱，最终只会沦落为他们其中的一份子。”

“你说他们生前有很多都是不逊于你的高手？”杨开惊愕。

“很多！”

“哪来这么多高手？当今世上，达到入圣三层境的高手，应该不超过五十位吧？现在是如此，每一个年代应该都是如此。”

可是在这下方的碧绿海洋中，却浮浮沉沉了成千上万，数之不尽的人脸，就算只有很少的一部分在生前是如雷龙这般的强者，那也是个耸人听闻的数字。

据杨开所知，没有哪个年代的武者实力昌盛到这种程度。

而且他确实也能够感受到，下方那些神魂灵体的强横之处。

“那我就不知道了，或许在很久很久之前，大陆上有着数不尽的强者呢。”雷龙摇了摇头，也给不出合适的解释。(未完待续。)

第九百零七章 血海滔天

? “是。”雷龙颔了颔首，“我当年确实是血蛟大尊麾下的一员，而血蛟大尊的死，跟这件秘宝的主人便有些关系。”

“被那个叫梦无涯的家伙打死的？”裂地神牛惊呼道。

雷龙缓缓摇头：“不是这样的，只是两人大战，血蛟大尊在一炷香的时间内被击败，身负重伤，最后自己郁郁而终，血蛟大尊死后，本座才得以接掌大尊之位，成为这一方妖域的统领。”

裂地神牛直把眼珠子瞪爆了，闷雷般的声音滚滚响起：“血蛟大尊当年的实力应该与你我二人现在不相上下，居然有人能在一炷香时间内将他击败？”

“不错，就是在一炷香时间了，当年两人大战的时候，本座便在一旁观战！那梦无涯的手段……当真惊天动地。后来本座特意打听了一下，这才知道，那家伙是人族的第一强者，无人能撄其锋芒。”

杨开听得双眸神光熠熠，脑海里不由地浮现梦掌柜那为老不尊的形象，脸皮略微有些抽搐。

梦掌柜居然有如此了得的辉煌往事？

尽管杨开早就猜测到了梦无涯实力不低，却还是有些低估了他的能耐。

直到今日，杨开对梦掌柜的底蕴才算有了一个比较清晰的了解。

“而这件天行宫秘宝，便是那梦无涯所拥有的……”雷龙大尊望着杨开手上的秘宝，神色复杂，微微叹息道：“因为血蛟大尊的死，所以本座一直在留意那家伙的动静和行踪，可惜听说他后来跑到了魔疆去挑战当今的魔尊，最后孤军奋战，死在了那里……”

顿了一下，又唏嘘道：“那家伙也是个奇人，无门无派，似乎是独自一人修炼，也没有衣钵传人。也不知道他是怎么修炼到那种境界的，导致本座现在想找人报仇都没得门路。小子，你从哪里得到这秘宝的？”

“嘿嘿。我若是说，这是他留给我的。你信不信？”杨开干笑一声。

雷龙皱了皱眉：“你什么意思？你是说，他现在还活着？”

“恩。”

“不可能吧，这几百年都没有他的消息了，若是他还活着，怎么可能不闹出点动静？”雷龙看样子有些不太相信的样子。又狐疑道：“这天行宫为何一直在闪烁光芒？”

“大概是它感应到自己主人的气息！”杨开也凝神朝天行宫望去，自将它从黑书空间里取出来之后，天行宫闪烁的频率便越来越频繁了，这让杨开断定，梦无涯说不定真的就在这里。

“他不会真的还活着吧？”雷龙大尊失声惊呼。

“你看我像是骗人么？”杨开一本正经地望着他。

“不像。”

“那就对了。”

雷龙的表情变幻，忽然眼前一亮，低喝道：“这么说，我们只要遵循着天行宫的指引，就能找到梦无涯？也能离开这个迷阵？”

“我就是这么想的。”杨开重重颔首，真元往天行宫内灌入。

当年梦无涯用天行宫包裹杨开府。免除了杨开府被邪主和邪王们破坏的命运，为了方便杨开进出结界，梦无涯特意在天行宫内留下了一道禁制，让杨开能够驱使它。

只不过这秘宝毕竟不属于杨开，所以无法发挥出全部的威能。

已经足够了！

真元灌入间，天行宫嗡鸣颤抖，旋即杨开便察觉这件秘宝隐隐有要从自己手上飞出去的迹象。

当即精神一震，喝道：“跟我来！”

手持着天行宫，感受着它要飞往的方向，杨开一路疾奔。

众人紧随其后。

飞驰间。杨开的心情起伏着。

他不确定梦无涯到底在不在此地，可能是他来过这里，留下了痕迹，然后又离开了。如果真是这样的话，那这一次依然无法找到他和小师姐。

不过这总归是个线索，也是个希望。

苏颜杨开已经找到了，地魔他不担心，只要再找到夏凝裳，那他来到通玄大陆的目的便已经达到。

离开中都。来到这个世界，一晃都已经十年多了，十年间，他的实力发生了翻天覆地的变化，可始终有那么一桩心事搁在心间，让他每每想起都只是能叹息不已。

等见到了梦无涯，定要将这老流氓的胡子拔干净！杨开心中暗暗发狠，脚下不遗余力地飞奔。

也不知道过了多久，灰蒙蒙的视野中，忽然出现了一些变化。

前方似乎有什么东西，矗立在这天地间。

到了这里，天行宫散发出来的光芒也变得强烈许多。

杨开精神一震，不假思索地冲到了那里，待看清面前的东西到底是什么之后，眉头皱了起来。

其他五人也都站定了步伐，表情凝重地朝前望去。

众人十丈之外，矗立着一根石柱，那石柱高不知几许，耸入天空中，看不到尽头，足有三人环抱粗细。

石柱上，留了下几个大字，一如众人刚进入这里时碰到的字迹一样，都是魔文。

“丽蓉，那上面写的什么？”杨开急忙询问。

丽蓉扫了一眼，立刻收回目光，不敢多做观摩，沉声道：“通玄之柱！”

“通玄之柱？”杨开皱了皱眉，不知道这几个字代表了什么意思。

不过那石柱中确实涌动着一股非比寻常的力量，这股力量之强，让所有人都胆战心惊。

循着天行宫的指引，没找到梦无涯，却发现了这么一根奇怪的石柱，让众人心头一沉。

不过杨开还是能感觉到天行宫拉扯的力量，它依然在往前指引着方向。

“走吧。不管怎么说，也算是离开了那迷阵。”杨开宽慰一声。

五人都轻轻点头，继续跟上。

前行中，每个人都警惕非常，生怕会遇到什么突发的危险状况。

半个时辰后，杨开忽然放慢了步伐，嗅了嗅空气中的味道，询问道：“你们有没有察觉什么不对劲的地方？”

“血腥气！”雷龙立刻答道，双眸扫视四周，神色警惕：“这里有一股血腥气。”

“恩，好像还越来越浓郁了。”杨开点了点头。

“等等，有些动静。”雷龙低喝一声。

众人连忙顿住步伐，侧耳倾听起来。

一些微妙的响动由远及近地传了过来，像是海浪翻滚，潮涨潮落的声音。

那声音接近的速度奇快，只不过片刻功夫，便已经来到了众人面前不远处，放眼望去，那前方原本的灰蒙蒙的世界中，蕴藏了一些暗红色的光芒。

逐渐地，暗红的色彩越来越盛，耳畔边传来潮水般的声响也清晰响亮起来。

整个世界，刹那间变得如鲜血般红艳。

“不好！”雷龙大尊厉喝一声，连忙运转力量，浑身电弧闪烁，一道青色的光幕，将众人笼罩。

与此同时，在那前方，浓稠而无边的血红液体奔涌而来，如大坝决堤，奔腾咆哮，瞬息间便将一行六人吞没了。

浓郁的血腥味弥漫在众人的鼻尖，入目所及，尽是浓稠的血红液体，众人仿佛一下子掉进了滔天血海当中，迷失了方向，也找不到出路。

殷红的血雾无孔不入，透过雷龙大尊的力量防御渗透进来，杨开手上的天行宫只沾染了一点，光芒便暗淡了不少，灵性大失。

没有迟疑，连忙将天行宫收进了黑书空间里。

刺啦啦……

一阵阵轻响从四面八方传来，那渗透进来的血雾似乎蕴藏了极强的腐蚀性，每个人的肌肤外都响起了这种怪异的声响，巨疼无比。

杨开咬紧牙关，运转力量抵挡着血雾的侵入，真元如流水般逝去。

“这是什么鬼东西？”裂地神牛嚷嚷着，土黄色的光芒笼罩在身上，但在血雾的侵蚀下，很快便光芒暗淡，不得不施展出更多的力量防御，力量消耗的也是及其迅速。

这四周的血海和衍生出来的血雾，似乎有蚕食力量的作用。

“应该是不小心触发了什么禁制，跟我往外冲，离开这片血海再说。”雷龙怒喝，顶着血海的压力，将自身的防御释放到极限。

“大尊小心！”彩蝶忽然惊呼起来，七彩翅膀挥动，一道道幽光激射出去。

顺着她攻击的方向望去，杨开眼帘一缩。

他发现从那漫天的血海当中，走出来无数由鲜血凝聚而成的血人，那些血人五官模糊，身体也及其不稳定，彩蝶的攻击打在它们身上根本毫无作用，直接穿过了它们的身体，消失在血海之中。

一愣神的功夫，便有好几个血人张牙舞爪地扑到了雷龙大尊的面前。

雷龙双眸一凝，一道紫色的闪电如獠牙之蛇般飞出，穿过了那几个血人的身体，将它们打成一滩血水。

不过还是有一个血人，伸手抓住了雷龙大尊的手腕。

如烙铁烙在皮肉上，刺啦啦的声响传出，雷龙露出痛楚的神色，身躯一震，震散了那只血手。

可是他的手腕上，却留了一道鲜红的五指印，皮开肉绽。

所有人都变了脸色。

雷龙身为最顶尖的强者，本身又是妖兽，肉身强度可谓强悍至极，却依然抵挡不住这血人的一握之力，可见那血水中蕴藏的力量有多恐怖。

最让众人感到绝望的是，被雷龙大尊打成血水的血人，居然又毫发无伤地聚集到一起，重新站了起来。

它们似乎是不死之身，根本无法彻底消灭。(未完待续。)

第九百一十四章 返回

? 在凌霄阁那边，梦无涯就神神秘秘的，这份神秘感一直持续到了中都。

杨开也从来不知道他的深浅和底蕴，直到来了通玄大陆，跟祖师楚凌霄畅谈过一次，才隐隐确定了梦无涯的真实修为——入圣三层境！

楚凌霄说过，梦无涯与当世魔尊大战过一场，然后生死不知，下落不明。

从杨开这里得知了梦无涯的情况之后，楚凌霄推测他是中了魔尊的天玄封印诀，所以一身实力才会跌落到神游境顶峰的水准。

天玄封印诀，总共有三道封印，一道强比一道，梦无涯也一直在寻找解除封印之法。

从中都离开的时候，他成功地解除了第一层封印，恢复到了超凡两层境的极限。

回到通玄大陆近十年，他大概又解除了第二道封印，恢复到了入圣一层境的水准。

在那石柱上被折磨鞭挞，第三道封印不攻自破，如今已到巅峰水准。

也算是因祸得福。

“老夫只是恢复本来的实力罢了，不用这么惊诧，倒是你这小滑头，十年不见，修为怎么都成长到跟凝裳一个水准了？你到底遇到多少机缘啊。”梦无涯神念扫过杨开，洞悉了他的境界，惊叹连连。

他深知夏凝裳资质的恐怖，这些年将她带在身边也是不遗余力地教导，这才有今日的成就。

可杨开居然在修为进展上也不差自己的徒弟分毫，一步步地追赶了上来，甚至隐隐有要超越的趋势。

当年从中都离开的时候，徒弟的修为比这小子可是要高的。

这个发现让梦无涯感到震惊。

“嘿嘿，运气好。”杨开挠了挠脑袋。

梦无涯嗤笑一声，没有点破他，若说杨开只是偶得机缘，提升实力，那确实只是运气，可一个人能在十年内成长到这种程度。跟本身的资质和刻苦的努力也脱不开关系。

这小子……也是拼了命啊！梦无涯心头雪亮。

“凌兄若是知道你的近况，定会很欣慰的。”梦无涯唏嘘一声，想起了自己在中都那边的老友凌太虚。

“梦掌柜，你可知道怎么从这里返回中都那边？”听他说起师公。杨开急忙问道。

“你想将凌兄他们也接过来？”梦无涯猜到了杨开的想法。

“恩。这边的修炼环境比那边好的太多了，师公若是在这里出生的话，现在的修为恐怕早已入圣！”

“你说的不错，但是可惜的是，老夫也不知道该如何返回中都！”梦无涯轻轻地叹了口气。“当年老夫也是机缘巧合地，才到了你们那边的世界，本身也是稀里糊涂，现在也不可能找到当时经过的虚空甬道了。”

闻言，杨开略显失望。

“你想将他们接过来的想法是好的，可是你有足够的资本安置他们嘛？”梦无涯笑吟吟地望着杨开，“中都那边那么多人，真要是来了通玄大陆，我不说其他，你有力量保护得了他们的安全？另外他们住的地方也是问题。修炼所用物资更是问题，你一个人不可能照顾得了那么多人的，如果这些都做不到的话，还不如让他们留在中都，最起码，那边他们可以应付的过来，不虞担心会遇到什么危险，这边可就不一样了。”

“这一点老先生无需担心。”丽蓉在一旁抿嘴轻笑，解释道：“主上现在可不是孤身一人，完全有能力保护得了任何人的安全。”

“恩？这话怎么说？”梦无涯狐疑地看了丽蓉一眼。

“因为主上现在是九天圣地的圣主啊。”

梦无涯神色一动。怔怔地望向杨开，得到了他的肯定之后，脸皮不禁有些抽搐的迹象：“你居然成为了那个地方的圣主？他们的圣女眼睛都瞎了不成，怎么会看上你的？”

杨开翻了个白眼。有些无言，丽蓉不禁掩嘴轻笑。

梦无涯的神色蓦然严肃了下来：“这么说，九天圣地的老圣主已经死了？”

“恩，就在你与小师姐离开圣地没多久。”

梦无涯叹息道：“果然啊，上次与他见面的时候，我就看出他时日无多。没想到这么快就走了。不过你小子实力提升的这么快，不会是因为修炼了他们圣地的传承功法吧？”

“没有。”

“没有就对了，绝对不要去修炼！那功法据我所知，是以消耗自身生机为代价才能获得力量的增长，实力提升的越快，寿命就越短，老夫可不想看到凝裳以后日日以泪洗面，以你的资质，勤加苦练的话，早晚能达到老夫这样的水准，活个千把年不在话下，没必要为了迅速增长的实力舍本逐末。”

“梦掌柜说的是，我也是这么想的。”杨开正色点头。

“那就好。”梦无涯看样子也休息够了，脸上容光焕发，气息深幽似海，缓缓起身，吩咐道：“既然你有了安身立命的地方，那老夫和凝裳便随你去住上一段日子吧！这些年苦了这丫头了，一直跟在我身边东跑西跑的，也没个安定的生活。”

说话间，瞥了一眼还在装睡的夏凝裳，无奈摇头。

自己这个宝贝徒弟什么都好，就是对这混蛋小子太情有独钟了，而且容易害羞，这才十年不见，就不敢睁眼去看他了。

若是以后都跟着这小子，岂不是会给他欺负到死？

一想起这个，梦无涯就喘不过气，如鲠在喉，恨不得现在就把杨开给活生生的掐死！

杨开已经当仁不让地将夏凝裳拦腰抱了起来，入手一片柔软，让人心神摇曳。

小师姐的娇躯也逐渐散发出惊人的热量。

“前头带路吧。”梦无涯淡淡道，眼不见为净。

刚才妖族几人还在此地的时候，他也听到了众人的谈话，知道此地距离九天圣地足有两个月的路程。

杨开并没有御空飞行的意思，反而随手一招，一道青幽色的光芒飞射出来，那光芒如一只长梭，悬浮在众人前方，迎风便长，长得足有三丈长短，这才停止下来。

“咦，这秘宝档次不错啊。”梦无涯是识货之人，看到这长梭不由眼帘一亮，称赞道，“看样子你这九天圣地的圣主待遇挺丰厚的。”

他理所当然地认为这秘宝是九天圣地历代圣主留下来的宝贝。

丽蓉却是认出了长梭的来历，惊呼道：“这不是那个东西么？”

“恩，炼化之后我才知道，它是一件飞行秘宝。”

“飞行秘宝？”梦无涯眉头一挑，“倒是难得一见。”

“速度也很是了得。”

“能有多了得？”梦无涯愕然地望着杨开。

“试试就知道了。”杨开咧嘴一笑，也不明说，飞天梭的速度，只有亲眼验证了才敢相信，任何言辞都无法形容它的迅捷，“两位请上吧。”

梦无涯和丽蓉也不再多说，纷纷跳上了飞天梭。

杨开抱着夏凝裳来到了后面的位置，盘膝坐下，让小师姐在自己怀里摆了个舒服的姿势，这才叮嘱道：“坐稳了。”

神念一动，飞天梭莜地化为一道流光，如突破了空间的束缚，转瞬间便是百里开外。

端坐在飞天梭最前方的梦无涯不由地把眼睛瞪大了，神念如潮水般扩散开，待查探到这秘宝的速度有多么耸人听闻之后，身躯不由一震。

丽蓉也掩嘴惊呼起来。

“小子，这秘宝怎么有这般诡异的速度？是谁炼制出来的？”好半晌，梦无涯才传递神念过来，蕴藏着无法置信的情绪。

飞天梭的飞行速度，比他这个顶尖强者施展全力飞的还要快几倍。

“不知道是谁炼制的，是我跟丽蓉一年前无意间在星空中找到的。”杨开简单地将得到飞天梭的经过讲了一遍，对梦无涯，他没有要隐瞒的必要，自然是有一说一。

“星空？你们深入到了星空？”梦无涯惊骇出声。

“恩。你若是想去的话，改天我带你去看看。”杨开以为他对那传说中的星空有些想法。

“不用了……”没想到梦无涯居然缓缓摇头，神色凝重，沉吟了一会儿道：“老夫应该去过星空。”

“老先生，怎么叫应该去过？”丽蓉狐疑不解，轻笑着询问。

“因为老夫当时也迷迷糊糊的，就是被束缚在那石柱中的日子里。”梦无涯回忆着，解释道：“我总感觉那个地方很不得了，在那里经受折磨的时候，老夫的神魂似乎离开过躯壳，去了很多很多的地方，星空便是其中之一，那些地方遍布在通玄大陆的东南西北，彼此间隔万里之遥。只不过因为饱受折磨，所以有些神志不清，记得不是太清楚。”

顿了下又道：“小杨开，我总有一种不太妙的感觉，好像你不应该将那个地方毁去。”

“梦掌柜也这么说？”杨开闻言一惊。

“谁这么告诉过你么？”

“大魔神的分神！他说那里是整个大陆的枢纽，还说如果毁去那里的话，我会承受想象不到的代价。”

“枢纽？”梦无涯眉头紧皱着，又问道：“他还说什么了？”

杨开想了想，答道：“他还说，罢了，这个世界也被封印的够久了，是时候该重见天日了。”

梦无涯若有所思，没有出声，似乎是在沉思着什么。(未完待续。)

第九百一十五章 你说的真好听

? 见他表情凝重，杨开赶紧问道：“梦掌柜，他的话隐藏了什么深意，他说的被封印的世界又指得是什么？”

“老夫不知道。”梦无涯缓缓摇头，“不过这事你暂且不要告诉其他人，容我仔细想想。”

“哦。”杨开点了点头，回忆起大魔神的分神的话，又想起一事来，他说过，让自己前往魔都，到了那里自然就能知晓其中的秘密。

只不过，魔都那种地方岂是随便就可以去的？

一路飞驰，飞天梭迅如闪电。

梦无涯收敛心神，对这秘宝的飞行速度也是惊叹不已。

杨开搂着小师姐坐在飞天梭的最后面，嗅着她的体香，感受到她身体的柔软和温暖，身心一下子放松开来。

搂得更紧了。

小师姐的娇躯微微战栗着，长长的眼睫毛不断地抖动，气息变得炙热，娇颜红的几欲滴出血来。

被杨开这么抱着，两人的皮肉相贴，彼此能感受到对方的体温上升，心跳有力，对于纯真烂漫的小师姐来说，无疑有些太刺激了。

杨开也不唤醒她，只享受着此刻的宁静，目光灼灼地盯着小师姐的脸庞，轻声地呢喃：“小师姐你真美！”

端坐在前方的梦无涯不由地打了个冷战，愤愤道：“无耻之尤！”

那露骨的情话传入他的耳中，让他大感吃不消。

就连丽蓉也双眸水盈盈的，轻抿着红唇，往前方移动了点距离，远离了杨开和夏凝裳，没话找话跟梦无涯道：“老先生，无事的话，跟我说一说主上以前的往事吧，我们这一脉对主上的了解还很浅薄呢。”

“你想知道他的往事？”梦无涯眉头一挑，嘿嘿奸笑道：“他的往事老夫可是知道一箩筐，来来来。老夫细细与你说说，让你知道你这位主上是多么的厚颜无耻，又是多么的流氓无赖！这家伙，纯粹就是色痞一个。走到哪里都会拈花惹草。”

丽蓉抿嘴轻笑，也不插话，只专注聆听。

梦无涯当即滔滔不绝地讲了起来，仿佛怕杨开听到他说的坏话一般，挥手在制造了一个结界。将他与丽蓉包裹着。

杨开视若无睹，更加大胆放肆了。

握住了小师姐那柔若无骨的小手，摩挲着，贴近了她的脸庞，在她耳畔边轻轻地吹着气：“十年了，每一日都想见到你，如今终于得偿所愿，而且是在那种情况下相见，小师姐你说这算不算缘分？应该是冥冥之中上天在安排着我去那个地方，救下我生命中最重要的女人。”

小师姐的眼睫毛抖动的更加厉害许多。似乎被杨开的话打动，修长的颈脖微微扬起了少许，白皙的肌肤上泛着诱人的光泽。

“现在想起这些，师弟很是庆幸啊，若是当时没有跟丽蓉一起过去，这一趟只怕是真的见不到你。”杨开说着，也不由地浮现出一丝后怕的表情。

两位妖族大尊主要是请丽蓉前往那个地方的，杨开不过是自告奋勇跟了过去，却不想在那里遇到了梦无涯和夏凝裳。

这有些太过巧合了。

“哎，这十年间。我在这里碰到了形形色色的女人，也有很多漂亮的美女，可没有哪一个能如你和苏颜这般打动人心，让人恋恋不忘。你们的身影在师弟的心中刻下了永不磨灭的烙印，你们安好，师弟便满足了……”

不值钱的情话从杨开口中缓缓道出，温柔似水，那柔情蜜意如甘甜的清泉，涌进了夏凝裳的心间。竟让她主动地搂紧了杨开，那两只小手用力之大，似乎是要将自己融进杨开的身体内一般。

杨开抬起头，朝小师姐望去，正见到小师姐美眸里一片水汪汪的，香腮泛红，颈脖处也是一片红霞覆盖，吐气如兰。

四目对视，小师姐羞涩地撇开了目光，梦呓般地呢喃道：“你说的真好听……再多说一点……”

提完这个要求，又赶紧闭上了眼睛，把脑袋埋进了杨开的胸口里，不敢见人。

“没问题。”杨开自然不会让她失望，绞尽脑汁诉述着自己的相思之情，那露骨的情话如魔咒，狠狠地撞击着夏凝裳的心灵，让她芳心战栗，娇躯颤抖。

感受着杨开的体温，倾听着他的声音，夏凝裳一片满足，只觉得即便立刻死了，也是无所谓的事情。

“臭小子……”梦无涯在前方咬牙切齿，双眸中凶光毕露。

丽蓉抿嘴轻笑：“老先生你也别太在意，以主上的资质，是完全能够给那位姑娘幸福的。”

“哎……”梦掌柜幽幽叹息，“女儿家大了啊，留也留不住，罢了，老夫这趟去九天圣地，便安心养老吧。”

“老先生说的哪里话，您老也是老当益壮，主上日后还要您辅佐呢。”

梦无涯嗤笑一声，扭头看了一眼丽蓉：“你对那小子挺忠心的，有你在他身边，老夫也就安心了。不过你可得小心点，别被他的外表欺骗，到时候跟老夫的宝贝徒弟一样被迷得神魂颠倒，他看着像个人，其实根本就禽兽不如。”

丽蓉脸色一红：“老先生说笑了，我古魔一族是主上手上的利刃，主上之命，我等莫敢不从。”

“别一口一个老先生了，你我同为入圣三层境，便同辈论交。”梦无涯轻笑道。

“这可使不得，您是主上的前辈，自然是我的前辈。”丽蓉连忙摆手。

见她这幅模样，梦无涯大感没趣，当即闭目养神起来。

背后传来一阵阵杨开和夏凝裳的窃窃私语，两人似乎交流的很是愉悦。

短短两日功夫，九峰在望。

飞天梭的飞行速度恐怖到了极点。

青光划过天际，直冲进九峰内。

一行众人的身影显现出来，察觉到这边传来的强者气息，圣地内的入圣境高高纷纷从所处之地驰来。

梦无涯却是眉头一皱，神念外放，狐疑道：“小杨开，你们九天圣地外，怎么这么多人？他们来这里干什么的？”

“来求丹的。”杨开咧嘴一笑。

“求丹？”梦无涯眉头一挑，不屑道：“你们九天圣地还有炼丹大师？”

“主上便是一位圣级炼丹师！”丽蓉连忙解释，“来这里的人，都是冲着他的名头而来的，只不过外人并不知道此地的炼丹大师的真实身份。”

“哦？你还会炼丹？”梦无涯诧异地盯了杨开一眼。

“马马虎虎，当然是比不得小师姐的。”杨开看了一眼站在自己旁边的夏凝裳。

“算你有点自知之明！”梦无涯点点头。

丽蓉秀眉一扬，愕然地望向夏凝裳，面上涌出些狐疑之色。

杨开的炼丹水准，她比任何人都清楚，可听他话里的意思，他这位小师姐的炼丹技艺似乎比他还要厉害？

这可能么？

几人正说话间，四面八方飞驰而来许多入圣境强者，九天圣地的几位长老，古魔一族的几位统领，纷纷赶了过来。

待看到杨开回归之后，众人神色大喜过望，徐汇等人连忙上前行礼，面上挂着如释负重的表情，嚷嚷道：“圣主，您可算是回来了，您要是再不回来，老夫连自杀的心都有了。”

“怎么了？圣地出什么事了么？”杨开大吃一惊。

“倒没什么大事，就是那几位大师整天打听你的行踪，让你早点回来。而且你一走便是三个月，这段时间大师们炼丹炼的都快筋疲力尽了，整日里找我要人，我躲都躲不掉啊。”

“额……”杨开愕然当场。

他几乎把杜万等人给遗忘了。

徐汇这么一说，他这才想起，自己走了之后，圣地炼丹的事便交给了那五位大师在处理，三个月的丹药炼制下来，他们肯定累得够呛。

那几位大师都年纪一大把了，如今却在圣地里白打工。

心中顿时好一阵愧疚。

“传令下去，圣地十日内暂且不帮人炼丹，让几位大师好好休息一下吧！”杨开吩咐道。

“可是外面来求丹的人越来越多了，这要是停下来，会不会惹众怒啊？”徐汇露出担忧的神色，正因为有这个担忧，所以杨开走后，他们一直不敢停歇。

“就说我圣地大师身体抱恙，需要调养一阵，既然来求丹，就要有足够的耐心，没耐心的话自己走便是，只不过是让他们等十日，又没说不帮他们炼，谅他们也不敢多说什么。”

而且他们若是去别的地方求丹，等待的时间只会更长。

“是。”徐汇得令，连忙吩咐旁边的弟子出去给外面的长老传递消息。

安排好一切，徐汇将目光望向梦无涯，神色一震，惊呼道：“这不是老圣主的那位朋友么？”

上次梦无涯带着夏凝裳来到这里的时候，只与老圣主畅谈过，虽然在圣地里做客几日，可徐汇等人并不知晓他的来历，自然也不知道他的名字，只对他的样貌有些印象。

“介绍一下，这是我的师门前辈，梦无涯。”杨开开口道。

“幸会幸会！”徐汇抱拳寒暄，感受到来人的强大，神色也万分凝重，他总觉得，面前这个人比上次来的时候，强大的很多很多。

不过这个人的名字……徐汇总感觉自己在哪里听过，可仔细回忆，一时半会又想不起来，缓缓摇头不解。(未完待续。)

第九百一十六章 圣陵之变

? 圣地内的一处广场中，人头攒动，众入圣境强者齐聚在此。

杨开将梦掌柜和夏凝裳介绍给他们认识，圣地的诸位长老，古魔一族的几位统领纷纷点头示意，算是打过招呼。

听闻夏凝裳与杨开同出一个宗门，而且还是师姐弟的关系，众人的神色一下子变得凝重起来，不敢有丝毫怠慢。

尤其是看到了杨开和夏凝裳之间的亲密，这让他们顿时对两人的关系有了个清晰地猜测。

“我还当咱们的圣主不会对女人动心呢，原来早就心有所属了。”玉莹长老站在外围，抿嘴轻笑着。

“可怜的灵儿……”程月彤不由地为安灵儿感到心疼，圣地的长老们都以为她与杨开已经开始修炼传承的功法，殊不知安灵儿早已和杨开串通一气。

“灵儿应该知道此事。”玉莹笑了笑，“圣主这般人物，有几个女人很正常的，灵儿不是小气之人，还怕她没有容人之量么？而且我看这姑娘也是个温顺之人，不会与灵儿争宠的。”

“但愿如此吧。”程月彤轻颔螓首。

“梦无涯？”就在这时，徐汇忽然惊呼了一声，双眸瞪圆了，怔怔地望着梦掌柜，一脸激动的模样。

“大长老你叫什么呢？刚才不是给你介绍过了么。”杨开愕然。

“我记起这个名字了，几百年前人族的第一强者，也叫这个名字！你该不会是……”

“第一强者？”梦掌柜皱了皱眉，苦笑道：“世人抬爱了，梦某不过是一介莽夫，这第一两个字，实在愧不敢当。”

“果真是你？”徐汇一脸惊容。

其他几位长老也都怔在了原地，傻傻地望着梦无涯，似乎有一柄大锤把他们全都砸晕了。

被徐汇这么一提醒，他们也总算想起了梦无涯这个名字。

“久仰久仰，没想到今生徐某还能见到梦兄一面。实在是三生有幸。”徐汇不断地抱拳拱手，刚才杨开给他介绍梦无涯的时候，他只不过是寒暄打招呼，随意地应付一下。

毕竟现在九天圣地威名鼎盛。他身为圣地大长老，地位崇高，一般人他还真没放在眼中。

因为是杨开的前辈，徐汇才主动寒暄。

可是此刻，当他确定眼前这人的身份之后。态度立刻变得不一样了，甚至还有些崇拜的味道。

“行了，梦掌柜和小师姐以后就住在咱们九天圣地，有的是时间交流。”杨开挥了挥手，打断了徐汇的喋喋不休。

“哦？梦兄要留在圣地，欢迎至极啊！”徐汇双眸明亮，惊喜不已。

“梦掌柜和小师姐就住在圣主苑吧，那里是我平日居住生活的地方，你们觉得怎么样。”杨开看着梦无涯，征询了一声。

“可以。只要清净就成。”梦无涯点了点头。

“那跟我来吧。”杨开招呼一声。

“圣主，此事让玉莹长老处理吧，属下还有要事禀告。”徐汇眼见杨开要走，连忙阻拦。

“什么事等会说不行么？”

“事关重大啊！”徐汇脸色严肃。

杨开沉吟了一下，无奈道：“好吧，玉莹长老，麻烦你带他们去圣主苑，让安灵儿给他们安排一下。”

“是，两位请随我来。”玉莹招呼了一声。

夏凝裳有些依依不舍地望了杨开一眼，这才跟玉莹一道离去。

“主上。此间无事，我也先回去休息了。”丽蓉告罪一声，与古魔一族的其他统领联袂离开，返回他们所居的山峰。

很快。广场上只剩下了杨开和圣地的几位长老。

“到底什么事让你们如此紧张慎重？”杨开有些不满徐汇打扰他和小师姐团聚的时间，瞥了他一眼问道。

“是圣陵！”徐汇连忙回禀，“圣陵出了些问题，圣主来看看就知道了。”

“圣陵能出什么事？”杨开浑不在意。

圣陵本是九天圣地的禁地，是历代圣主安眠之所，不过自从杨开上次进了那里面之后。圣陵里已经空无一物了，后来圣地三千弟子还进里面避难过两三年。

那么一个荒废的小玄界，除了用来闭关修炼，几乎没有什么其他的作用。

杨开不知道它能出什么问题。

圣陵前，一行众人驻足在此，杨开望着那巨大的青石，神色变得凝重起来。

这巨大的青石上留有禁制，必须要动用杨开手上的圣主灵戒，才能打开那个小玄界的入口。

可是此刻，巨大的青石正中央处，黑漆漆的虚空甬道正无声地张开，如一只猛兽的大口。

而在圣陵附近百丈处，更被几位长老联手布置下了一层结界，不允许普通弟子靠近这边。

“这是怎么回事？”杨开询问道，“圣陵怎么开启了？”

“属下等人也不知道其中原委，它忽然就自行打开了，为免弟子们不知深浅闯入其中，所以才与其他长老在周围设下了禁制。”

“进去查探过没有？”杨开望向徐汇。

“属下和史坤长老进去过。”

“有什么发现？”

“什么都没有，圣陵内似乎并没有受到什么影响。”

“我进去看看，你们在这里等着。”杨开吩咐一声，一头钻了进去。

一炷香后，他从圣陵内返回，神色古怪。

正如徐汇所说，除了圣陵入口自动打开之外，圣陵内部并没有变化，还是一如既往的灵气浓郁，也没有一点危险。

又观察了许久，杨开也理不出个所以然来，开口问道：“这是什么时候发生的事？”

“就在两三日前。”

“两三日前？”杨开眼帘一缩，蓦然生出一丝不太美妙的感觉。

“怎么了圣主，是不是有所发现？”

杨开摇了摇头。

两三日前，似乎是他将梦掌柜和夏凝裳救回来的时候。

不过两者之间应该没什么关系吧？毕竟彼此间间隔的距离实在太远了，足有两个月的路程。

是巧合？

“暂且不要让弟子们接近这里吧，说不定会有什么危险，观察一段时间再说。”杨开对此也有些无能为力，小玄界的入口突然打开，他连具体的原因都无法揣摩。

众长老得令，赶紧安排部署下去。

回到圣主苑，杨开才刚踏进来，便感觉到一束束目光齐齐朝自己望了过来。

五位大师都站在那里，似乎是因为听到了自己回归的消息，纷纷跑出来相迎。

“小子，你也太不厚道了吧。这一走便是三个月时间，可把老夫等人害惨了！”莜一见面，常保便大声嚷嚷了起来。

他身为闪光城丹师协会的主事，又是圣级炼丹师，地位极高，平日里帮人炼丹也是看自己心情，看求丹之人合不合胃口，率性炼制，偶尔才会炼制那么一两枚圣丹。

可从来没有哪一次像这一次，接连炼制了三个月的丹药，而且每日里都有必须要完成的份额。

搞的好像他是来九天圣地给杨开打工的一样，还没有任何好处。

三个月下来，常保瘦了几十斤肥肉，体型比以前苗条多了。

“是啊，我们几个前几日还商量着，若是你再不回来，我们便撂担子不干，直接走人了，哪管得了你九天圣地的名声如何。”洪方也在一旁附和着。

“行了，你们两个别得了便宜还卖乖！”孔若羽瞪了他们一眼，“也多亏了这三个月的炼丹，你们哪个不是收获满满？不说杜万已经到了圣级中品炼丹师，你们几个不也看到了点希望么？累是累了点，可收获也不小啊。”

被孔若羽训斥，两人都没脾气，也不敢反驳，只吹胡子瞪眼望着杨开。

杨开连忙上前，一脸歉意地抱拳道：“实在是不好意思，我也没想到这次出去用了这么长时间，本来以为不过是几天功夫的事，却横生了不少意外。小子还要多谢几位大师，多亏了你们，圣地才保住了这段时间积累的声誉和威名。”

“你知道就好。”何枫满意点头，“把我们几个老家伙丢在这里做苦力，说说吧，你要怎么做，才能让我们满意。”

杨开眼珠子转了转，一眼便看到了在一旁端坐着正与安灵儿说着悄悄话的小师姐，眼前一亮，嘿嘿笑道：“我已下令，让外面求丹之人等上十天功夫，这十日内圣地不帮人炼丹，几位大师就趁这个机会好好歇歇。”

“光是歇歇可满足不了我们的胃口。”常保摇晃着脑袋。

“十日后，十日后小子必定让几位大师满意。”

“好！”常保肥胖的脸上洋溢出了笑容，“我们也没别的要求，只要你在我们面前炼炼丹，我们就心满意足了，不求他想。”

“大师们就请试目以待吧，保证让你们有个惊喜。”杨开嘿嘿笑着。

几位大师面面相觑，不知道杨开葫芦了卖的什么药。

杜万笑道：“你也别太勉强自己了，左右有十日功夫，自己也好好休息一下。恩，我看你急着要跟那位姑娘说话，我们几个老家伙就不打扰你们了。自来到此地，还没领略过此地的风景，几位老友，有没有闲情逸致出去游览一番？”

“好啊，老是坐在屋子里，这筋骨是该活动活动了。”

几位大师说笑间便离开了圣主苑，似乎是要游览下九峰的景色。(未完待续。)

第九百一十七章 就这样挺好

? “你们聊，我先走一步了。凝裳妹妹若是有什么不明白的地方，随时可以来找我，我也住在圣主苑里面。”安灵儿见五位大师都走了，也很识趣地离开。

“恩，以后少不得要麻烦姐姐了。”夏凝裳轻轻点头，目送她的背影消失。

下一刻，便感觉自己被杨开打横抱了起来，不由地轻呼一声，两只小手搂紧了杨开的颈脖，急促道：“师弟你要做什么？”

“我有好多话要跟你说。”杨开笑了笑，抱着她朝自己的房间中走去。

“我也有……”夏凝裳将脑袋放在杨开的肩膀处。

厢房内，香床上，杨开坐在床边，小师姐被他放在自己的大腿上，保持着一个亲密至极的姿势。

两人的身躯紧贴，胸膛相对，杨开眼神灼热如火，嘴角边噙着一抹坏笑，两只大手肆意使坏。

身穿漆黑衣衫的小师姐，一身美妙身材玲珑幼稚，酥胸丰挺饱满，感受到杨开的手在自己腰间和大腿间划过，那十指间带起一阵阵让人战栗的酥麻，美眸水汪汪的，娇颜羞赧，不敢正眼去瞧他。

呼吸渐渐粗重，娇躯里散发出来的热量也灼热至极。

杨开视若无睹，吃着豆腐，心情畅快至极，越发地肆无忌惮了。

“师弟……不要这样啊……”夏凝裳轻咬着红唇，声如蚊呐。

“哪样？”杨开恶趣味地询问，不知道为什么，看到小师姐一副能捏出水的模样，他就特别兴奋，似乎是看看小师姐的羞赧极限在哪里。

“就是那样……我好难受啊。”夏凝裳壮着胆子，握住了杨开的一只手，阻止它在自己腰间的活动。

大腿处传来的感觉更敏锐了，让她不由地夹紧了双腿。

这一刻，小师姐忽然觉得自己的感觉数百倍地攀升，能清晰地感受到杨开身体的每一处变化。

胸腔内。芳心剧烈跳动，咚咚有力的声音如敲响的战鼓。

这种心灵和身体上的悸动，夏凝裳从来没有尝试过，一时间芳心大乱。不知该如何应对，刹那间手足无措起来。

“你带我过来，不是要跟我说话的吗？”夏凝裳努力维持着头脑的清醒，却有一种让她无法抵挡的感觉如潮水般袭扰着她的心神，让她意乱情迷。

“我们不是正在说话么？”杨开笑眯眯地望着她。

“唔……”夏凝裳无法辩驳。愈发地吃不消了，只觉得浑身发软，如被丢进了火山中，身躯内热量滚滚，那禁地处也不知不觉地湿热起来。

“小师姐想说什么呢？”杨开又问道。

“我……我不知道，就这样挺好的。”夏凝裳闭上了双眸，整个人的重量都依偎在杨开身上，似乎从没有哪一刻如今日这般满足。

看着她的模样，杨开不由地心猿意马，险些没把持住。连忙运转功法，驱散心头的邪念。

手上的动作停止下来，静静地望着她，等她心情的平复。

好一会功夫，夏凝裳才睁开了含羞的双眸，不由地流露出有些意犹未尽的神色。

杨开坐直了身子，正色道：“等哪一天一切安定，我们再进行接下来的事情。”

夏凝裳轻轻颔首，垂着脑袋轻声道：“师弟想什么时候都可以。”

杨开眼前一亮，将她搂得愈发紧了。让娇羞的小师姐说出这样的话，可以肯定她定是鼓足了勇气。

“现在我们还是好好说说话，我有很多事情想问你。”杨开心满意足。

“师弟想问什么？”夏凝裳柔声询问。

“你们这十年来，都怎么过来的？”

“我就是跟着师傅到处跑呀……”夏凝裳伏在杨开的胸膛处。回忆着自己这十年的经历，杨开静静地聆听着，宛若亲身经历，体验着小师姐这十年的艰辛。

许久之后，小师姐才讲完，又问了下杨开这段时间的情况。

杨开自然没有隐瞒。

时间流逝。两人似乎有着说不完的情话，轻声交谈着，享受这只属于两个人的安静时光。

“对了，苏颜师姐在一个叫冰宗的地方……”夏凝裳忽然想起一事，抬起头来道。

“我知道，我去找过她。”杨开咧嘴一笑，“那里的环境很适合她修炼，我去的时候她还在闭关，神念交流了一阵，然后就离开了，不知道她现在过的如何。”

“师弟要不要把她找回来？”

“等忙完这一阵吧，忙完这一阵我们一起去接她过来。”

“好。”夏凝裳重重点头，又伏下了身子。

“地魔呢？你们知不知道他的消息？”杨开沉吟了下，询问着。

夏凝裳摇晃着脑袋：“我们当年一起从中都地底来到这里，地魔前辈便与我们分开了，他说他要去魔疆，不过我跟师傅也去过魔疆，并没有听到他的消息，地魔前辈现在也不知道在哪里。”

“那老魔头……不用担心他。别人想杀他也不是那么容易的。”杨开淡淡地笑着。

地魔的修为现在可能不是太高，但他的肉身却不得了，那是属于一位魔将的肉身！是入圣三层境顶尖强者的躯壳。

只有同档次的高手，才能伤害到他。

所以对那老魔头，杨开从来就没有担心过，毕竟入圣三层境这种顶尖修为在哪里都不多。

“还是以前在凌霄阁的日子让人怀恋些，那个时候无忧无虑的，虽然很弱小，也不知道超凡入圣的奥秘。”夏凝裳轻声呢喃着，美眸里涌出怀恋的神色。

“是啊。”杨开也唏嘘不已，“随着实力的增强，遇到的事情也越来越多了。”

说着说着，杨开蓦然想起一事，惊喜道：“对了小师姐，给你一个好东西。”

“什么东西？”夏凝裳坐直了身子，望向杨开。

杨开已取出了一个玉瓶，玉瓶里放着两滴晶莹剔透的液体。

莜一见到这两滴液体，夏凝裳的眸子就凝重起来，似乎看出了它们的不凡之处。

“这是什么？”

“千年魔花的药液！”杨开答道。

夏凝裳不禁掩住了小嘴，明显也是听说过这东西的威名，惊呼道：“是上次在中立领域浮云城那边绽放的千年魔花的药液？”

“是，小师姐也了解？”

“恩，当时师傅还说带我去见识一下，看看是不是能碰到点机缘，但是因为去的人实在太多了，也太危险，师傅没把握保护我的安全，我们便中途离开了。”夏凝裳这般说着，美眸里泛起了异样的光芒：“这么说，师弟当时也在那里？”

杨开一脸的痛心疾首：“你们也在啊。”

夏凝裳轻轻颔首。

两人对视片刻，都是一副好惋惜的模样，那一次在浮云城，彼此根本不知道对方的存在，就这样擦肩而过，导致再相见，已经过了好多年了。

“原来这东西是被师弟得到了。”

“虽然是我得到的，不过还有一个人的功劳，那家伙你应该也认识。”杨开笑了笑，也不卖关子，继续道：“一个叫翟耀的年轻人，你还记得不？”

“李老的徒弟？”小师姐果然有印象，“我记得他，我还跟他比试过炼丹术呢。”

杨开微笑点头：“翟耀似乎挺不服气的，说下次再见一定要再跟你比试一番，不过我相信他一定不是师姐的对手。”

“不知道，那一次我也是险胜，他有李老教导，炼丹术不差的。”夏凝裳表现的很谦虚。

“你是药灵圣体，论炼丹没人比得了你。”杨开说着，又取出一个空玉瓶，牵引出一滴千年魔花的药液放进去，递给小师姐道：“待到时机合适了，便炼化这药液，应该能助你入圣。药灵圣体可以炼化天地间所有的灵草灵药，而且不会有任何的副作用，你比任何人都适合使用这东西来入圣。”

“恩，谢谢师弟，不过我还需要一些时间来积累当前境界的修为。”夏凝裳并没有跟杨开客气，郑重接过，放进自己的乾坤袋里。

“来，我还有礼物要送给你。”杨开这般说着，直接抱起她，窜到了床上。

将她放在自己对面盘膝坐下，杨开沉声道：“放开你识海的防御！”

夏凝裳没有迟疑，当即照做。

下一刻，便感觉到杨开的神念涌了进来。

夏凝裳的识海内，一片风景怡人之色，一如她的纯真本性，识海内的世界往往是能反应出一个人的内心如何。

两人的神魂灵体显化出来，对面而立，杨开问道：“还记不记得我以前传授给你的炼丹真诀？”

“当然记得，多亏了它，我的炼丹术提升才这么快。”

“上次在战城给你传授的时候，我自己都没有吃透炼丹真诀，所以只传授了一半，现在可以全部传授给你了。”

闻言，夏凝裳神色一喜。

“小师姐你现在的炼丹术到什么水准了？”杨开又问道。

“没有去丹师协会认证过，但是我可以炼制圣级中品丹。”夏凝裳答道，又浮现出懊恼的神色：“可是到了这一步之后，就没办法再提升了，圣级的材料太难找，根本没有多少练手的机会。”

虽然隐隐有些猜测，但是当证实了自己的猜测的时候，杨开还是为夏凝裳的炼丹资质而感到惊悚。(未完待续。)

第九百一十九章 小玄界

? 杨开与丽蓉顺着原路返回，见他一副沉思的模样，丽蓉也一言不发，不敢打扰他，只亦步亦趋地跟在后面。

不大一会功夫，便又回到了九峰外。

丽蓉忽然轻呼道：“主上，下面来求丹的那些人，似乎出了些状况。”

“恩？”杨开从沉思中惊醒过来，低头望去，果然发现下面有些骚动的样子，许多来求丹的武者都三五成群地聚集在一起，窃窃私语着什么，甚至有的人已经不再原地等待，离开了九峰朝外飞驰。

看他们一副急匆匆的模样，宛若有什么不得了的发现般。

因为下令圣地十日内不帮任何人炼丹的缘故，所以等候在九峰外的武者们这几日都有些百无聊赖，不过他们也不可能因为这点原因便放弃求丹之旅，进而离开。

更何况，离开的武者数量实在有些多了。

杨开眉头一皱，不知道为什么会出现这样的一幕，转身朝下方的石亭里飞了过去。

石亭内，孟天飞和罗生两位圣地长老坐镇在此，维持此地的秩序，此刻，也都一头雾水地望着那骚动的人群，云里雾里，不知道他们到底怎么了。

眼前一花，杨开已与丽蓉现身。

两位长老连忙站起行礼。

“这里发生什么事了？”杨开示意他们不要声张，轻声询问。

“属下也不知道，自一炷香前有一个来求丹的武者加入到队伍中，与附近其他几个求丹之人说了几句什么之后，不少人便离开了。”罗生答道。

“那人在哪？”杨开询问。

“就是队伍最后面的那个。”罗生指了一下，杨开放眼望去，发现队伍最后面站着的是一位超凡境的中年人，一副精明的模样，双眸熠熠生辉，随着队伍中武者的不断离开，他也在慢慢地朝前靠近。嘴角边还噙着一抹得意的微笑。

“要不要属下去打探下情况？”罗生询问道。

“恩。”杨开点了点头。

罗生当即领命前去。

片刻后，神色古怪地走了回来，回禀道：“圣主，那家伙说。在来的路上发现了一个小玄界的入口，那些离开的人都是前往小玄界中探索去了。”

“小玄界的入口？”杨开低喝一声。

“恩，他说的言辞凿凿，看样子应该不是说谎。”

“既然发现了小玄界的入口，他为什么不进去探索。反而来到此地散播消息，让其他人前去，若是里面有什么好处，岂不是被旁人捞走了？”孟天飞一脸狐疑，“这家伙是不是有什么企图啊。”

“他说自己实力低微，孤身一人，不敢贸然进入。”罗生耸了耸肩膀。

杨开若有所思，脸色凝重，目光望向那人的方向，好一会才道：“打探清楚那小玄界的入口在哪里了么？”

“距离这里两千里左右的地方。在东边！”罗生指了一下。

“丽蓉，我们也去看看。”杨开立刻站了起来。

“圣主，要不要我通知大长老，让他也跟你一道前去？”罗生问道。

“不用了，我们只是去看看，而且如果我没猜错的话，那小玄界里面应该没什么好东西。”杨开一脸笃定，与丽蓉两人再次离开。

待到无人处，祭出飞天梭，化为一道青光。莜地消逝。

飞天梭上，丽蓉道：“主上你相信那个人所言？小玄界的入口向来隐蔽至极，一般不会被人发现的，他说的话很有问题啊。”

在这个世界上。存在着许多许多隐蔽的空间，那些空间有大有小，被世人称为小玄界。有的小玄界内寸草不生，什么都没有，有的小玄界内却居住着一些生灵，甚至有的小玄界内蕴藏着远古的遗迹。里面有着惊天的财富，一旦寻觅到，便能富可敌国，一辈子衣食无忧。

所以在通玄大陆上，有一些武者是专门寻找小玄界，历险探索，从中获得宝贝，以此为生的。

不过随着时间的推移，不被人发现的小玄界越来越少了，那些容易找到的入口都早已被武者进入，剩下的都是非常隐蔽的小玄界。

那个来求丹的武者说他发现了一个小玄界的入口，自然会引人怀疑。

但天下熙熙皆为利来，天下攘攘皆为利往，不免有些人为他言辞所惑，赶往他所说的位置前去查探。

若是真的存在小玄界，他们也可以进去寻觅，说不定能找到点什么。就算没有，也不会有损失。

“我知道，但是这一次恐怕不一样，他的实力不高，真敢散布这种谣言，等那些人回去也会要他的命，他一副精明的模样，怎么会自掘坟墓？”

听杨开这么一说，丽蓉忽然也觉得有些道理，点头道：“这么说，他真的发现了？他的运气可真好。”

杨开摇了摇头：“可能不关他的事，说不定那小玄界的入口自己打开了，他路过附近，才会被他发现。”

“自己打开？”丽蓉掩嘴惊呼，美眸莜地一亮，“跟圣陵的入口，星空之门的情况一样？”

“只是我的猜测而已，所以要去亲眼看看。”杨开点点头。

“不知道里面有没有什么好东西。”丽蓉不免期待起来。

“里面应该没东西的。”杨开失笑，“那人肯定已经查探过了，或者有旁人捷足先登，并非如他所说，因为实力低微不敢贸然深入。正是因为确定没有宝贝，所以才把消息散布出去，让那些排在他前面的武者离开，这样他就能减少等待求丹的时间了。”

“主上你观察的好仔细啊。”丽蓉有些钦佩地望着杨开。

“主要是那家伙双眼冒光地打量别人，一见有人离开队伍，便露出窃喜的表情。”杨开淡淡一笑，“他的心思都写在脸上了，我想看不出来都难。那些离开队伍的武者，也是利益熏心才没发现这一点的。”

说了一阵话，飞天梭已离开了九峰两千里。

青光莜地在半空中停下，杨开与丽蓉放出神念，朝四周扩散。

片刻后，杨开神色一震，御使飞天梭朝一个方向飞去。

十几息后，两人在一个漆黑的虚空甬道的入口前不远处现身。

正如杨开之前所料，此地已经被人捷足先登了，不少武者围聚在入口外，警惕地打量着四周，力量暗暗凝聚，一副生人勿近的模样。

杨开暗暗观察了一下，发现他们的实力都不高，只有神游境的水准，连个超凡境都没有，当即也不再隐藏，与丽蓉两人大步地朝那边行去。

“什么人，站住！”一看两人显露身形，守护在入口前的那些武者顿时如临大敌，其中一个厉喝吆喝起来，“此乃我陈氏家族禁地，外人不得擅闯，阁下如果再不停下步伐，我等便不客气了。”

“主上，要不要……”丽蓉征询地问道。

“温柔些。”杨开淡淡颔首。

一股无形的神识力量轰然自丽蓉的识海中迸发出来，所有围聚在入口处的武者刹那间双眸无神，全都怔在了原地，宛若没有看到杨开和丽蓉两人一般，任由他们从面前经过，径自地进了那入口处。

以丽蓉的手段，想要对付这些神游境武者，根本只是吹口气的事情，想要蒙蔽他们的知觉也太过简单，只是杨开没有下令杀人，丽蓉也手下留情了。

一直等到两人的身影消失在入口边缘，那些武者才蓦然醒转过来，四下打量，发现之前的一男一女已经不见了踪影，当即意识到对方的实力恐怖，惊出一身冷汗。

小玄界内，杨开和丽蓉悠然现身。

神念扩散开，发现这里有不少武者在活动的踪迹，四面八方，似乎在寻找着什么。

杨开再次祭出飞天梭，与丽蓉两人化为一道青光消失。

半个时辰后，重新回到了入口处。

这个小玄界内确实存在了一片遗迹，不过并没有生灵生活的迹象，那些武者应该都是后来进入的，正在那遗迹里寻觅宝贝的存在。

而且这个小玄界的面积也不大，约莫只有魔古堡那里的三分之一大小。

不过那个陈氏家族这一次应该收获不小，这个家族没有什么高手，厉害的武者也不过超凡境而已，只有寥寥几人，差不多跟当年的中都八大家相仿，从这片遗迹中获得的秘宝武典，都能成为家族壮大的资本。

“走吧，这里也没什么好看的了。”杨开轻轻地吸了一口气，与丽蓉两人又从入口处返回。

外面那些武者见这一男一女又一次出现，全都瞪大了眼珠子，不过再也不敢象刚才那般气势汹汹了，反而有些胆战心惊。

对方的手段太过惊人，他们也看出来了。

让他们稍微安心的，这一男一女并没有要与他们为难的意思，从小玄界走出后，径直地朝远方走去。

“对了，有不少超凡入圣境的高手正朝这边赶来，顶多半日就要抵达这里了，你们还是通知自己家族的高层，赶紧撤出小玄界吧，要不然可能会有血光之灾。”杨开回过头，好意地提醒一句，与丽蓉二人飘然离去。

直到两人的背影消失，之前冲杨开怒喝的那个武者才抹了一把头上的汗水，急急忙忙地钻进小玄界，显然是要去将杨开临走之前的话通知自己家族高层，让族长和长老们定夺。(未完待续。)

第九百二十章 没有丹炉？

? 九天圣地，杨开回来之后便立刻把徐汇找了过来，让他派人外出打探消息。

杨开也没告诉他要打探什么样的消息，只命他四面八方地派出不少弟子，吩咐他们留意经过之处有没有什么大事发生，并让这些弟子在一个月内赶回九峰。

徐汇照做，并没有多问。

从杨开的凝重脸色上，徐汇也嗅到一股不寻常的气息，圣主定是发现了什么，否则绝对不会如此行事。

几日后。

清晨，杨开来到了自己的房间，轻手轻脚地走到床边。

床上，夏凝裳依然闭眸凝神，娇躯一动不动，应该还在感悟消化炼丹真诀中的信息。

杨开静静地等了一阵，见她没有反应，这才闯进她的识海中。

似乎是察觉了杨开的到来，小师姐缓缓地睁开的眼睛，美眸弯成了月牙形，煞是好看。

“收获怎样？”杨开询问。

“差不多了，就差在实践中熟悉了。”夏凝裳轻轻颔首。

杨开点了点头，自己是以神识力量包裹炼丹真诀的信息，直接传送到了小师姐的神魂灵体中，以她对炼丹术的悟性和本身的资质，花费几日来将炼丹真诀吃透了解并不困难。

“走，我们现在就去动手炼丹，顺便给你介绍几位大师。”杨开咧嘴一笑，主动将神魂灵体退出。

下一刻，两人双双醒转。

那专门用来炼丹的厢房内，杨开与夏凝裳联袂走进。

五位大师早就严阵以待了，每个人面前都摆放了一个属于自己的炼丹炉，那些炼丹炉小巧精致，上面流淌着一道道荧光灿灿的纹路，个个不是凡品，全都是圣级品质的丹炉，也是诸位大师最重要的一件秘宝。

经过了十日的休息，五人此刻俱是精神抖擞，情绪高昂。神色期待。

见杨开现身，五位大师不由神色一震，微笑颔首。

常保将肥胖的身子依靠在墙边，打趣道：“这十日没炼丹。老夫倒有些怀恋炼丹的感觉了，小子，咱们就赶紧开始吧。”

杨开微笑道：“正有此意。”

“不过你炼丹归炼丹，带自己心爱的女人过来干什么，难不成一刻也不舍得分开？”何枫轻笑着。缓缓摇头：“年轻人啊，就是血气方刚。”

“你们等会可不要当着我们这些老家伙的面亲亲我我，我们年纪不都小了，场面太刺激的话会承受不住的。”洪方也大笑了起来。

夏凝裳被说的手足无措，一脸囧色，娇颜艳红，不停地拿眼睛朝杨开望去，有些无地自容的样子。

“来小姑娘，到老身这边来坐，别理会这几个糟老头子！”孔若羽亲切地冲夏凝裳招手。

夏凝裳看了看杨开。待杨开点头，这才走到孔若羽旁边盘膝坐下。

“很温顺的小姑娘，眸子也清澈无暇，未被这世道污染，杨开，以后可不能亏待了人家。”孔若羽语重心长地道。

“前辈放心，小子对师姐只有疼爱，绝不会亏待她的。”

五位大师神色一怔，似乎没想到杨开居然能当着众人的面，说出这般露骨的话来。不过若非发自真情肺腑。也不可能这般说。

当下认识到杨开对这个蒙面少女的感情之深，都面露赞许。

夏凝裳的双眸也不禁涌现出一抹幸福的神色。

“好了，闲话就不多说了，咱们这就开始吧。”杜万一直面含微笑。没有插嘴，直到此刻才开口道。

杨开冲外面吆喝了一句：“大长老！”

徐汇应声推门而入，神色严肃道：“属下等候多时了。”

一边说着，一边将一份份配置好的药材放了下来，开口道：“这是今日的二十份丹药的材料，就有劳圣主和几位大师了。待到傍晚时分，属下再来取丹药。”

“大长老，再去外面多拿十份丹药的材料进来。”杨开吩咐一声。

徐汇愕然：“多拿十份？”

五位大师也是惊愕地望着杨开，常保道：“小子，炼丹这种事也是要讲究劳逸结合的，如果状态不佳强行炼制的话，极有可能会失败或者炼制出来的丹药品质不好。你一个人一天能炼制十份，我们已经见识过了，可我们几个老家伙加起来也只能炼制十份而已。再多出来十份要如何处理？”

“是啊。若炼不出好丹，还不如不炼制。”杜万也谆谆善诱着，出色的炼丹师对自己炼制出来的丹药也是有严格要求的，如果品质不好的话，极可能败坏他们的声誉。

所以出色的炼丹师是不允许劣质丹流通到外面的，如果炼制出这种丹药，也会亲手毁去。

杨开看了他们一眼，失笑道：“几位大师说的道理我明白，不过不用担心，那多出来的十份丹药不用我炼制，也无需几位大师炼制。”

“那由谁来炼制？”何枫瞪大了眼睛，忽然朝徐汇望去，一脸的狐疑不定。

大长老连忙摆手，讪笑道：“大师不要看我啊，我只懂服用丹药，炼丹之道是十窍通九窍，还剩一窍不通。”

何枫微微颔首：“看你也不像会炼丹的样子。”

徐汇脸色一黑，暗道这些炼丹大师说话可真直接。

“杨开……”孔若羽若有所思，瞥了夏凝裳几眼，“你该不会是想说，那多出来的十份丹药，由你这位师姐炼制吧？”

此言一出，所有人都朝夏凝裳望去。

杨开呵呵一笑：“就是这个意思。”

“她也能炼制圣丹？”常保险些把眼珠子给瞪爆了，失声道：“不可能吧，她的年纪也就比你大那么一点点，就算打娘胎里学习炼丹术，也不可能有本事炼制出圣丹啊。”

杨开苦笑不迭：“我也没打娘胎里开始学习炼丹术啊……”

几位大师都望着他，有些愤愤道：“你不同，你有些不能以常理评断。”

“她是不是真的能够炼制圣丹？”

“老夫不相信。”

“小子你不要拿我们开玩笑啊，小心老家伙们跟你着急。”

这可是他们最精通的领域，也是最权威的领域，被杨开这个后起之秀给超越了也就算了，世上总有那么一两个奇才，若是再被他的师姐给超越，几位大师不知道心情会变成什么样。

肯定会很失落，甚至会受到打击，从此一蹶不振……

“我会的……”夏凝裳忽然出声。

杜万眉头一挑，蓦然回想起一事来，目光灼灼地盯着杨开道：“她就是你以前说过的，那位在炼丹术上比你还要厉害的师姐？”

以前在巨石城的时候，杨开曾经跟他随口说起过一位师姐在炼丹术上的造诣比他还要厉害，当时杜万还不怎么相信，可现在却是突然记了起来。

杨开颔首。

杜万深吸一口气，沉声道：“耳听为虚，眼见为实，就劳烦大长老再多拿十份材料过来吧。”

徐汇不再多说，赶紧离去。

不多时，又是十份材料被拿了过来。

厢房关闭，只剩下七人分散在各个地方，盘膝而坐。

五位大师都没急着着手炼丹，而是神光熠熠地望着夏凝裳，似乎是想知道这个小姑娘是不是真的如她自己所言，能够炼制出圣丹。

被五人这么一盯，夏凝裳不免有些怯怯地看了看杨开。

却发现杨开已经开始闷头炼制丹药了，不由地噘了噘小嘴。

“小姑娘，你用的什么丹炉，能不能拿出来让老身看一眼？”孔若羽和颜悦色地询问着，她见夏凝裳好像有些紧张的样子，有意缓解她心中的情绪。

“我没有丹炉。”夏凝裳轻声答道。

“没有丹炉？”五人齐齐震愕，常保低喝道：“没有丹炉如何炼丹？这臭小子果然是拿老夫几人寻开心，老夫还天真地上了他的大当，真是气煞老夫了。”

“休得聒噪！”孔若羽瞪了他一眼，又微笑地望着夏凝裳，“你炼丹不用丹炉么？”

夏凝裳轻轻颔首。

这下连孔若羽也不禁浮现出古怪的表情，虽然也有些不敢置信，但隐隐觉得眼神这般清澈无暇的小姑娘，心性也必定单纯，应该不可能说谎的。

耐心道：“那你平时是怎么炼丹的，现在炼制一番我们观摩下如何？我们几个对别的没什么兴趣，就是对炼丹术痴迷的很，也很想见识下不用丹炉炼制圣丹的手段。”

夏凝裳依然点头，缓缓地闭上了美眸，似乎是在平稳自己的心情。

片刻后，待她再睁开双眼的时候，几位大师赫然发现这个小姑娘的气质在一瞬间发生了翻天覆地的变化。

原本的夏凝裳是娇羞无限，可是现在，她却散发着一种叫自信的气势，那眼神中没有一丝慌乱，举手投足间也沉稳至极。

一份炼丹的材料被她拿到了面前，一株一株的药材检查着，一丝不苟。

“圣丹的材料……”孔若羽轻声嘀咕着，“一上来便盯上了圣丹的材料，难道真的能够炼制？”

五位大师都一瞬不依地关注着夏凝裳。

可小师姐再无紧张之意，此刻的她似乎遁入了另外一个世界，面前只剩下那一份圣丹的材料，除此之外，再无他物。

莜地，夏凝裳的体内迸发出一股柔和的力量。

感受到这股力量的瞬间，五位大师全都目瞪口呆。(未完待续。)

第九百二十一章 被打击了

? 让五位大师目瞪口呆的，并非夏凝裳力量的强大。

她虽然是超凡三层境，但大师们却不在意，只当她跟杨开一样，是个修炼武道的奇才。

关键的是，她体内力量的属性，并非火属性，也不是阳属性。

无论是炼丹还是炼器，都必须要用灼热的力量，融合药效和矿物的精华，才能够让丹药和秘宝淬炼成自己想要的形状，也能发挥出材料的作用。

所以炼丹师和炼器师，修炼的必定是火属性或者阳属性的功法，体内的真元也是要有炎热的力量。

而夏凝裳迸发出来的力量中，却只有一股非常柔和的，贴近自然的气息。

这要如何炼丹？五位大师全都愣住了。

可是下一刻，他们便齐齐震骇起来。

那一株株圣级药材被无形的力量包裹，悬浮在夏凝裳面前，在那股柔和贴近自然的力量下，这些药材居然全都分解开来，药物的精华凝结到一起，形成了一滴滴精纯无比的药液，那些无用的杂质却全都被摒弃在外。

夏凝裳身躯不动，只有体内的力量不停地动用着，两只芊芊玉手也捏着稀奇古怪的印诀，朝那些药材上打去。

大师们的神色变幻纷呈，每个人都涌现出不可置信的表情，一瞬不依地盯着夏凝裳，生怕错过她任何一个动作。

以五位大师的眼力，自然可以看得出来，眼前这个小姑娘在炼丹术上，有着极深的造诣，她在凝练药液的手法和细节的处理上，已经到了一种炉火纯青的地步，即便让他们亲自动手，恐怕也不见得比夏凝裳处理的要好。

那一株株药材中的药效，没有一丝一毫的浪费，在她那神妙的手法下。全部被凝练出来，渐渐汇聚。

一滴又一滴的药液，如珍珠般悬浮在夏凝裳面前。

玉指点出，体内的力量连贯地迸发出来。夏凝裳以指为笔，以真元为墨，在那空中刻画出一幅幅精妙的灵阵图。

速度快到了极限。

众人敏锐地发现，她所用的灵阵图，跟杨开所用的几乎一模一样。分明是出自同一人教导的缘故。

渐渐地，五位大师被牵引住了心神，全都屏气凝声，不敢发出丝毫声响，惟恐打扰到了夏凝裳。

他们已不再怀疑夏凝裳是否能够炼丹，眼前那神奇的一幕已经很好地说明了这个问题。

不会炼丹的人，不可能懂得炼丹的灵阵，也不可能这般完美地淬炼出药液来。

而且，夏凝裳的炼丹手法，有一种唯美的感觉。让他们看得如痴如醉，忘却地自身的存在，跟随着夏凝裳的动作，五人全都发现，自己似乎掉进了一个神奇的世界——那是属于炼丹术的世界。

一条康庄大道就在自己脚下，前方一片光明。

这一刻，每个人都觉得自己的灵魂得到了洗礼，浸淫了百年时光的炼丹术，似乎有了升华的迹象。

渐渐地，复杂繁奥的灵阵图成型。那一道道纹路闪烁着光芒，牵引着那些药液，汇聚到正中心的位置。

清晰可见地，那些药液彼此间融合冲突。发生了可喜的变化，隐隐出现了一枚丹药的雏形。

五位大师全都瞪大了眼珠子，模样激动。

他们炼丹这么多年，可从来没有哪一次，清晰地见到一枚丹药在自己的眼皮子底下成型。

他们炼制出来的丹药，全都是在丹炉里形成的。肉眼根本无法看到，只有在丹成的时候，才能见到丹药的真面目。。

直到这一刻，他们才知道，丹药的成型居然如此牵人心神，如此壮魄夺目，宛若一个新生命的诞生，那丹药内散发出勃勃的能量气息。

大师们心绪起伏，几乎无法言语，全都伸长了脖子，似乎是想靠得更近一些，观察的更仔细一点。

丹药一点点呈现出漂亮的模样，大师们的心神也灌入到了丹药中，随着它的诞生而紧张万分。

许久之后，扑鼻的丹香忽然弥漫开来，让所有人都精神一震，感觉心头的一块大石落了下来，身心一片放松。

夏凝裳伸手一捞，将面前的丹药抓在手上，修长白皙的手指捏着它，仔细打量了一会，黛眉微微皱起，似乎有些不太满意的样子，不过还是将它装进了事先备好的玉瓶之中。

与此同时，杨开那边也炼制出一枚圣丹，伸手一拍丹炉，圣丹飞出，精准地掉落到他手上的瓶中，被他封好。

两股有着微妙不同之处的丹香弥漫在这厢房之中，让人神清气爽。

房间内一片静谧，针落可闻，唯有五位大师的胸腔内，传来激烈的心跳声，咚咚有力。

夏凝裳这才从炼丹的世界中醒转过来，一抬头，便见到五双眼睛，如在雪地里觅食的饿狼般盯着她不放。

“几位前辈……”夏凝裳吓了一跳，说话的时候连忙将求救的目光投向杨开。

杨开咧嘴一笑，知道他们现在震惊度过，还有些没缓过神，开口道：“几位大师现在相信小子的话了吧？”

杜万看了他一眼，苦笑点头：“真是百闻不如一见啊。”

众人也终于回过神来，常保皱着眉头，一脸不解的样子：“可是我还没想明白，她没有火属性和阳属性的真元，如何凝练药效？不用丹炉也就罢了，可这真元的属性不对劲啊。”

“我也不太清楚，难道炼丹并非需要灼热的力量？”何枫也不断地摇头，看夏凝裳炼丹一次，虽然收获巨大，却也颠覆了他们长久以来对炼丹术的认知，导致他们现在有些怀疑自己掌握的知识了。

孔若羽一副若有所思的模样，想了许久才道：“你们有没有听说过，这天下间有一种特殊的体质，是专门为炼丹而生的？”

“特殊的体质？”杜万神色一震，蓦然也记了起来：“你是说……”

“药灵圣体？”洪方失声惊呼。

“不错，就是药灵圣体！”孔若羽目光灼灼地看着夏凝裳，“这位小姑娘可能就是药灵圣体之身。”

“如果是这样的话，那就能解释她为什么可以不用丹炉，也无需灼热的力量便能炼丹了。”杜万点头赞同。

身为顶尖的炼丹师，几位大师自然对药灵圣体有所耳闻，知道这种特殊体质的神奇之处，将之与夏凝裳的表现对比下来，越发地肯定了这个猜测。

“小子，你这个师姐是不是体质特殊？”常保向杨开确认道。

杨开微笑颔首。

“怪不得，原来是那传说中的体质。”

几位大师的眼神愈发明亮了，望着夏凝裳，犹如望着炼丹界最大的瑰宝，神色亲和的一塌糊涂。

“你们这师姐弟二人，真是会打击人啊。”杜万苦笑不迭，“老夫现在对炼丹术都没什么自信了。”

“是啊，我也怀疑自己白活了这么久。”何枫也是一副受不了的样子，叹息不止。

“不过真的比较起来，小子还不如这个小姑娘啊。”洪方大笑，“同是炼制圣级丹，单是时间上，这小姑娘便胜了一筹。”

杨开耸耸肩膀：“没办法，师姐在炼丹术上的造诣一直都比我厉害。”

“不是的，师弟好像学习炼丹术没多久，以前他还不会炼丹呢。”夏凝裳连忙摆手。

“你们就不要互相称赞了，赶紧继续炼制吧，今日有三十份丹药需要炼制呢。”常保迫不及待地想要再观摩一番，不迭地催促起来。

“是啊，不过先说好，被你们打击了一番，我们几个老家伙今日就不炼制了，免得浪费药材。”何枫补充道。

“行吧，今日这三十份丹药，就交给我和小师姐了。”杨开与夏凝裳对视一眼，会心一笑，不再多言，继续投入到炼丹大业之中。

时间流逝。

五位大师一直围聚在夏凝裳身边，不放过她手上动作的任何一个细节，杨开那边根本无人问津。

他们观摩杨开炼丹有一段日子了，如今多了一个夏凝裳，自然是不愿意错过这些新手法。

杨开也乐得如此，夏凝裳更是欢欣鼓舞。

她之前没有多少圣级材料练手，现在来了九天圣地，再也无需为材料而发愁了，当下不遗余力地炼制起来。

而且身负药灵圣体的特殊体质，她在炼丹的时候，比打坐修炼能够提升的实力要迅捷无数倍。

夏凝裳自己以前也说过，她炼丹就是修炼，根本察觉不到疲惫。

一直忙碌到傍晚时分，三十份丹药终于炼制完毕，杨开都感觉到有些心神憔悴，反观夏凝裳却是神采奕奕，一副意犹未尽的模样。

徐汇前来，将那三十份丹药取走，带出圣地，交给在九峰外等候的武者们。

那些武者们赞不绝口，纷纷称赞圣地大师手段了得，修养了十日之后，炼制丹药的份额居然一下暴增了好多。

这让那些在排队等候的求丹之人也欣喜万分。

圣地大师每日炼制的丹药数量增加，他们需要等候的时间便会更短一些。

此刻，杨开，夏凝裳和五位大师都已回到了自己的房间中，闭目打坐，感悟今日所得。

第二日，继续如此。

直到三日之后，五位大师才开始动手炼丹，在炼丹的过程中实践自己的心得。

厢房内，无时无刻不是丹香弥漫，一枚接一枚的灵丹圣丹出炉，场面喜人。(未完待续。)

第九百二十二章 寻找

? 时间一晃，便是一个月后，被徐汇派出去打探消息的圣地弟子纷纷赶回，倾听了他们的汇报之后，大长老也隐隐意识到这个世界似乎是发生了什么变故，当即赶往圣主苑求见杨开。

杨开也早就等着这一日的到来，所以并没有去炼丹。

大殿内，徐汇表情古怪地道：“圣主，那些派出去的弟子经过一个月的长途跋涉，打探沿路所过地方发生的种种大事，发现了一个很奇怪的现象。”

“什么？”

“整个大陆，突然出现了很多通往不同小玄界的入口！”

杨开眼帘一缩，表情凝重起来。

自圣陵的入口开启，星空之门打开，两千里外出现了小玄界的入口这三件事发生之后，杨开心中就隐隐有一个不好的猜测，所以才会让徐汇派出弟子外出探查。

而探查出来的结果，跟他的猜测基本一样，让他嗅到了一些不安的气息。

徐汇继续说着：“通过弟子们的走访查探，发现那些通往小玄界的入口似乎都是在同一个时间开启的，而且是自行打开，这段时间，整个大陆的武者都陷入了一阵进入小玄界寻宝的热潮，数不清的人前仆后继，进出不同的小玄界，不过弟子们说，大多数小玄界内都是空无一物，也没有生命的气息，偶有那么一两个倒还真有些上古遗迹和宝贝。”

“有没有查清楚，那些入口都是什么时候开启的？”

徐汇点头：“好像是一个半月前的样子。”

一个半月……愈发证实了杨开心头的狐疑，这个时间正是杨开将梦无涯和夏凝裳救出来的时间。

那大魔神的分神所在的诡异空间，该不会真的跟这些小玄界有关系吧？

大魔神说过，那个地方是整个大陆的中枢，如果毁去的话，会有想象不到的事情发生。

他当时说的，难道就是指现在的情况？

正因为那个地方是大陆的中枢，所以那里被毁之后，大陆各地隐蔽的小玄界才得以重现人间。可是。这似乎也不是什么坏事，大魔神的分神为何一副慎重的模样？

而且他当时说话的语气，也宛若有什么大灾难要降临一般，让杨开很是在意。

眼见杨开的表情阴晴不定。徐汇也不敢多话，站在一旁等待指示。

许久之后，大长老才试探性地询问道：“圣主，我们圣地要不要也去寻找探索小玄界？说不定会有些意外的收获，弟子们这段时间修炼的也差不多了。是时候该出去走动走动了。”

杨开抬头看了看他，沉吟了一阵，忽然点头道：“可以，圣地弟子可以随意外出，寻觅探索小玄界，不过让他们帮我关注一些消息。”

“圣主请示下！”

“若是哪个小玄界内出现了中都，苍云邪地，天狼国之类的地方，第一时间汇报，不得耽搁！”

“是！”徐汇没有多问那些地名都意味着什么。只看杨开的脸色就知道，这些地方对他肯定很是重要。

“另外，帮我把巫劫找来，就说我有事要请他帮忙！”杨开又吩咐一句。

大长老这才恭敬退下。

端坐在大殿的椅子上，杨开心绪起伏。

这一次的事情虽然出人意料，但说不定是个机会——返回中都的机会。

一直以来，他都很牵挂在中都那边的亲人，可是却始终找不到回去的路，以前漂泊不定，实力低微也就算了。现在好不容易安定了下来，手上也掌握了庞大的力量，他自然是想将自己的亲朋好友也带到这边来，让他们享受更好的修炼环境。

这一次。整个大陆隐蔽起来的小玄界的入口都统统自行打开了，那些入口中，肯定会有一些通往他出身的那个世界。

因为中都那边严格说起来也算是一个小玄界。

不过跟其他的小玄界略有不同，中都那边的世界比较大。

如果有什么居心不良的圣境强者前往中都那边，以八大家的底蕴，根本无法抵挡。

他必须尽快找到归途。先别人一步返回中都。

一个时辰后，巫劫急忙赶来。

杨开拜托他动用幽冥宗现在的力量，帮他留意中都的消息，巫劫满口答应下来，赶紧回去部署。

自从跟杨开攀上关系之后，巫劫的幽冥宗就顺风顺水起来，对杨开的要求，他自然不会拒绝。

做完这些之后，杨开与夏凝裳叮嘱了一声，独自一人祭出了飞天梭，化为一道青光消失在九峰之中。

一日之后，他出现在了天霄宗。

绮秀峰中，他找到了绯雨师叔，同样拜托她动用天霄宗的力量，帮他留意情报。

没做多久的耽搁，杨开再次离开。

两日后，龙凤府。

龙阁之中，身为龙皇的孙玉盘膝而坐，修炼着龙凤府内最珍贵的武技秘典。

自从几年前孙玉成功进入龙谷禁地，开启了龙皇传承之后，他便成了整个龙凤府最让人瞩目的存在。

府主陈州和诸位长老也将他当成了振兴宗门的最大希望，给他提供最好的修炼环境和充裕的物资。

距离他从龙谷中安全出来已经过去一年半之久了，这段时间孙玉的修为也有一些进步，不过并不能让他自己满意。

因为当年孙玉进入龙谷中，花费了两年时间，从真元境七层的修为暴涨到了神游境七层，横跨了一个大境界。

可现在一年半下来，他才只成长到神游境顶峰样子，实力进展缓慢的有些让人失望了。

不过因为他龙皇的身份，府主和长老们也不会多说什么，只耐心等候他一飞冲天的那一刻。

唯有孙玉自己心里清楚，真正的龙皇另有其人。

在龙谷内的两年时间，他的实力增长迅速，那是因为那位前辈的教导。那位前辈走后一年多，孙玉勤勉修炼，也只能保证自己的实力增长速度比常人要快一些。

可这样的速度，无疑让府主和师傅有些失望。

再加上这段日子，府主一直张罗着要帮他寻觅凤后一事，孙玉烦不胜烦，只能闷头闭关。

寻觅凤后的事，就此搁浅。

正在打坐间，孙玉忽然心生警兆，冥冥之中感觉似乎有一双眼睛正在关注自己，而屋内的气息也变得与刚才不太一样了。

霍地睁眼，厉喝一声：“谁？”

面前正站着一个人，笑眯眯地望着他，神色亲和，赞许道：“警觉性不错，看样子成长不小啊。”

听到这人的声音，再看看他的体型和样貌，孙玉大喜过望，连忙起身，低喝道：“杨前辈？”

杨开轻轻颔首。

“您怎么来了？什么时候来的？”孙玉激动无比，窜到杨开面前问道。

“刚来。”杨开随口答道，“说话小声点，外面有两个超凡境看守此地呢。”

“哦。”孙玉瞅了一眼外头，不由地缩了缩脖子，也压低了自己的声音，殷勤地搬了张椅子过来：“杨前辈您坐。”

待到杨开坐下，又恭敬地给他倒了杯水，然后垂手站在一旁，笑容满面地望着他，宛若见到了自己最亲切的人。

神念在孙玉身上转了一圈，杨开轻轻颔首：“修为进展不错，这段时间刻苦修炼了吧？”

孙玉面色一苦道：“杨前辈你就别取笑我了，这点进展，比起一般人来说可能很好，但是跟府主和师傅寄予在我身上的期望比较起来，却差得太多了，而且，我自己也不满意。”

“不急，实力是慢慢成长起来的。”

“杨前辈，你什么时候能跟府主言明一切啊，这段时间我的压力好大啊。”孙玉苦着脸道。

“我明白。”杨开点了点头，“不过现在还不是时候。”

突然从一个很普通的弟子变成了整个宗门的希望，可能在最开始的时候，孙玉会窃喜不已，享受那种万众瞩目的感觉，但是等他明白压在自己肩膀上的重担之后，便能体会到什么叫不在其位不谋其政了。

压力大，是正常的。

“再过一段时间吧。”杨开安慰着，他准备等将苏颜找回来继承凤巢那边的凤后传承，再跟龙凤府的人言明此事，到时候龙皇凤后一并出现，想必他们也会欣喜地接受。

“那杨前辈这次来，有什么事么？”

“确实有一事要你帮忙。”杨开的脸色严肃起来，将拜托巫劫和绯雨师叔的事又跟孙玉讲了一遍。

孙玉自然不会推辞。

半日后，龙凤府众多精英在府主陈州的号令下，四面八方地出动。

杨开已与孙玉辞别，离开了龙凤府，站在飞天梭上，神念放开，关注着四周的动静。

他动用了一切可以动用的关系，只为能尽快地打探到中都那边的消息。

本来他是想再去水神殿一趟的，不过想想还是作罢，水灵知道自己的来历，如果他们那边真的发现了通往中都世界的入口，无需自己去说，水灵也会派人将消息传递到九天圣地来的。

急速飞行中，杨开神念外放着，一旦察觉附近有什么虚空之力的波动，便会立刻前去查探，看看是不是有小玄界的入口，如果有的话，直接进入其中，看看那小玄界是不是生养自己的土地。

一次次的失望，一次次的扑空，让他心急如焚。

中都八大家在那边首屈一指，但是与通玄大陆这边比较起来却根本不算什么，如果真的有什么势力发现了那里，看上了那里，说不定会大动干戈。(未完待续。)

第九百二十四章 等着瞧

? 九峰外，杨开左拥右抱，怀里两个一模一样的美女，旁边还站着一个蒙着面纱的小师姐。

负责看守这片地方的圣地弟子直把眼珠子都瞪了出来，一脸的佩服艳羡，心想圣主就是圣主啊，手段当真了得，连这般俏丽的姐妹花都一并征服了，实乃男人之楷模。

“差不多就行了啊，你们两个搞什么呢。”杨开险些被搂得喘不过气来，胸口处传来的惊人柔软让他好一阵心猿意马，连忙在这两个女子的腰间摸了一把。

姐妹两人这才将他松开，一起咬牙切齿地瞪着他。

“干嘛？”杨开一脸警惕，“是你们自己送上来的，又不是我要吃你们豆腐。”

“多年不见，你还是这么让人恼火啊。”那气质妩媚的女子轻哼一句，“妄我们这些年一直记挂着你的安全，原来你都已经在这里当了什么圣主，白白地担心了这么久。”

“你们担心我么？”杨开愕然地望着她们，“那我可真够荣幸的。”

“我才没有……是媚儿老是念叨着你。”那女子脸色一红，失口否认。

“姐姐有的。”

“没有。”

“好了好了，你们不要一见面就拌嘴了，进去再说吧。”夏凝裳也回过神，在一旁道。

杨开这才咧嘴一笑，冲那姐妹两人招手道：“跟我来吧，到了这里就不要把自己当外人。”

“我才不会。”姐姐哼了一声，拉着妹妹跟与夏凝裳一道，率先朝九峰内行去。

杨开失笑地摇着头，凝视着她们的背影，脸色渐渐严肃起来。

那姐妹二人，赫然就是血战帮的胡家姐妹，胡娇儿和胡媚儿。

因为这段时间杨开一直在打探中都那边的情报，所以当听到大长老汇报说有一对双胞胎来找他的时候，他的脑海中不由自主地就浮现出了胡家姐妹的身影。

随后大长老的一番话，也证实了他的猜测。

当年在传承洞天内。杨开和苏颜两人得到了最后的传承，也就是龙凤府的传承。

可胡家姐妹也自有机缘，得到了一套同气连枝神功。修炼了这套神功，两人的生命气息和力量波动能完全一致。

她们会出现在这里。那就意味着中都那边与通玄大陆真的已经连通了，或许已经发生了让自己担忧的事情。

“圣主……那两位姑娘……”徐汇在一旁期期艾艾，有心想打探下那双胞胎的来历和杨开的关系，又觉得自己太过八卦了。

“不是你想的那样！”杨开斜了他一眼。

“属下明白。”徐汇连忙点头。

进了九峰，姐妹二人一边走一边查探四周。不断地发出惊叹声，九天圣地即便是在通玄大陆上也算是顶尖的势力，九峰内景色宜人，灵气浓郁，根本不是中都那边能够比拟的。

来到这里，顿时让她们有一种大开眼界的感觉，姐妹两人就像是两个村姑进了繁华的大城池般，看的目不暇接。

圣主苑，夏凝裳安排姐妹两人落座，杨开亲自给她们倒了杯茶水。安灵儿又端来了珍稀的灵果果盘，殷勤招待。

胡家姐妹两人似乎很久没有好好休息过了，俏脸上也尽是疲惫之色，一身力量也消耗不少，嗅到那些灵果的香味都有些食指大动。

胡娇儿毫不客气地拿起两个，递给胡媚儿一个，然后大口吃了起来。

杨开和夏凝裳陪坐在旁，等待她们恢复。

接连吃了好几个灵果，二人似乎才恢复过来，杨开这才道：“看你们一身风尘仆仆的。是不是赶了很久的路？”

胡家姐妹一起点头：“差不多三个多月。”

杨开轻轻地吸了口气：“辛苦你们了。”

她们两人如今的实力是超凡一层境，接连赶路三个月，力量消耗的确实不轻，会这般疲惫也在所难免。

“杨开。你得赶紧回一趟中都，那边可能发生了一些事情。”胡娇儿忽然眉头一皱，低喝道，模样焦急。

“我知道。”杨开轻轻颔首。

“你知道？”胡家姐妹愕然地望着他。

“老实说，最近一段时间，这边也发生了一些事。我也一直在打探回去的路，却没有找到，正巧你们今日找来了，仔细跟我说说，你们是怎么到这里的。”

胡家姐妹对视一眼，胡娇儿道：“你还记不记得传承洞天开启的地方，那是我胡家的一处矿场所在之地。”

“当然记得。”杨开点点头。

“差不多三四个月前的样子，那边忽然出现了一些怪异的现象。”

听了胡娇儿的讲述，杨开这才明白她们姐妹二人为什么会来到通玄大陆，又为什么会万里迢迢地找到九天圣地。

三四个月前，那片曾经出现传承洞天的地方，忽然多出来一个漆黑的洞口，胡家姐妹接到底下的弟子通报，联袂前去查探。

因为在如今的血战帮，乃至整个天下，胡家姐妹的实力都算是顶尖的。

正因为对自己的实力有些信心，所以胡家姐妹便不畏凶险，进了那漆黑的洞口，欲要仔细打探一番。

毕竟那里曾经出现过传承洞天，她们误以为那洞口跟传承洞天差不多，却不知道那是通往通玄大陆的虚空甬道的入口。

一不留神便来到了通玄大陆。

姐妹二人在附近查探了两日，发现这里的世界跟她们猜想的完全不一样，居然有许多武者活动的痕迹，而且那些武者当中，有不少连她们都看不出深浅的高手。

当下心里清楚，来到了一个不得了的地方。

正准备顺着原路返回血战帮的时候，却惊骇地发现，来的时候通过的那个入口已经被一个势力的武者包围了。

那个势力内强者层出不穷，姐妹二人势单力孤，根本接近不了，稍一靠近便被人威慑恐吓逼退。

不得已之下，两人只能在附近逗留，想看看能不能找到机会返回。

却一直没法称心如意。

这个时候她们想起了十年前离开中都的杨开，本着死马当活马医的心态，四下打探杨开的消息，想知道他是不是也在这个世界，如果在的话又有没有什么办法能够返回中都。

并没抱多大指望，哪知道一问便问出来了。

当今世上，九天圣地的威名无人能及，圣地之主杨开的名字也广为人知。

一番打探，发现九天圣地圣主的年纪和样貌，与自己认识的很是相似，于是便急急地朝九天圣地赶来。

姐妹二人之所以在见到杨开的时候那么激动热情，完全是因为这个杨开真的是她们认识的那个，让她们心中悬挂好几个月的包袱一下子落了地，才那么失态。

“我也没想到你真是这个地方的圣主，不过现在好办了，你既然执掌一处圣地，肯定有能力跟那个势力沟通一下，让他们不要伤害到血战帮和中都那边的人对不对？”胡娇儿殷切地望着杨开，将所有的希望都寄托到了他身上。

“你们还记不记得来路？那个把你们赶走的势力又叫什么？”

“来路不怎么记得了……”胡娇儿缓缓摇头，“这个地方实在太大了，不过我听附近的武者说，那个势力好像叫什么逍遥神教。”

“逍遥神教？”杨开眉头一皱，隐约觉得自己在哪里听说过。

“这个地方可不近。”一直坐在旁边聆听的安灵儿插嘴道：“这两位姑娘应该是绕了点路，要不然两个月内应该可以抵达我圣地。”

“你知道这个势力？”杨开将目光转向她。

安灵儿抿嘴一笑：“圣女所学很杂的，自然包括天下势力的强弱和位置分布。这个逍遥神教势力也不算弱，有几位入圣境高手坐镇，最厉害的一个，应该是入圣两层境。”

“那就是与我圣地相当！”

“可以这么说吧。”安灵儿微笑点头，“不过论名声和威望，自然无法与现在的圣地比较，但也不可小觑。”

听她这么说，胡家姐妹的脸色变得凝重起来。

在她们看来，这个九天圣地已经相当强横了，却也只能与那个逍遥神教打成平手，也不知道能不能依靠此地的力量，化解中都那边的危机。

“那就看他们识相不识相了，若是他们识相，我自然会好好地待他们，若是他们不识相……”

“那你又如何？”

“等着瞧！”杨开咧嘴一笑，眼中寒光绽放，如利剑般摄人心魂。

胡家姐妹的美眸莜地明亮，泛着异彩。

这个男人，还是和当年一样的强势啊！

任何敢小瞧或者敌对他的人，都会付出及其惨重的代价。

姐妹二人的心瞬间放松，暗暗觉得只要杨开出马，就无需再担心宗门那边的情况了。

一股神念莜地从杨开的识海内扩散开，片刻后，大殿外响起了一阵阵衣袂猎猎的声响。

圣地六大长老，古魔一族四位统领齐齐现身。

“圣主。”

“主上！”

众人纷纷行礼，神色郑重地望着杨开，不知道他为什么会将圣地内所有高层都召集过来，但也隐隐嗅到了一股不同寻常的气息。

感受到过来的十个人的强横，胡家姐妹大气都不敢喘一口。

在中都那边的世界，她们的实力顶尖，姐妹联手，几乎可以说是无敌天下，但是此刻她们却惊骇地发现，站在这里的任何一个人，都不是她们能够抵挡的。

芳心震骇的同时也为杨开手上掌握的力量感到振奋。(未完待续。)

第九百二十七章 杨开回来了？

? 虚空甬道的入口处，一个接一个风雨楼的弟子被押送出来，目光昏暗，每个人都是一副受了奇耻大辱的模样，睚眦欲裂。

那个逍遥神教的武者站在于淳面前汇报，却发现于长老一点反应都没有，心中感到很奇怪。

“你们教主这般说的？”杨开眯着眼睛，望向那个弟子。

“你是何人？”那弟子扫了杨开一眼，发现他面生的很，皱眉问道。

杨开咧嘴一笑：“我是什么人不重要，我问你，你们教主是这么吩咐你安置这批人的？”

“是啊，有什么问题么？这群蛮夷之徒相当不老实，居然还妄想反抗，不过在杀了一些人之后，他们也只能乖乖合作了。”那弟子理所当然地答道，他见杨开大刺刺地站在这里，以为是神教的客人，自然是有一说一，有二说二。

“好。”杨开轻轻点头，眼中寒光四溢，如刀锋般冷冽。

“主上……”似乎是感受到了他的杀机，丽蓉的脸色也变得冰寒，征询地呼唤了一句。

“全杀了！”杨开低喝一声。

丽蓉和寒菲微微颔首，一言不发，滔天的魔气从体内涌出，让这天地蓦然变得漆黑无比，见不到一丝光明。

所有人都在刹那间感受到一股浓浓的死意从心间流淌而过，与此同时，还有一种冷彻心扉的冰寒。

没听到一点打斗的声音，也无人惨叫惊呼。

短短十息功夫，待到那遮蔽了天地的黑暗逝去，光明重返的时候，所有与逍遥神教有关系的武者全都僵硬在原地，生机消泯，每一个人都瞪大了眼珠子，双眸赤红，宛若在死前见到了什么恐怖的事情。

那五位入圣一层境的武者到底实力雄浑一些，即便是被丽蓉的气场禁锢。也没有立刻死亡。

回光返照般，那于淳盯着杨开，咬牙道：“你竟然……”

他似乎直到此刻才认识到杨开的狠毒，一言不合。立刻便下杀手，不留一点余地。

咔嚓嚓……

一阵清脆的声响传出，五位入圣境，有一个算一个，浑身被冰晶覆盖。刹那间变成了冰雕。

寒菲打了个响指，那五具栩栩如生的冰雕轰然爆碎，化为五团荧光，散落在这天地间。

从虚空甬道里走出来的那些风雨楼的弟子吓傻了，全都脸色惨白地望着这匪夷所思的一幕。

他们深知把自己等人抓来的这些武者的强大，可这些看似强大的不能抵挡的敌人，在另外几个人面前居然毫无还手之力，被他们如捏蚂蚁一般捏死了。

那这几个人又有着怎样通天彻地的修为？

惊恐的同时，又心情振奋，全都朝杨开一行人望了过去。

很快。不少风雨楼的弟子眼中迸发出惊讶的表情。

“是胡家的那两姐妹！”

“是她们找来的帮手？”

“咦，那个领头的男人，看着好眼熟……”

“是啊，我也觉得有些眼熟，似乎什么时候见过他。”

一阵阵窃窃私语，在风雨楼的弟子中蔓延，有人开始大力地吆喝胡家姐妹二人，向她们道谢，也有不少人狐疑地打量杨开，更有人已经认出了他的身份。内心中翻起了惊涛骇浪。

地面上的某一处，杜忆霜搀扶着方子奇，缓缓站了起来。

杨开大步地朝那边走去，嘴角边噙着一抹微笑。

待看清他的模样之后。杜小妹不由地掩住了小嘴，惊呼一声，方子奇更是一副见到鬼的模样，双眼发直地盯着杨开不放，嘴巴张得老大。

“方兄，久违了。”杨开来到他面前站定。挥手解开了他体内的禁制，轻轻颔首。

方子奇不出声，依旧一瞬不依地盯着杨开，忽然轻声道：“霜儿，捏我一把看看。”

“捏你干什么呀？”杜忆霜愕然地问道。

“我想知道，这是不是在做梦！”

杜忆霜哭笑不得：“师兄，这不是梦啊……”

“那也就是说，站在我面前的这个人，真是杨开？”

“不是我还能是谁？”杨开也乐了，之前的阴霾心情一扫而空，放声大笑起来。

“杨兄，你总算是出现了。”方子奇不由地流露出如释负重的表情，用力地握住了杨开的手，急切道：“快回凌霄阁，我们三个宗门都被人欺负了。”

杨开点点头，眯起了眼睛：“我就是为此事而来的，闲话等会再说，这里不安全，你们还要跟我再回去一趟。”

方子奇重重地点头，咬牙道：“确实要回去！”

丽蓉挥了挥手，一股柔和的力量以她为中心迸发出来，所有被禁锢了力量的风雨楼弟子，在这一刻都恢复了自由。

“寒菲你和史坤长老殿后，我与丽蓉先过去了。”杨开说了一声，带着丽蓉当先朝那虚空甬道冲去。

才刚飞到入口前，又有一个逍遥神教的弟子从那边现身，还没弄明白情况，迎面便见到了一只大手朝自己当头罩来，根本连反应的时间都没有，便直接爆成了一团血雾。

沐浴在这鲜血之中，杨开的血液沸腾，心头之火熊熊燃烧，闪进了虚空甬道内消失不见。

失重感传来，片刻后，眼帘一花，与丽蓉两人已经出现在一片矿区上方。

是血战帮的那片矿场。

底下有不少人围聚在一起，分成了三个团体。

凌立在半空中，杨开把眼一扫，顿时确定了这三个团体是以附近的三个宗门为单位的。

每个人的力量都被禁锢了，最靠近虚空甬道的是风雨楼的人，正在那些逍遥神教弟子的喝骂鞭挞下，身不由己地通过虚空甬道。

血战帮和凌霄阁的人，还在等候。

杨开一眼便在凌霄阁那边看到了一张张熟悉的面孔。

逍遥神教的人对待这三个宗门的态度相当恶劣，此刻，凌霄阁的几位长老似乎是在与逍遥神教的几个弟子争辩着什么，大声嚷嚷，那几个弟子手持着带刺的长鞭，不断地朝几位年迈的长老身上抽打过去，让他们皮开肉绽。

而被几位长老护在中间的，是一个青年，那青年的待遇与旁人似乎有些不同，不但被禁锢了力量，还被捆绑住了身体，一身的累累伤痕，瘫坐在地上，目光仇视地望着那几个逍遥神教的弟子，双眸赤红，却无力反抗。

苏木！

杨开眼帘一眯，虽然不知道他为何受到这种待遇，却也不由分说，体内力量涌动，一柄光芒灿灿的长矛出现在手上，狠狠地朝下掷去。

咻……

破空声响起，诛天矛直接洞穿了一个正在鞭挞凌霄阁长老的逍遥神教弟子的身躯，狂暴的力量将他的身体炸得四分五裂，八方飞溅，气势凌厉至极。

那几个站在他身边的同伴躲避不及，劈头盖脸被打的浑身窟窿，鲜血直流，倒地毙命。

喧闹的声音蓦然静谧，无数道目光齐齐朝上方望来。

深夜，月如银盘。

在那皎月的前方，一道身影凌立着，狂风呼啸，吹得他衣衫猎猎作响，身上散发着让人心惊胆战的寒意。

“什么人？”厉喝声响了起来，几个超凡境武者自命不凡，飞上高空，断喝中不由分说地朝杨开打了过来。

噗噗噗……

几声闷响传出，那几个飞射过来的超凡境纷纷遭受重创，一头朝地面载去，全都死得不明不白。

虚空甬道中，方子奇一马当先，紧随在杨开身后现身，身体内的力量狂暴，仰天怒吼：“杨开回来了，兄弟姐妹们，给我杀光这群兔崽子！”

说话间，已经打出一招招武技，朝附近的敌人招呼着。

一道又一道身影，不断地从虚空甬道里出现，跟在方子奇身后，如发狂的野兽般，发起了不要命的攻击。

“杨开回来了？”

三个宗门的武者，愕然了那么一瞬，直到双方打起来，才蓦然惊醒，纷纷用灼热的目光朝半空中望去，想用自己的眼睛确认那人是不是十年前消失的杨开。

片刻后，叫嚷声震天，所有被押解到这里的人都动了起来，打了鸡血般，嗷嗷叫着，即便无法动用体内的力量，也如普通人一般朝附近的逍遥神教弟子发难。

“丽蓉，帮忙！”杨开低喝一声，身形晃动间，一道道真元凝为实质般的劲气，朝敌人轰去。

逍遥神教的人傻了，他们根本想不明白，为什么听到那句杨开回来了之后，这些人就不要命了般进攻过来。

这个杨开对他们又意味着什么？

在此地的逍遥神教的武者本就没有多少高手，仅有的几位超凡境武者被率先斩杀之后，剩下的都是一些微不足道的角色。

短短不过三十息功夫，还不等殿后的史坤长老和寒菲抵达，所有逍遥神教的人都已毙命。

尸体遍野，血流如河，可是每一个还活着的人都神色振奋，左右张望，在人群中寻觅着什么。

片刻后，所有人的目光都投向一个方位，在那边，杨开正迈步朝凌霄阁几位长老所处的位置走去。

大长老魏昔童，二长老苏玄武，三长老何杯水，五长老尤自在，除了当年被邪主击杀的四长老周非，几位凌霄长老全部在此。

他们仿佛还有些不敢相信的样子，直到杨开来到面前，冲他们行礼问好之后，这才重重地呼了口气。

魏昔童老泪纵横道：“你回来就好了，宗门这下子有救了。”

杨开深深地凝视着他，颓然道：“弟子回来迟了，让几位长老和师门诸位受苦了。”(未完待续。)

第九百二十九章 清理门户

? 凌霄阁，血战帮，风雨楼内的来犯之敌被清扫一空，所有外来者都倒地毙命。

以丽蓉和寒菲两人的手段，逍遥神教的人马怎堪匹敌？还没弄明白情况便一一命丧黄泉。

在绝对的强势下，他们的反抗显得那么的徒劳无力。

临死之前，他们也多少能体会到这几个月来，凌霄阁血战帮和风雨楼三个宗门弟子被欺凌时的心情了。

那种上天无门，入地无路的绝望笼罩在心头，让他们恨不得早点死了好。

此刻，丽蓉和寒菲两人就站在凌霄阁内一片空旷的场地上，好奇地打量四周，暗想这里就是主上生长的土地么？

也没看出有什么神奇的地方，却培育出了主上那般神奇的人来，真是古怪。

凌霄阁的弟子并非全部都被押送到虚空甬道那边去了，还留有很大一部分在宗门内，丽蓉和寒菲两人如天将神兵，以雷霆手段剪除了逍遥神教的人马之后，这些弟子都纷纷惊奇地打量她们，不知道她们为什么会救下自己等人，还帮所有师兄弟解开了体内的封印。

一大队人马浩浩荡荡地从正门出开驰进来，待看清领头的那几人的样貌之后，留守在此地的凌霄阁弟子顿时兴奋地叫嚷起来：“是掌门和几位长老！”

“他们回来了。”

“咦，掌门身边的那个人莫不成是杨开师弟？”

“真是杨开师弟！”

“……”

叫嚷声传了出去，躲藏在暗处的凌霄阁弟子从四面八方冒了出来，痛哭流涕地朝前方迎去。

苏木朗声好一阵安慰，才稳住众多兄弟姐妹的激动心情。

“这一趟姐夫……恩，杨师兄回来了，以后咱们再也不用怕那群畜生了，改日我们还要杀到中都，将他们全都赶走！”

“全部赶走！”叫嚷声震天，众多弟子纷纷响应苏木的号召。

情绪激昂的人群中，有一人神色变幻。悄悄地溜到后面，隐藏在暗处，一副准备偷偷离开的样子。

苏木的双眸忽然朝那边望去，厉喝道：“解师兄。你想去哪？”

众多凌霄阁弟子叫喊的声音停了下来，循着苏木望向的方向看去，正好见到解红尘手足无措地站在原地。

种种鄙夷唾弃的目光投在解红尘身上，让他神色尴尬难堪，无地自容。

凌霄阁的几位长老也摇头叹息不止。流露出失望至极的神色。

“解师兄？”杨开眉头一挑，也朝解红尘看去。

这位师兄，当初可是宗门内年轻一代的第二高手，除了苏颜之外，便是他最厉害了。也跟杨开起过不少争端。

不过随着杨开变得越来越强大，便不再将此人放在心上了。

可此刻一见宗门长辈和师兄弟们的鄙夷目光，杨开隐隐也明白过来他为什么会犯众怒。

多年不见，解红尘也成长到了神游境六层的修为，不算低，也不是多高的样子。

“解师兄！”苏木轻轻地冷笑着。一步步地朝他走了过去，咬牙切齿道：“这几个月多亏了解师兄的多番照拂，我阁内兄弟姐妹们感激不尽！”

“苏师弟，有话好好说……”解红尘一步步地往后退去，感受到苏木身上涌现出来的杀机和脸色的不善，身心一片冰凉，宛若死亡正在冲自己招手。

“你这种人也配称呼我为师弟？”苏木厉喝一声。

“掌门！”解红尘双腿一软，险些跪倒在地，哀求道：“师兄那么做也是情非得已啊，我投效那群贼子。不过是示敌以弱，想找找看有没有什么机会能够解救大家，师兄也是忍辱负重啊。”

“忍辱负重？”苏木忽然大笑起来，“我怎么看师兄象只狗一样听从那群贼子的号令。将我宗门的各种机密尽数通报，这也就罢了，你居然还虐杀了一位师弟来表明忠心，孙还师弟是死在你手上的吧？可别不承认，在这里的人，有许多亲眼所见。”

“我……”解红尘哑口无言。察觉到苏木的决绝和杀机，心头一慌，连忙将目光投向诸位长老，跪倒在地上，哭求道：“诸位长老，弟子知道错了，绕弟子一命吧。”

四位长老目光冷然地望着他，魏昔童低喝道：“绕你一命？我恨不得将你千刀万剐，解红尘，你太让老夫失望了，老夫当年可是将你当成宗门里的希望来培养的，却不想你居然如此狼心狗肺，老夫真是瞎了眼。”

其他三位长老也都流露出一副杀之而后快的表情。

某种意义上来，眼前的这个人，比那些来犯之敌还要可恨，可杀！

“杨师弟，杨师弟……”解红尘见几位长老不帮他说话，又将目光投向杨开：“我知道你面子最大，你救我一命，我解红尘以后当牛做马，必报此恩。”

杨开神色漠然，淡淡道：“解师兄……你话太多了。”

解红尘面色一呆。

“我苏木受太掌门之命，执掌凌霄阁，宗门危难之际，弟子解红尘为一己私欲，虐杀同门师弟，苟且偷生，认贼作父，其罪当诛，本掌门今日在此清理门户，请诸位师兄弟引以为戒，他日勤加苦练，震我凌霄阁之威！”苏木朗声喝着，缓缓抬起了自己的一只手，居高临下的俯视着解红尘，眼神冰寒刺骨，那掌间真元涌动，形成了一股骇人的龙卷风。

手掌在解红尘的眼中逐渐放大，狂暴的骤风将他吞没。

所有围观的凌霄阁弟子不但没有丝毫同情怜悯，反而还流露出一副痛快至极的神色。

狂风卷过，解红尘软绵绵地倒了下去，双眸浑浊，体内烂成一团血水，轰地爆碎开来。

“主上这个师弟，真有点掌门的样子啊。”丽蓉在一旁抿嘴轻笑，有些意外地望着苏木。

苏木看着年纪不大，比杨开略小一些，可如今也有些一派之主的风范了。

杨开也轻轻颔首。

“苏掌门，我们两个宗门的弟子你给安排一下吧。”胡蛮和箫若寒联袂走了上来，冲苏木道。

苏木点了点头，先是让几位师弟将解红尘的尸骨处理一番，又急忙与几位长老商议起来，准备安置另外两个宗门的弟子。

所有人都忙碌起来，杨开独自行走在凌霄阁内。

凌霄阁曾经被毁过一次，那一次是秋家的大小姐秋忆梦带着高手前来，与师公和几位长老大战一场之后，放把火将宗门给烧了。

现在的凌霄阁是重新建立的。

不过格局却是跟以前一模一样。

杨开去了自己之前住的小木屋。

这个木屋承载了他很多记忆，在弱小无助的时候，他便住在这里。

还记得当时是凌霄阁的试炼弟子，一日三餐，食不果腹，辛苦度日。

在这小木屋内，杨开得到了无字黑书，从此人生的道路发生了翻天覆地的变化。

木屋被翻修一新，里面的桌椅板凳也跟杨开当年走的时候没两样，只不过长久无人居住，上面都蒙了一层厚厚的灰尘。

坐在床边，杨开想起了当年的那个夜晚，自己从外归来的时候，小师姐夏凝裳酣睡在床上，月华倾斜而下，杨开将之惊为天人。

也就是从那一刻起，心中留下了一道靓丽的身影。

每每回想起来，心中甘甜美妙，那是永远也无法磨灭的烙印。

在木屋内坐了一阵，杨开又去了苏颜的小阁楼。

就是在这阁楼内，杨开不经意间见到了苏颜换衣的场景，那勾魂夺魄曲线流畅的背影一样让他无法忘怀。

那一次，苏颜大怒，动用冰寒之力将杨开整个冰封，足足好几日，杨开才解封出来，也借此参悟到了不屈之敖这一招神奇的武技。

夏凝裳，苏颜，自己生命中最重要的两个女子，都是在这里相遇，相识，相知。

几分心跳，几分慌乱如麻。

凌霄阁，寄托了杨开太多的怀念和情感。

他一路行过，如好多年前身为凌霄阁弟子一样，踏过自己曾经走过的熟悉道路，缅怀着当年的一切。

贡献堂还是那个贡献堂，杨开似乎还能看到梦掌柜在里面笼着双手，眯着小眼睛，色迷迷地打量来往经过的女弟子的美妙身材，冲那些丰挺的胸部和挺翘的圆臀评头论足。

武技阁也还是那个武技阁，里面珍藏了许多凌霄阁的不传之秘。

不过这些东西对现在的杨开来说，已经没有一点价值了。

他又来到了困龙涧，困龙涧旁，狂风呼啸，涧底无边，深不可测。

几颗果树矗立在那，迎风招展，这是杨开当年种下的果树，当初它们只有一人高，可是现在都已经枝叶茂密，能供人纳阴乘凉了。

身形一纵，任由自己的身体往困龙涧下落去。

半途中，灵巧一折，窜进了自己当年辛苦开凿出来的洞府。

洞府内，摆放着一些夏凝裳搬过来的盆景，没有了邪恶的魔气从涧下流出之后，此地已经攀爬上好多绿藤。

洞口旁甚至还开了几朵娇花。

洞内隐约还残留着苏颜和夏凝裳的体香。

这洞府是三人的秘密之所，好几次，杨开与苏颜鱼水之欢的时候，小师姐都在那石床上“沉睡不醒”。

杨开盘膝坐在了洞口处，闭上了眼睛，身心敞开，走过看过缅怀过之后，他忽然觉得自己的灵魂都得到了一种升华，这种难以言喻的感觉让他非常的舒畅。

一阵嗡鸣的爆破声响起，杨开一身血肉开始蠕动，体内流淌的真元如决堤的河水般，汹涌奔腾起来。(未完待续。)

第九百三十章 真元化圣

? 两日后，杨开莜地睁开眼帘，双眸熠熠生辉，如有电芒流动。

脸上却浮现出一丝狐疑之色。

他对自身的状况有些不解。

重返凌霄阁，在走过看过那熟悉的景色之后，他便突然陷入到了一种奇妙的意境之中，初始，他以为自己要突破了，便顺其自然，可是等醒来之后才发现，自己根本没有突破到圣境。

修为依然只是超凡三层境而已，倒是体内涌动的真元，与之前有很大的不同。

闭上眼睛，以神念查探，流淌在经脉和血肉内的真元变得比以前更凝练更精纯，如果说以前的真元是潺潺不断的江河之水，那现在的真元便是一颗颗细小而微妙的结晶，依附在血肉和经脉之中。

不动用的时候，它们不再流淌，一旦动用，却比以前更加得心应手，更加富有毁灭的力量。

丹田内储存的阳液，似乎也正在发生着兑变，变得如一颗颗金光灿灿的宝石般，让人目眩神驰。

杨开迷茫了，不知道这一切到底是怎么回事。

仔细感觉了下身体状况，并没有什么不妥之处，反而还相当的神清气爽，似乎体内力量的变化，是一种良性的变化，不但没有害处，还有巨大的好处。

最起码，杨开心中有一种自己变强了的感觉。

传出神念，没多过久，丽蓉和寒菲两人便联袂飞了过来，闪进洞府内，躬身一礼：“主上，有什么吩咐么？”

这两日，丽蓉和寒菲也是在凌霄阁内做客，顺便帮忙处理眼下的烂摊子，两人也都察觉到杨开正在此地修炼，自然没有前来打扰，直到刚才杨开主动呼唤，才急急赶了过来。

“我有些问题要请教你们两个。”杨开示意她们坐下慢慢说。

两人对视一眼。抿嘴笑了起来，就连寒菲也流露出一抹微笑的痕迹，让她的冰寒意境刹那间融化了不少。

在她们的印象中，杨开似乎是无所不能的。这一次杨开居然说有事要请教她们，让她们感到很是意外。

两人坐下，丽蓉道：“主上是在修炼上有什么不明白的地方么？”

“恩。”杨开点点头，放开了身心：“你们用神念查探下我体内的力量，看能不能瞧出什么不妥之处。”

“不妥之处？”寒菲讶然。

“那我们就得罪了。”丽蓉并不废话。放出神念在杨开体内查探起来。

片刻后，美眸莜地明亮，低喝一声：“真元化圣？”

寒菲同样也流露出惊喜交加的表情，喜色满面地望着杨开，轻笑道：“恭喜主上了，以主上的修炼速度，只怕距离入圣境已经相距不远。”

“是啊，都已经到真元化圣的地步了，主上的成长速度好快啊，我估计最多两三年。便能入圣，若是有些机缘或者顿悟的话，时间只怕会更短。”

“停！”杨开伸手示意，皱眉望着她们两人，一脸的茫然，“先解释下，什么叫真元化圣？为什么你们又确定我距离入圣境不远了？”

丽蓉和寒菲对视一眼，都看出了彼此的惊愕之色，不过很快，两人突然都放声笑了起来。咯咯的笑声如银铃般悦耳清脆，响彻在这洞府之中。

杨开一肚子不是滋味。

丽蓉笑的这么畅快也就算了，就连素来冷脸的寒菲也笑的前俯后仰，花枝乱颤。分明是发现了什么好笑的地方，而这个发现，绝对跟自己有关。

偏偏自己却毫不知情。

“你们两个笑够了没有？”杨开冲她们怒目相视。

察觉杨开似乎有些恼羞成怒的样子，丽蓉和寒菲赶紧收敛笑声，却依然有些忍俊不禁，拿小手掩着嘴巴。香肩轻颤。

杨开揉了揉额头，大感无奈。

好一会，丽蓉和寒菲才总算正经起脸色，前者道：“主上，你这一路修炼，是不是没有被人系统教导过？”

“为什么这么问？”

“因为如果有人系统教导过你的话，你应该会知道什么叫真元化圣，也会知道入圣境的关卡就是这个。”

“入圣境的关卡？”杨开顿时来了兴致，“仔细说说。”

丽蓉和寒菲当即你一句我一句地讲解起来。

“这个世上，有许许多多的超凡境武者，可这些超凡境武者当中，能够成功突破到入圣境的，恐怕不到百分之一，为什么那么多超凡境都窥探不到入圣的奥秘？最大的原因，便是这真元化圣。”

“一个武者，从最开始修炼，到成长到入圣境，一步步地走下来，每一次大的突破，都是很艰辛很困难的。可以说每一次大境界的突破，都是从内到外的洗礼。但是这整个成长的过程中，有两次是武者体内力量的巨大变化。”

“一次是从离合境突破到真元境，武者体内的元气会转化为真元，两者比较起来蕴藏的力量悬殊，想必主上自己也深有体会。”

杨开轻轻点头。

离合境以前，武者体内流淌的是元气，而突破到真元境之后，体内流淌的便是真元了。

这有着本质的不同，抛弃境界修为上的提升，单从力量转变上看，当元气转化为真元之后，武者的战斗力会一下子暴涨很多。

“而第二次，便是超凡境突破到入圣境！”丽蓉的声音低沉振奋，“因为圣境强者体内流淌的并非真元。”

“并非真元？”杨开眉头一挑，有些不能接受。

这个事情，还真没人跟他讲过。

“不错，圣境强者体内流淌的是圣元，与真元又不是一个档次的存在。”

杨开震撼了，久久无法言语。

寒菲在一旁想了想道：“打个比方吧，同样体积的一块晶石，上品晶石中蕴藏的能量自然要比下品晶石多很多，而圣晶中蕴藏的能量又要比上品晶石多。比对下来的话，元气就是劣等的下品晶石，真元就是上品晶石，而圣元便对应着圣晶了。”

这么显而易见的道理，杨开如何不懂。

“主上体内的真元因为某种契机，已经在开始朝圣元转变了，待到它转变完全，主上又洞悉了入圣境的奥秘之日，便是突破到圣境的时候。”丽蓉振奋地望着他，为他的迅速成长而感到由衷的高兴。

“这种事以前没有人跟主上讲过么？”寒菲讶然地询问。

她们之所以没跟杨开讲这些，是因为她们当杨开知道这些常识，却不想杨开对此一无所知。

“没人告诉主上也是正常的。”丽蓉抿嘴一笑，“主上的成长速度太快了，那些前辈长辈们恐怕也没料到他现在就已经在经历真元化圣。这种事就算现在主上不问，以后也会有人跟你提起的，最起码圣地的大长老就会告诉你。”

杨开轻轻颔首，了解了自身此刻的状况到底是因为什么之后，他也放下了心。

“那我现在应该做什么？”杨开沉吟了下问道。

“什么都不用做，保持以前的样子就行了，该干什么就干什么。”丽蓉微笑回答。

“没有什么办法，能加快真元化圣的进度么？”杨开皱了皱眉，“我记得元气转化为真元的时候，可以用药物辅助的，让真元变得更凝练，更精纯。”

“那是以前打底子的时候，能成长到真元化圣的人，底子早就已经打开了，现在这个状况没办法人为加快，只能顺其自然。”

“我知道了。”杨开轻呼一口气，内心深处也有一点小小的振奋。

当真元全部转化为圣元，参悟到入圣境的奥秘之后，就能够抵达那个境界。

参悟其中的奥秘杨开并不担心，或许在旁人那里，这是一道难关，但是对于杨开来说，根本算不了什么。

他汲取了太多入圣境武者对于天道武道的感悟了，这些东西都已经成为了他自身的养分，突破入圣自然毫无悬念。

现在就只需等待体内的力量转化了，所以需要花费的时间，比丽蓉估计的，恐怕要短很多。

片刻后，杨开收敛心思，不去刻意想着入圣的事，长身而起，问道：“凌霄阁这边情况如何？”

“都安置的差不多了。”丽蓉回道。

“恩，那我们也该走了。”杨开这般说着，率先飞出了自己的洞府。

他本打算旧地重游一遍便立刻赶往中都的，却不想因为真元化圣的事而耽搁了两日。

凌霄阁，人满为患，三个宗门的弟子都聚集在这里，苏木只能尽量给他们安排休息的地方，却还是安置不下，很多人都只能席地而坐，以天为被，以地为床。

议事大殿内，苏木和阁内几位长老俱都在此，血战帮的胡蛮，姐妹双花，风雨楼的箫若寒，方子奇，齐聚一堂。

杨开到来的时候，他们似乎正在商议着什么。

此刻，全都目光灼灼地望着杨开，神色振奋。

“姐夫你是不是要去中都？”苏木忽然出声问道。

“恩。”杨开点点头。

“那祝旗开得胜，凯旋归来！”苏木低喝。

杨开愕然地望着他。

苏木咧嘴一笑：“我们有自知之明，就不去拖你后腿了，不过姐夫，你可得好好教训那些人一顿，绝对不要手下留情。”

杨开微笑起来，正色点头：“放心，我不会让他们活着回去一个！”

转过身，冲外面吆喝道：“史坤！”

“属下在！”史坤应声出现。

“你留在此地，帮我照顾下这边的同门，若是还有人胆敢来犯，就报上圣地之名，我倒要看看，谁还敢犯我圣地之威。”

“是！”(未完待续。)

第九百三十六章 影王你好

? 药王谷，云隐峰，青光闪过，杨开莜地现身。

他并没有直接飞上去，而是主动停在了峰下。

这里是整个天下炼丹师心中的圣地，这里坐镇着天下第一炼丹大师箫浮生，任何来到此地的人，都不会不顾礼节飞行上山。

当年，杨开在药王谷中待过一段时间，虽然从没有在箫大师那里学习到炼丹之道，但这位老人却教导给杨开许多珍贵的经验。

在杨开成长的路上，这些经验在许多时候都帮了大忙。

杨开打心眼里尊敬这位和蔼的大师，还有服侍大师的那两位美妇，她们当初将最好的资源给了杨开。

杨开很感念她们的慷慨和对自己的帮助。

这一趟来，也是准备将他们三人带到通玄大陆去。

箫浮生毕生的愿望便是炼制一枚灵级丹，可是受到这个世界的束缚，一直没能达成所愿。

只要到了通玄大陆，以那边的资源，以箫浮生的手段，炼制灵丹并不是难事。

杨开开始慢步朝云隐峰上行去，沿路望着那栽培在山野之中的药材，回想当年在这里生活过的两个月。

不禁地露出微笑。

药王谷这边跟以前并没有多大区别，乌正带着一群人在中都和凌霄阁那边为非作歹，可似乎并没有波及到此地。

不大片刻功夫，便到了峰顶处。

还是一如既往，几间茅屋，简陋非常。

两道丰腴的身影正在那屋前清扫着落叶和灰尘，秀发上包着一方丝巾，免得自己的头发被灰尘染脏。

听到杨开的脚步声，两个妇人均抬起了头，站在前方的那个擦了擦额头上的细汗，美眸狐疑地看了看杨开。

“香姨，兰姨！”杨开咧嘴笑着，大声招呼。

“你是……”香姨愣了一下。旋即美眸里迸发出惊喜的光芒，放下了手上的扫把，快步迎了上来：“杨开？”

“是我。”

兰姨也急忙走了过来，轻轻颔首。上下审视着他，抿嘴笑道：“这么多年不见，险些认不出来了。”

“是啊，长得比以前结实多了，以前你的身子骨看起来可不怎么好。”香姨热情地招呼着：“进来坐。”

“恩。”

茅屋内。简陋的桌边，杨开和香姨兰姨三人坐下，桌上摆放了三杯粗茶。

兰姨道：“没什么好招待的，你就别见外了。”

“兰姨客气了。”杨开将面前的茶水一饮而尽，微笑道：“虽然多年不见，兰姨香姨还是没什么变化啊，跟以前一样年轻。”

两个妇人对视一眼，都抿嘴含笑。

“油嘴滑舌的，就晓得讨人欢心。”香姨嗔视着他：“骗了不少小姑娘吧？”

“哪有。”杨开挠了挠脑袋。

“听说你在十多年前离开了中都，不知道去了什么地方。如今回来了？”

“恩，才回来没几天。”

“平安回来就好，大师以前一直念叨着你呢，说你这家伙明明精通炼丹术，却表现的一窍不通，当年来这里的时候把他都给骗过去了。”

“当年……当年我真的不懂啊，大师呢，怎么没见到他？又在地下闭关炼丹？”杨开问道。

香姨和兰姨的脸色一下子黯然了，脸上的笑容收敛，神色幽幽。

杨开心头一沉。一种不好的感觉升起。

“大师他……他五年前就已经去世了。”香姨别过头，眼眶红红地，低声道。

杨开怔在了原地，心里一阵不是滋味。翻江倒海般地难受。

这才突然记起，箫大师当年之所以公开收徒，就是因为察觉到自己来日无多，所以才那么焦急。

却不想他在五年前便已离开了人间。

“大师……”杨开张了张嘴。

“心愿已了！”香姨强忍着悲伤的情绪，从怀里取出一个玉盒，“就在他走之前七天。耗费了最后的生机，炼制出一枚灵丹来，这就是他当时炼制的东西。”

杨开接过，手上沉甸甸的，拿着的似乎不是一枚灵丹，而是一条人命。

打开来看，灵丹圆润饱满，灵气逼人，药效凝练，即便是出色的灵级炼丹师，也不一定能够炼制出这样的好丹。

“大师走的很安详。”香姨擦了擦眼角，挤出一丝微笑：“所以我们也无需为他伤心，不过大师说了，灵级并不是炼丹师的至高巅峰，灵级之上肯定还有更高的品质。”

杨开身躯一震，暗暗为箫浮生的高瞻远瞩而感到吃惊。

这一刻杨开似乎明白了，箫浮生之所以那么期望能够炼制出灵丹，并非是想在自己炼丹术上有所突破，而是想要以一个人的力量，打破这个世界的束缚。

他做到了。

天下间从未有过的灵级丹药，被他炼制了出来。

“大师葬在何处？”杨开抬头询问。

香姨款款起身，招呼道：“随我来吧。”

云隐峰，一处及其偏僻的山坳内，一个土包就那么孤零零地矗立在那，距离峰顶并不算太远的位置。

让人很难相信，这样一个简陋的坟墓，居然是天下第一炼丹师的葬身之地。

“所有的一切都是按照大师临终前的遗愿照做的，这里并没有大师的尸骨，大师的尸骨被焚化后，散进了江河，这里面只放着他生前的几样东西。”

杨开在祭拜的时候，香姨站在一旁解释道。

“你这个记名弟子能来看看他，大师若是知道的话，肯定会很高兴的。”香姨掩住了嘴巴，说到最后已经泣不成声，兰姨在一旁也是眼眶通红，泪流不断。

“是我应该做的。”杨开轻轻点头。

……

半日后，云隐峰顶，杨开与香姨兰姨道别。

“两位就不再多考虑考虑？这里以后说不定不会太安宁，这个世界已经与一个叫通玄大陆的地方连同了，日后可能会很有多超出想象的强者来到此地。”杨开劝解着。

刚才他想让面前这两位曾经照顾过他的妇人随他一道前往中都，两人却拒绝了他的好意，执意要留在这里。

“不用了，我们一辈子都生活在这里，就不想再去其他地方了，而且……大师也在这里，我们留下来还可以陪陪他，我们若是走了，这里就只剩下他一个了。”

“你能有这份心，我们就很开心了。”

杨开无奈叹息。

两人的态度坚决杨开也能感受出来，知道再怎么劝说也是无益，只能道：“那我以后得闲了，再回来看你们。对了，若是真有人敢来这里找麻烦，你们就报上我的名字，可能会有些用处。”

“知道了。”香姨微笑颔首。

“那两位保重！”杨开正色抱拳，转身下山。

“你也要万事小心，切不可逞强好胜。”香姨兰姨在峰顶处挥手。

下了云隐峰，杨开将箫浮生炼制出来的那枚灵丹放置的玉盒，珍重地藏在了黑书空间里，祭出飞天梭，化成青光，一路向西。

目标直指苍云邪地。

他这次离开中都，主要是去两个地方，一个是药王谷，另外一个就是苍云邪地了。

他要去见扇轻罗。

那个妖女虽然放浪形骸，可对杨开还是很不错的，在与邪主大战的时候，她帮过不少忙。

最关键的是，杨开在她心中种下了情种，让两人之间有了一层抹杀不掉的联系。

这一趟难得回来，自然也要将她带到通玄大陆才好，免得她在这里受人欺负。

至于到了通玄大陆她要干什么，杨开就不会去管她了。

前后两个时辰，杨开就已经来到了飘香城附近。

这座城池可以说是整个苍云邪地里最繁华最安定的一个城池，也是扇轻罗管辖的地方。

当年邪主死亡，六大邪王损失惨重之后，整个苍云邪地也陷入了大乱，可唯有飘香城没受到波及，因为妖媚女王安然回归了。

这里的繁荣安定与苍云邪地其他地方的杀戮不止形成了一个鲜明的对比。

许多不想在外担惊受怕的武者，都会来飘香城寻求谋生之道，导致这座城池容纳的人越来越多，也越来越繁华。

杨开一路迤逦而来，心里想着等会见到那妖女的时候该用什么态度跟她说话。

那妖妇太过妩媚，若真跟自己撒娇起来，杨开不知道自己能不能吃得消，万一一个把持不住，那可就是晚节不保的结果。

而且她也很会蹬鼻子上脸，不得不妨。

不大一会功夫，便到了飘香城那座扇轻罗的行宫前。

行宫的门口，有一个衣衫褴褛宛若乞丐般的人正依靠着墙壁，笼着双手闭目养神，他的形象邋遢，头发乱糟糟的，胡子似乎也有很多年没有清理过了，看起来糟糕透顶。

任何经过这里的人都不会多看他，这样的人的存在，只会徒惹人生厌。

杨开随意地瞥了他一眼，嘴角边噙着一抹怪异地微笑，慢慢地走到他面前，无视了他身上散发出来的恶臭气息。

中午的阳光被杨开的身影遮挡，那乞丐眯起双眼，抬头看了看，然后又漫不经心地闭上了眼睛，继续闭目养神。

他当杨开不存在，视若无睹。

杨开咧嘴一笑，冲他道：“影王，你好！”

那乞丐身躯一震，霍地睁开了双眸，眸间隐有电芒涌动，直到这一刻，他似乎才认出杨开的身份，不由地勃然变色，那瘦弱皮包骨般的身子在原地一晃，电流涌动间，已不见了踪影。(未完待续。)

第九百三十九章 人各有命

? 中都城一片忙碌，杨家，秋家，霍家三大家族的人都在收拾东西，虽然杨开吩咐下去一切从简，但这么多人一起行动，还是相当的耗费时间。

杨开在中都足足等待了十日，一切才准备妥当。

一声令下，三大家族近千人，浩浩荡荡地朝凌霄阁的方向进发。

三个家族的人加起来自然不止这么点人数，但是无论哪一家都有一些人不太愿意离开中都，自愿留在这里，杨家的情况还好些，九成的人都跟着杨开走了，留下来的都是一些老人，不愿长途跋涉。

霍家和秋家的人至少留下来一半，唯有那些嫡系，在霍星辰和秋忆梦的严令下，一个不落地加入了远行的队伍。

杨开的那些朋友也都在队伍中，他们早已将这边的消息传回了各自的宗门，具体要如何应对，就看他们宗门长辈的态度了。

杨开已经告诉过他们，但凡愿意跟着他前往通玄大陆的，都可以直接前往凌霄阁，他会在凌霄阁那边静待一段时间，过时不候。

中都城外，队伍迤逦远行，城门处，不少人围聚在那里，望着队伍离去的方向，神色复杂。

这些人大多数都是中都其他五个家族的人。

“孟兄，我们选择留在这里是正确的么？”康家家主康剑眼神迷茫，望着那渐行渐远的千人，竟不由地生出一丝羡慕之情。

那些人，将要前往更高层的世界，前往更高端的地方，可是他们，却得死守在中都这里，无法融入其中。

孟家家主孟善衣摇了摇头，叹息道：“留在这里正确与否我也不知道，只是……我们几家与杨开素来没多大交情，真的跟着他走，到了那边也不见得就比这里好。他若是有什么资源好东西，肯定也会优先提供给杨家秋家和霍家，我们五家不会受重视的，说不定还会受到排挤。甚至是吞并。”

“孟兄说的不错。”叶家家主叶景离点头颔首，“正是因为有这样的顾虑，我们才拒绝了他的邀请，我想，他也能猜出我们的顾虑。所以并没有坚持。”

“是不是我们想多了啊，那既然是个更高层的地方，以我们几家的资本，恐怕杨开也看不上吧？”康剑表情迟疑，“说不定他这次邀请我们过去，只是举手之劳而已。”

“想多便想多了吧，如今都已经拒绝了，难道还能再跟上去不成？”

“柳兄，你有什么看法？”高家家主高让贤将目光投向柳轻摇，征询道。

柳轻摇是当年中都年轻一代的第一高手。在这些人当中，他还算有些分量的。

“我没有看法。”柳轻摇缓缓摇头，一个字都不肯多说。

……

中都城十里外，杨开与霍星辰秋忆梦并肩前行。

霍星辰回头望了一眼，开口道：“开少，就不管那些人了？”

“怎么管？他们不愿意跟着我走，我总不能强求吧？人各有命，顺其自然的好。”

“是啊，这是他们自己的选择，你操什么心？”秋忆梦白了霍星辰一眼。

霍星辰嘿嘿干笑：“倒不是为他们操心。只是大家毕竟一起在中都生活了这么多年，突然就这么走了，多少有些舍不得……算了，我也懒得去管他们了。来来来，开少，我给你介绍下我的那十五房小妾和正妻，她们都对你很感兴趣呢，非要让我引见下。”

杨开脸色一黑：“这就算了吧。”

十几个嫂夫人，打招呼都是麻烦事。万一再找自己要点见面礼什么的……

“这怎么行，你要是不去见见她们，她们今天晚上非得找我算账不可。”霍星辰嚷嚷道。

杨开无奈至极，正准备答应的时候，忽然眉头一皱，扭头朝一个方向望了过去，脸色渐渐变得凝重。

“主上！”丽蓉在旁低喝一声。

“我知道。”杨开轻轻颔首，急急道：“霍兄，秋忆梦，你们两个带着队伍继续走，我去去就来！”

这般说着，身形一晃不见了踪影。

丽蓉和寒菲两人对视一眼，也急忙跟上。

秋忆梦和霍星辰怔在了原地，不知道他们怎么一下子都跑掉了。

“开儿干什么去了？”董素竹快步走了上来询问。

“不知道，似乎是发现了什么。”秋忆梦若有所思。

“会不会有危险？”董素竹担忧万分。

“放心吧伯母，杨开身边还有两个高手保护呢，那两人的实力到底怎样我虽然不清楚，但是应该是很厉害的。”秋忆梦微笑着宽慰。

听她这么说，董素竹也松了口气。

杨四爷在旁失笑道：“儿子大了，你老是管他干什么？他想干什么便让他干什么去，开儿自有分寸的。”

队伍继续前进，除了附近的几个人发现杨开已经离去，其他人对此事毫无察觉。

距离这个队伍百里之外。

一道血光，一道黑光，正急速地朝这边飞驰而来。

这两道光芒的速度都是极快，显然实力不低，而且飞驰中，肆无忌惮地散发出惊天的煞气，所过之处，树木纷纷凋零，似乎一下子经历了漫长的岁月侵蚀，生机被抽干殆尽。

所有察觉到这恐怖煞气的生灵都瑟瑟发抖地蜷缩在原地，心理承受能力差点的更是直接惊恐而亡。

那种恐怖的煞气，根本不是这个世界的武者能够承受的。

“咦……”一声惊呼从那黑影中传出，旋即这黑影顿在了半空中，露出一副强横的身躯，他莜一现身，便流露出如山般的气势。

那血光也停在了他身边，身形窈窕，婀娜多姿，赫然是个女子。

“这里居然有人捷足先登了？”那身形雄伟的男子皱起了眉头，露出有意思的表情，“而且还是我魔族中人，不会是勾尺吧？”

那女子摇头道：“不像，勾尺若是来这里的话，肯定会跟我们一起行动，怎会独自一人前来？”

“不是勾尺？那我魔族还会有谁有这等修为？”那男子流露出疑惑的神色，忽然神色又是一变：“不对，还有个人类……这个人类的气息，怎么感觉有些熟悉，我仿佛在哪里见到过。”

他轻声嘀咕着，却始终想不出到底在哪里见过这个人类。

正狐疑不解的时候，那身段婀娜的女子脸色一变，低喝道：“我知道来的是什么人了。”

“什么人？”

女子轻轻地冷笑着：“真是冤家路窄啊……居然是那个女人。”

“说清楚点！”那男子不耐地低喝一声。

女子冷冷地瞥了他一眼，哼道：“你还记不记得两三年前我受伤一事？”

男子想了想，一脸幸灾乐祸地道：“你是说，你擅自前往人类的领地，结果被那边的人族强者打伤的事？这我当然记得，怎么，跟来人有关系？”

女子咬牙切齿道：“何止有关系？当时与我动手的人就是她，明明是我魔族中人，却甘愿与人类同流合污，真是我族的奇耻大辱！”

男子眉头一挑，咧嘴狞笑起来：“那今日你算是有机会报仇雪恨了！”

女子冷声道：“她实力不弱，当时她不过是入圣两层境的修为，便能与我打成平手。”

“怎么可能？你是不是没睡醒啊？”男子勃然变色，“你好歹也算是堂堂一方魔将，怎么连比自己低一个层次的对手都拿不下。”

“那个女人跟旁人不一样，如果我没看错的话，她应该是那一族的人。”

“哪一族？”

女子幽幽地看了他一眼，沉声道：“当年服侍大魔神的一族！”

男子勃然变色，神情阴晴不定，似乎对这一族很是忌惮的样子，沉吟了半晌才道：“你确定她是那一族的？”

“我与她交过手我还不知道么？她施展出来的神通，根本就是大魔神当年传给那一族的魔神变！”

“这可真是稀奇了，那一族居然还有血脉存在？”男子的表情逐渐振奋，宛若发现了什么宝贝般，目光中满是贪婪之色。

“蒙戈，你对她有兴趣？”女子瞥了他一眼，看似随口问道。

“我对她没兴趣，但是我对魔神变有兴趣！”叫蒙戈的男子嘿嘿低笑。

“我也有兴趣。”女子咯咯轻笑，“这样，你我联手，来人有三个，两个是那一族的遗脉，还有一个人类，那两人你我一人分一个，至于那个人类……”

“你对人类也感兴趣？”蒙戈有些意外地望着她，蓦然警觉：“雪莉，你打什么鬼主意呢，那个人类有什么值得你在意的地方？”

以他对这个蛇蝎女子的了解，若不是那个人类太过特别，她是不可能动心思的，来的人类实力只有超凡三层境，在两位魔将面前就如蝼蚁般弱小，随手可杀。

雪莉咯咯娇笑着：“蒙戈你想多了，只是那个人类当年从我沙城逃脱，让本座很是没面子，所以我想把他带回去好好折磨一番，以解本座心头之恨。”

蒙戈怔了下，也想起了这事。

当年有个人类从雪莉掌管的沙城逃跑，此事在魔疆内部还沸沸扬扬传了一阵，其他几位魔将都将这事视为雪莉的笑柄，每次见面都以这事取笑她，让雪莉很是恼火。

“随你吧。”蒙戈不耐烦地挥了挥手，“只要你不损害我的利益就行，要不然别怪我不客气。”

雪莉满意点头，美眸里闪过一丝隐蔽的精芒。(未完待续。)

第九百四十章 冤家路窄

? 那个人类臭小子确实是从沙城逃脱的不假，但是他体内却有魔神金血！这个秘密雪莉谁也没有告诉。

这一次只要抓到那小子，吸收炼化他体内的魔神金血，自己的实力就能问鼎魔尊，执掌魔疆，成为史上以来第一个女性魔尊。

这是何等的荣耀！

一想起这份殊荣，雪莉体内的鲜血就开始沸腾。

“来了，是朝我们过来的，胆子挺大啊。”蒙戈轻轻地冷笑，大大咧咧地凌立在半空中，也没有要躲避的意思。

两位魔将在此，他们有恃无恐。

“是雪莉！”杨开低喝，随着距离的接近，他也察觉了那边强者的身份，眉头微微皱着：“不过还有一个高手……这气息有些熟悉啊，怎么好像在哪里见到过？”

他与蒙戈都不约而同地生出了一种似曾相识的感觉。

“主上，等会你自己小心。”

“恩。”杨开点点头，心思急转，刚才察觉到强者的气息正在靠近，而且是从另外一个方向上过来的，这让杨开很是在意，所以才会脱离队伍带着丽蓉和寒菲前来查探。

待确定了来人居然是雪莉之后，杨开不免心头一沉。

这边的世界并不小，与通玄大陆连接的通道也肯定不止一个，自己是从凌霄阁那边过来的，雪莉又是从哪里过来的？

片刻后，杨开一行三人，出现在两位魔将的视野中。

身形顿住，彼此隔着百丈的距离遥望。

“人类小子，没想到在这个地方又能见到你，真是冤家路窄啊。”雪莉一双美眸里喷射着灼热的怒火，似乎要将着天地焚烧，阴森森地冷笑着。

“确实冤家路窄，上次让你逃了，这一次你就不会那么幸运了。”杨开冷哼一声。

“口气不小！”蒙戈哈哈大笑，饶有兴致地打量着杨开。皱眉道：“小子，我们是不是在什么地方见过？为什么我觉得你有些面熟？”

“你是哪个？”杨开皱着眉头，他也觉得这家伙面善的很。

绝对是在什么地方见过。

“本座乃魔尊麾下，魔将蒙戈！”蒙戈傲然答道。

“蒙戈？”杨开神色一怔。表情变得怪异起来，嘿嘿低笑起来：“怪不得有些面熟，原来是你！”

蒙戈狐疑地望向他。

“怎么？不记得我了？”杨开挑了挑眉头，笑眯眯地道：“当年斩杀了你一缕分神的人，还记得么？”

蒙戈脸色一变。仔细地打量了下杨开的面容，总算有了印象，厉喝一声：“原来是你！真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫！”

当年在苍云邪地的凶煞邪洞，蒙戈一缕分神降临，修为超然，却被杨开利用锁魔链给一击毁灭。

这已经是好多年前的往事了，不但杨开印象淡了，蒙戈也是如此，导致两人此刻真正见面。只觉得对方眼熟。

被杨开一提醒，蒙戈顿时涌起了滔天怒火，狞笑着道：“我找了你好久，没想到你今日自己送上门来！也好，今日便报了当年之仇，以泄我心头之恨！”

说话间，一身煞气，几乎凝为实质，朝杨开冲击过来。

雪莉脸色大变，挥手一掌。一道血光朝空中拦截，将蒙戈的煞气阻断，娇喝道：“蒙戈，你我之前先说好的。这个人类归我，你若敢杀他，我跟你没完！”

蒙戈丝毫没有顾忌她的威胁，只是冷笑道：“今日他必死无疑，谁也拦不了我，雪莉你若敢阻拦。就休怪我不顾多年交情了。”

当年的事，被蒙戈视为奇耻大辱，一直如鲠在喉，不吐不快，今日见到杨开这个罪魁祸首，他哪里还按捺得住？恨不得将杨开剥皮抽筋，挫骨扬灰。

那一缕分神，他可是修炼了好多年才修炼出来的，被斩杀了之后，直到今日他也没能再修炼出另外一缕分神。

杨开当年的举动，让他吃了大亏！

“你想杀他，先过了我这一关！”雪莉不甘示弱，态度坚决。

杨开笑吟吟地望着两位魔将争吵不休，就连跟随而来的丽蓉和寒菲也不断地摇头。

这还没开打呢，两位魔将就内讧了，实在有些遗笑大方。

雪莉和蒙戈彼此对视着，互不相让，眼神碰撞间，也不知进行了怎样的交流，彼此的怒火忽然全都湮灭下去。

蒙戈点头道：“这个人类的事等会再说，先解决了这两个女人。”

“我也是这个意思。”雪莉轻轻点头，将目光投向丽蓉和寒菲。

古魔一族的两位统领秀眉一挑，毫无畏惧地站了出来。

“去吧，无需手下留情。”杨开淡淡地吩咐。

丽蓉和寒菲同时点头。

蒙戈大笑道：“小子你口气好大啊，是不是太不把我们魔将放在眼中了？你以为这两个女人能赢得了我们？”

“上次太过仓促，没能好好领教你的高招，这一次咱们再仔细比比。”雪莉也冷幽幽地望着丽蓉，直接找上了她。

“好！”丽蓉轻轻颔首，娇躯忽然出现一连串的残影，待到凝实之后，居然已经出现了雪莉身旁，轻轻一掌朝她的胸口拍去。

雪莉俏脸一变，周身血光大盛，一股浓郁的血腥之气，以她为中心轰然朝四周扩散开。

丽蓉的脸上，迅速地爬满了诡异的魔纹，那小巧的手掌带着一股摧枯拉朽之势，直接破开了血气的防御，印在了雪莉的娇躯上。

惊呼中，雪莉避开要害，直接遁出百丈开外。

丽蓉并没有追击，只是静静地站在原地，淡然地望着她。

“你的修为……”雪莉的神色变幻着，有些不可置信地低喝。

上次丽蓉施展魔神变，全力以赴，才能与雪莉打成平手，可是这一次，她莜一动手，雪莉便感觉到了莫大的压力。

那种压力，就如魔尊大人给予自己的一样。

这让她有些茫然。

她不由地生出一种错觉来，似乎自己这一次如果再与对方打斗，结果必死无疑。

念头一生，雪莉娇躯颤抖起来，厉喝道：“你该不会突破到入圣三层境了吧？”

丽蓉点点头：“是！”

雪莉脸上的血色一下子衰减不少，变得有些苍白。

身为魔将，她比任何人都深知那服侍过大魔神的一脉的强大和诡异，他们得到了大魔神亲传的魔神变，每个人都能越阶作战。

在入圣两层境的时候，这个叫丽蓉的女人能与自己打成平手，如今她到了三层境，自己根本毫无胜利的希望。

匆忙扭头朝蒙戈望去，雪莉倒吸一口凉气，几乎不敢相信自己看到的一切。

在她与丽蓉动手的时候，另外一个女人已经与蒙戈对上了，彻骨冰寒的意境席卷方圆几十里的范围，让那里成为了一片冰封的世界，满地冻土，天空中飘落鹅毛大雪，将地面染成了雪白之色。

那种寒冷，即便是两位魔将都不得不全力运转圣元抵挡。

刚才态度很是嚣张的蒙戈，此刻居然被那个一身冰寒之气的女子纠缠的手忙脚乱，从他体内涌现出来的煞气，纷纷被冻结，战斗起来，一副束手束脚的模样，神色恼火。

这个女子的实力纵然不如蒙戈，也相差不远了。

蒙戈想要擒拿她或者取她性命，根本是不可能的事。

雪莉芳心一颤，当即意识到事不可为，她和蒙戈两人彻底低估了对方的战斗力，导致一战斗便失去了主动权。

对方敢这么肆无忌惮地过来，显然是有些本事的。

“雪莉，我们好像该走了。”蒙戈也意识到了这一点，恨恨地望着寒菲，咬牙道。

“走！”雪莉相当果断，低喝中化为血光直接遁走。

蒙戈也晃了下身子，裹成一团黑云，如一缕幽魂，煞气滔天地紧随在雪莉身后。

两位魔将雷声大雨点小，叫嚷了好一阵，可才动手不到十息功夫，便纷纷撤离。

“不用追了。”杨开喊了一声，丽蓉和寒菲闻声顿住了身形，散去了魔神变，恢复本来的样貌。

对方两人是入圣三层境的顶尖高手，一心逃跑的话，丽蓉和寒菲也没法阻拦。

回到杨开身边，与他一起神色凝重地望着两位魔将消失的方向。

“那边似乎是一个叫大衍国的地方。”杨开皱了皱眉，若有所思。

这个世界，他只熟悉大汉，附近的天狼国他也去过一次，那个大衍国他就一点都不熟悉了。

“主上，这里居然来了两位魔将，该不会是从……”丽蓉担忧地说着。

“不是从凌霄阁那边来的，这个世界应该还有别的通道能通往通玄大陆，而且连同的居然是魔疆……以魔族人的手段，那边恐怕已经生灵涂炭了。”

“我们现在怎么办？”

“不管。他们这次来，本意大概是去中都，却不想半道撞上了我们，吃了一次亏之后，我想他们应该不会再去中都了。”杨开吸了口气，“回去吧，这天下之大，各人有各人的命，我只能照顾到自己的亲人朋友了，赶紧把他们带回九天圣地才是正事。”

“主上说的是。”丽蓉轻轻颔首，表示赞同。

片刻后，一行三人重新返回队伍中，杨四爷简单地询问了几句，被杨开搪塞过去了。

经过一个月的长途跋涉，一行上千人终于来到了凌霄阁，与附近的三个宗门的人汇合一处。(未完待续。)

第九百四十三章 魔神秘典

? 大殿内，杨开淡然微笑，魔尊长渊神色从容。

站在他身后的雪莉和蒙戈却是瞪大了眼珠子，身躯微颤，一副不敢置信的模样。

魔尊大人居然要自己给这个可恶的人类赔礼道歉？

他们几乎不敢相信自己的耳朵，怔怔地望着长渊，有心是想确认一下，却又不敢开口询问。

长渊轻哼一声，不悦道：“怎么？你们两个是聋了还是哑了？本尊的话没听到么，要不要本尊亲自替你们道歉？”

“不敢！”蒙戈和雪莉身躯一震，察觉到长渊的怒火，再也不敢有什么迟疑，匆匆抱拳，咬着牙齿齐声道：“日前多有得罪，还请杨圣主海涵！”

他们一副受尽了侮辱的样子，虽然是在长渊的逼迫下跟杨开道歉，可谁也看得出来，只要让他们找到机会，必定会一雪此次之辱。

长渊的逼迫威压不但没有化解双方的恩怨，反而还加深了他们对杨开的仇恨和愤怒。

杨开无动于衷，没什么表示。

长渊大笑了起来，看起来很是开心：“这就对了，做错了事，自然是要道歉，好了，以后大家就不要互相仇视了，我还想跟杨圣主交个朋友。”

“我不想啊。”杨开嘿嘿低笑着。

长渊脸色一苦：“这份薄面也不给，杨圣主太不近人情了吧。”

两人你一句我一句，言语间虽然不见什么刀光血影，却让每个站在他们身后的人都心惊胆战，生怕两人一言不合，真的就打了起来。

可偏偏两人都一脸的和煦生风，微笑不断，看起来气氛融洽。

蒙戈和雪莉的心情翻江倒海，一阵不是滋味。

上一次，雪莉擅自闯入人类领地，结果被楚凌霄打伤。匆匆返回魔疆，那次的事她谁也没告诉。

一个半月前，她与蒙戈偶遇杨开，一番交手大战。匆匆离去。

本来她也想把这事藏着掖着的，可是蒙戈与她不同，是忠于魔尊的，返回魔疆后，将这边发生的事上报。魔尊长渊听闻，立刻便从魔都启程，赶往此地，说是要见一见这个杨圣主。

事已至此，雪莉也无奈，只能与蒙戈一起带路。

本以为魔尊出马，是要替他们找回面子，报仇雪恨的，暗暗期待无比，两人在来的路上。也一直畅想着若是那人类小子落到自己手上，该怎样让他受苦受难，好解心头之恨。

却不想魔尊大人在见到这个人类臭小子的时候居然是这种态度。

两位魔将心中的苦塞过黄连。

“长渊，废话别多说了，说说你到底想干什么吧？”杨开淡淡地笑着，问出了自己心中的疑惑。

跟这等强者打哑谜，吃亏的注定是自己，杨开决定单刀直入。

长渊叹了口气，并没有隐瞒的意思，道：“看样子杨圣主也猜出本尊来此。是有些别的目的了。恩，我这次来，主要是想确认一件事。”

“确认什么事？”杨开眯眼望向他。

长渊笑吟吟地道：“我想知道杨圣主是不是……大魔神的传人！”

此言一出，所有人的怔住了。丽蓉和寒菲两女更是眸子一冷，气势凌厉地朝长渊望去。

蒙戈和雪莉不由地张大了嘴巴，惊骇欲绝。

大魔神这三个字对任何一个魔族中人都有着无与伦比的冲击力。

“杨圣主也不必否认。”不等杨开说话，长渊就举手示意，打断了他，“本来本尊只是有些怀疑。所以才会急急赶过来确认一番，毕竟你若是离开这里，回到了九天圣地，就算本尊也不敢擅闯人类的领地。现在看来，杨圣主果然是了，恩，绝对是。”

他的神色和语气非常肯定，杨开不置可否，撇嘴道：“为什么就确认了？”

“因为这两位夫人对你的忠诚！”长渊将目光投向丽蓉和寒菲，眼中竟流露出一丝羡慕的神色来，幽幽道：“我手上有许多珍藏的典籍，那上面记载了一些不为人知的内容，这些内容除了本尊之外，再无其他人知晓。其中有一份典籍上记载了当年侍奉大魔神的那一脉的事情。”

“他们称自己为古魔一族，是大魔神身边的亲信，立誓子孙万代，永远只侍奉效忠大魔神。可惜魔神大人在陨落之前，他们便销声匿迹了，谁也不知道他们到底去了哪里，世人传言，他们已经灭族，因为他们掌握了太强大的力量，魔神大人担心自己在陨落之后，无人能够遏制他们，所以便亲手摧毁了这个种族。”

“可是我知道，传言是假的，魔神大人将他们封印了起来，要将这股力量留给了自己的传人！这两位夫人是古魔一族的人，她们既然甘愿效忠于你，那杨圣主的身份就一目了然了。因为古魔一族不可能效忠其他任何人，即便是本尊，他们也不会放在眼中。”

魔尊长渊娓娓道来，杨开只是静静聆听，也没有插话。

待他说完，杨开才微微颔首：“看样子魔尊大人知道很多人都不知道的秘辛。”

他神色断然，杨开即便是想否认也没有用。

“不错。”长渊傲然点头，“我还知道魔神大人为何要将古魔一族封印，又为何要将这股力量留给自己的传人，这一切的一切，大魔神当年都留下了一些蛛丝马迹。”

“为何？”杨开不禁好奇起来，话一出口便意识到了不妥，无声无息地，自己的思维居然被长渊给带动了，一下子丧失了主动权，这个发现让他郁闷的要吐血。

不得不装出一副没事人的样子，暗暗提醒自己面前这家伙是个不知道活了多久的老狐狸，可千万不能再着了他的道。

长渊呵呵笑道：“为了即将到来的浩劫！”

“浩劫？”杨开愕然。

“恩，至于浩劫到底是什么，我不知道，不过杨圣主却能够弄明白！”长渊沉声道。

“你都不清楚的事，我怎么能弄明白？”杨开不断地摇头。

长渊神色严肃，开口道：“在我魔都，有一处魔神大人遗留下来的密室，那密室上禁制重重，威力绝伦，几代魔尊都想一窥其中奥秘，可惜却无人破解的开。”

“你也破解不了？”

长渊摇了摇头，脸上浮现出一抹向往的神色：“魔神大人手段通天，不是我能比拟的，我总觉得他的修为，已经超越了圣境，或许抵达了更高的一种层次也说不定。”

杨开身躯一震，竟不由自主地生出一种与长渊想法一致的念头来。

之前他与妖族两位大尊进那诡异的空间，也见识到了大魔神的种种手段，当时他就有这个猜想了，只是不敢相信。

没想到长渊也是这么想的。

“我破解不了，但是杨圣主应该可以。”长渊继续道，“我不清楚杨圣主为什么能成为大魔神的传人，但既然是他的传人，那你手上应该有魔神秘典吧？”

“魔神秘典？”蒙戈和雪莉齐声惊呼，脸上涌现出一丝狂热之意。

似乎这四个字让他们的血液都沸腾了起来。

“大魔神当年不知道从什么地方得到过一块完整的镇魂石，用那镇魂石，他制作出了魔神秘典，他的种种神通都隐藏在那秘典之中，谁能开启得了那魔神秘典，谁便是他的传人，杨圣主既是大魔神的传人，应该已经得到了魔神秘典才对，那个东西就是开启魔都禁制的钥匙。”

杨开的表情古怪，想了想，随手一招，一本黑书出现在手上：“你说的是这个？”

一束束目光齐齐地咬在无字黑书上，蒙戈和雪莉的眸中满是贪婪之色，就连魔尊长渊也不禁动容。

猜测是一回事，真正见到了又是另外一回事了。

不过很快，长渊的神色便恢复正常，轻轻吸了口气，点头道：“不错，这就是魔神秘典，看样子一切真如我猜想的一样，不过老天不开眼啊，魔神秘典居然落在一个人类的手上……”

他一副惋惜的模样，丝毫不加掩饰，真情流露。

这也是理所当然的，大魔神的传人，理当是魔族中人才对，可偏偏得到魔神秘典的人居然是杨开。

这让他们不禁生出一种天不眷我的悲愤。

“是不是魔神秘典我不知道，我管它叫无字黑书。”杨开随意说着，又将无字黑书收进了体内。

蒙戈和雪莉一下子变得失落万分，目光凌厉地望向杨开，似乎是想看看他把魔神秘典藏在什么地方。

那么一大块镇魂石制作出来的东西啊，且不说里面是不是隐藏了大魔神的种种神通，单是材料本身，便价值不可估量。

谁见到都会动心的。

“话已经说开了。”长渊努力维持心境的平稳，正色望向杨开：“本尊这次亲自过来，也是带着诚意而来。按道理来说，单是大魔神传人的身份，就足以执掌整个魔疆，毕竟魔疆是魔神大人当年开辟出来的，而且本尊也相信，只要给你足够的时间，你便能成长到大魔神的高度，那是连本尊也企望莫及的高度。”

此言一出，蒙戈和雪莉不由地吞了吞口水，涌出一丝忌惮之意，察觉到他们眼神的不善，丽蓉和寒菲两人体内力量暗暗凝聚，随时准备出手。(未完待续。)

第九百四十四章 咱们是朋友

? 大殿内，因为长渊的一句话，气氛突然变得诡谲紧张。

只要有足够的时间，杨开便能成长到大魔神的那种高度，这话让蒙戈和雪莉危机感倍增。连魔尊大人都承认那是他企望莫及的高度，真要是让杨开成长起来了还得了？

大魔神当年能横扫天下，无敌于世，这个杨开也可以。

到了那时候，天下生灵，他予杀予夺。

两位魔将不由自主地就生出一种要在这里将杨开扼杀的危险念头，以免真的那一天真的到来。

“不得无礼！”长渊低喝一声，“我说了，我要与杨圣主做个朋友，所以我有什么便说什么，也不会隐瞒。你们两个若再敢这般杀气腾腾，本尊就先废了你们！”

蒙戈和雪莉表情惊愕，万没想到长渊居然为了杨开这般训斥他们，这才明白魔尊大人态度之坚决，并非嘴上说说而已，连忙垂首认错。

长渊满意点头，又望向杨开：“话虽然这么说，但是杨圣主你也别奢望太多，如今魔疆在本尊手上，我是不可能将那么一大块地方交给一个人类的。”

“我也没打魔疆的主意。”

“如此最好。”长渊点头，轻笑道：“其实最稳妥的办法，便是由本尊杀了你，抢了你的魔神秘典。但是本尊知道，即便杀了你我也无法得到魔神的传承，那是独一无二不可替代的东西，大魔神既然选择了你，那就有他的道理，所有魔族都是大魔神的后人，所以本尊只希望杨圣主以后不要将我们当敌人看待，我以大魔神的名义起誓，以后不会你不利，你也别找我的麻烦，如何？”

杨开暗暗动容。

没有哪个魔人敢随便地以大魔神的名义起誓，在三个字在任何魔人的心中都有不可估量的分量。即便当今魔尊也是如此。

杨开深刻认识到了长渊的诚意，神色也不由严肃起来，点头道：“好！”

长渊大笑起来，看起来很是满意：“那咱们就说定了。杨圣主虽然年轻，可做事果断，很合本尊的胃口啊，与你这种人打交道，也不费神。”

“你也挺爽快！”

“那咱们就是朋友了？”长渊笑吟吟地望着杨开。

“反正不是敌人。”杨开也面含微笑。

“行吧。”长渊长身而起。“那今日话就说到这里，我也该走了，改日杨圣主若是得闲，还请来魔都一趟，一来也好让本尊尽下地主之谊，二来，本尊对魔神大人当年留下的秘密很是好奇，有心想借魔神秘典一用，不知杨圣主能否答应？”

“好，我会去的。”

“多谢！他日杨圣主若来魔都。还请提前打个招呼，我魔疆将任你畅行，不会有人任何人对你不利。”长渊轻轻颔首，说完之后便立刻朝外行去。

“丽蓉，送客！”杨开吩咐一声。

丽蓉当即行动起来，将长渊和两位魔将送出大殿。

片刻后，悠然返回，与寒菲两人一道望着杨开。

“主上，你真相信长渊的话？”

“你们觉得呢？”杨开不答反问。

丽蓉仔细想了想：“他确实挺有诚意的，不过我们毕竟一点都不熟悉他。不能全信。”

“我也是这么想的。”寒菲点头。

“我倒是觉得，他这人还不错。”杨开咧嘴一笑，让两女表情一怔。

杨开不是小孩子，若是长渊三言两语就能蒙蔽他。那他也活不到今日，对长渊的态度和话语，杨开显然有自己的深思。

“那魔都要不要去。”

“去，当然要去。”杨开正色点头。

不过并非因为长渊的邀请，而是他对大魔神当年留下的秘密也非常好奇，如果预料不错的话。那里留下来的秘密绝对跟在那诡异的空间内，大魔神的分神说过的话有关系。

将梦无涯和小师姐带回来的时候，大魔神的分神也告诉过杨开，有空的话去一趟魔都，到了那里，一切都能弄明白了。

杨开本不怎么在意，可长渊今日到来，一番话让他看到了契机。

天下小玄界因为自己毁了那个地方而全部开启，大魔神的分神说那里是整个大陆的中枢，这其中到底隐藏了怎样的惊天机密，杨开不弄个明白，寝食难安。

沉思间，大殿外面涌簇进来一群人，以凌太虚为首，纷纷冲了过来嘘寒问暖，询问刚才魔尊有没有对其不利。

杨开失笑摇头，连声宽慰。

距离凌霄阁几十里外的空中，长渊带着蒙戈和雪莉信步飞驰，急速离开。

两位魔将跟在魔尊身后，彼此对望着，想破脑袋也想不明白，魔尊为什么不趁这个机会杀了那个人类，反而要屈身结交。

这般恐怖的人，自然是要早早毁灭的好，以免他成长起来对整个魔疆不利。

似乎是能洞彻他们心中的疑惑，正在飞行中的长渊忽然道：“杀不掉的，你们别想了。”

蒙戈和雪莉身躯一震。

长渊继续道：“能被大魔神选做传人，那个杨开能差到哪去？你们别看他现在只是个超凡三层境的年轻人，他若真的拼起命来，我估计他能发挥出入圣两层境的实力。”

“不会吧？”蒙戈和雪莉失声惊呼。

“怎么不会？”长渊呵呵一笑，“魔神大人当年就是以越阶作战而闻名天下的，据传他可是能越好几个阶位轻松赢得敌人，你们也算是魔将，不会连这点信息都不知道吧。”

蒙戈和雪莉无言以对，这些信息他们自然清楚，只是没有将之与杨开联想到一起。

“那还单纯只是他自身的力量，说不定他还掌握了什么魔神神通，一击杀不死的话，只会交恶于他，日后等他真的成长起来，我魔疆就完了，本尊冒不起这个险！”

“再者说，他身边跟着的那个古魔一族的女人……本尊赢不了她，只要她跟在杨开身边，这天下之大，就无人能够威胁到他的性命。”

两位魔将不禁有些失神，虽然之前亲身体验过丽蓉的恐怖实力，也将魔尊与之对比过，可听长渊亲口承认胜不了，蒙戈雪莉两人还是有些不敢相信。

“那大人今日所言……”蒙戈欲言又止。

“我没骗他啊，我是真的要结交他。恩，想要结交一个人，就要趁他弱小的时候结交，等他强大了再去结交就为时已晚了。你们给我记住了，不管你们之前与他有什么恩怨，今天都已经算是了结了，以后不要再跟他发生冲突，我可不希望看到辛苦经营出来的关系被你们破坏。”

蒙戈雪莉心中五味杂陈，一时间不知该说什么好，只能点头称是。

……

五日后，在杨开的一声令下中，几千人马浩浩荡荡地通过虚空甬道，前往通玄大陆。

等了这么些天，该来的人都已经来了，没来的大概也不会过来，无需再等待下去。

让杨开感到欣慰的是，自己结交过的那些朋友，几乎都甘愿跟着自己走，将身家性命托付到自己手上。

他们对杨开信心十足。

逍遥神教附近周边，杨开带着丽蓉寒菲和史坤已经提前抵达，肃清地在附近逗留的武者，方圆五十里内，几乎空无一人。

史坤不解地望着杨开：“圣主，这样做会不会惹众怒啊，其实只要腾出个方圆十里的范围就好了。”

他不太明白为什么杨开要肃清方圆五十里这么大的地方。

“等会你就知道了。”杨开呵呵一笑，凝神望向那边的虚空甬道。

一道道人影忽然从那边浮现，一个接一个脑袋冒了出来，第一批过来的自然是杨家嫡系，都好奇万分地打量着四周，宛若到了新天地，振奋不已。

待察觉到此地天地灵气之浓郁，皆都欣喜若狂，贪婪地呼吸着空气，面上涌出销魂的表情。

在杨开的指引下，这些第一批抵达的杨家嫡系从空中飞下，找了个空旷的位置，等待其他族人的到来。

一道靓影夹杂在杨家嫡系当中，她走出虚空甬道之后四下张望，旋即直直地朝杨开飞了过来，笑吟吟地落到他面前。

“你们秋家不是第四批么，怎么你这个当家主的自己跑过来了？”杨开愕然地望着秋忆梦。

秋忆梦朝杨开伸出一只手：“来找你要礼物啊。”

“什么礼物？”

“你自己说过的好不好？你前几天说了，等到了这边送我一份大礼！”说话间，美眸变得失落，幽幽道：“怎么？你不会是忘记了吧？”

“你说礼物啊！”杨开如梦方醒，一拍脑袋：“想起来了，早有准备了。”

秋忆梦顿时欢心雀跃，不迭地道：“快给我，要是不能让我满意，有你好看的。”

“你肯定满意。”杨开笑了笑，随手在秋忆梦身上一拍。

“你干嘛？”秋忆梦狐疑地望着杨开，又打量了下被他拍中的地方，发现什么痕迹都没留下来。

“刚才我耗费巨大心神，朝你体内打了一股力量，助你提升当前境界。”杨开一本正经地望着她，“仔细感受下，有没有什么特别的感觉？”

秋忆梦将信将疑地望着他，显然是对他的话保持警惕的态度，不过待她用心感受的时候，俏脸忽然变得错愕起来，喃喃道：“喔……我好像要突破的样子。”

“快去找个地方参悟玄机去吧，这附近方圆五十里地，都是安全的地方。”杨开挥了挥手。

秋忆梦不敢有丝毫耽搁，一溜烟跑不见了踪影。

“真好骗啊。”杨开轻轻叹息。

丽蓉和寒菲两人在一旁抿嘴偷笑。(未完待续。)

第九百四十九章 又见骨族

? 楚凌霄对凌霄阁现在的情况很是关心，凌太虚也很想和这位祖师多多聊聊，眼看着他们似乎还有很多话要说的样子，绯雨在一旁冲杨开招了招手，然后悄悄地退了出去。

杨开告罪一声，也连忙离去。

密室外，紧随杨开之后，苍炎等人也都走了出来。

他们来这里本来是有事要汇报给楚凌霄的，不过眼看他和凌太虚相谈甚欢，便没有出言打扰。

“小师侄，听说你们九天圣地发展不错啊？”绯雨笑吟吟地望着杨开。

“马马虎虎吧。”杨开嘿嘿笑了一声。

“我还听说你们九天圣地的圣女对圣主都是惟命是从的，是不是这样？小师侄你找了几个圣女？”力丸探头探脑，一脸猥琐地询问，又一本正经地叮嘱道：“小伙子虽然年轻体壮，可万事都要节制啊，可别伤了身子。”

杨开一脸黑线，不知道该说些什么，连忙转移话题：“几位师叔刚才似乎是从外面回来的？”

“恩。”苍炎点点头，“去那雪山中查探下情况。”

“怎么，出什么事了么？”杨开愕然。

四人对视一眼，绯雨想了想问道：“小师侄也不是外人，说说没什么吧？”

苍炎点点头：“可以说说，而且正好也给小师侄提个醒，让你们九天圣地也注意一下。”

见他们的神色凝重，杨开顿时意识到这事情恐怕有些不同寻常，否则怎么会让四位入圣境强者这般郑重对待？

“随我们来吧。”绯雨招了招手，然后与其他三位师叔领着杨开朝一旁走去。

“在大半年前，天下小玄界纷纷自行开启一事，小师侄应该知道吧？”行走中，苍炎沉声询问。

“知道。”杨开轻轻颔首，而且他也非常怀疑，小玄界之所以全部开启，跟自己当时毁了那个大魔神的分神所在的空间有些关系。

虽然没有确切的证据。但时间上相当吻合，正是那空间毁灭，小玄界的入口才全部打开的。

“我们不知道这两件事之间是不是有什么关系，但是自从小玄界的入口全部开启了之后。雪山那边突然出现了一些情况。”

“什么情况？”杨开问道。

“一个实力顶尖的高手，诡异地出现了。”苍炎沉声答道。

“高手？”

“入圣三层境的高手！”

杨开神色一变。

入圣三层境，在整个大陆都屈指可数，人妖魔三族，这种修为的强者总数加起来。不会超过二十位。

杨开知道，魔族那边只有五位这样的强者，除了魔尊长渊之外，便是四大魔将了。

妖族那边，只有三位妖族大尊抵达了这样的修为，分别是赤炎雷龙，撼地神牛和冰玉蟒。

人族这边的数量稍微多一些，也多不到哪去。

雪山那边突然出现一位这样的高手，自然让人在意。

“是哪一族的？”杨开急忙询问。

四位师叔的表情顿时变得怪异，苍炎沉吟了一会道：“正是因为无法确定是哪一族的。所以才让人疑惑，等到了地方，你看看就知道了。”

杨开愕然，当下也不再询问，跟随四人前进。

听他们话中的意思，那位入圣三层境的高手此刻似乎就关押在天霄宗内的样子，这让他觉得有些匪夷所思。

入圣三层境，想要擒拿可不是什么简单的事。

神色疑惑，杨开一言不发。

跟着四人在天霄宗内穿梭着，不大片刻功夫便来到了一座山峰下。那峰底处有一个隐蔽的入口，钻进入口中，进入了一条山间甬道。

甬道旁，明亮的火把跳跃着。显得有些阴气森森。

感受到周身承受的压力，杨开神色一凛。

绯雨主动开口解释道：“这里有一个大阵，具有束缚之效，是我天霄宗用来关押厉害的敌人的地方，不过这地方一般都是空着的，直到几个月前才开启。”

“那个高手就被关押在里面？”

“恩。情况很诡异啊，我们也不知道该怎么解释，还是你亲眼看看的好。”苍炎点点头。

一路往下，杨开感觉自身承受的压力似乎越来越大，隐隐之中有一种整个大山都压在自己身上的错觉，让他的呼吸变得粗重。

这显然是阵法的余威，尽管不是特别针对杨开，也让他感觉到了压力，如果是被特别针对的话，杨开不知道什么样的人能够承受住这股压力。

一直深入了千丈左右，一行众人才总算来到一个昏暗的石室，那石室内，一条条明亮的光线纹路闪烁着，汇聚成一个巨大而繁冗的复杂图案，而在那阵图的正中心位置，有一个人形的东西被束缚在那。

楚凌霄的锁魔链牢牢捆缚在这人形生物的身上，不断地释放灼热的力量，焚烧着他的躯壳，而这人形生物的双手双脚位置，更是被不知名的秘宝捆缚的牢固至极。

一股耸人听闻的凶煞之气，在石室内蔓延。

“就是他了。”苍炎指着前方道，“小师侄你仔细看看，以后你们九天圣地若是碰到这样的生灵，定要小心为上，我们至今无法确定他是属于哪个种族的。”

杨开朝那人形生灵望去，眼帘骤然一缩，惊骇出声：“骨族？”

“什么？”四位师叔齐齐朝他望去。

杨开皱着眉头，快步走上前，来到那人形生灵面前，仔细打量，越发肯定了自己的判断。

被捆缚在这里的，居然是一个骨族！

“小师侄你认识这个种族？”苍炎急急询问。

“我以前见过！”杨开表情凝重地点头。

“在哪里见到的？”

“七八年前，我去找我一位师姐的时候，在大海往北，一片冰川覆盖的地方。”杨开快速解释了一番。

当年他去找苏颜，在冰宗那边与苏颜神魂交融，两人的神识化为金龙冰凰，遨游天地，不经意间毁了一座冰山，在那冰山内，他发现了一具被冰封的骸骨。

那骸骨跟眼前的这个人形生灵一模一样，没有血肉，只剩下骨头和经脉，看上去恐怖骇人。

杨开当时不知深浅，以为是冰宗哪个弟子不小心遇难，便好心地将冰封在冰块内的骸骨带了回去。

冰主青雅和长老千月千皓等人却如临大敌，告诉了他一段秘辛。

很久之前，大陆上诡异地出现了一个叫骨族的种族，他们的特征就是一身骸骨，没有多少血肉，但是个个实力强横，生命悠久。

冰宗的没落，跟骨族脱不开关系。

青雅最后让杨开将那骸骨焚烧，可是应该死去不知道多少年的骸骨，在杨开焚烧的刹那，却流露出了生命的气息。

当时把杨开吓了一跳，对此事也记忆深刻。

如今一见到被束缚在此地的骸骨，杨开自然一眼就认出来了。

听了杨开的解释，几位师叔的表情愈发凝重了。

“你是说……他活了几千年？”苍炎有些不敢置信地询问。

“应该是。”杨开点点头。

“祖师也说了，这个人看着似乎生机全无，但其实还活着……不过他应该是刚从沉睡中苏醒不久，实力还未恢复，所以祖师才能轻易地将其擒拿，带回宗内。”

“这个骨族是祖师擒拿的？”杨开扭头望向四人。

“恩，就是在小玄界入口全部开启的同一天，祖师突然感觉到雪山内散出一股不正常的气息，不放心地前去查探，没过几天便带回来这个人……我们都当他已经死了。”

“幸亏祖师有先见之明，将他束缚在此！”力丸一脸后怕。

这个骨族体内流露出入圣三层境的顶尖修为波动，虽然很淡，可境界却摆在那，真要是让他恢复过来，楚凌霄就不一定能奈何得了。

“你们看，我们前几日来的时候，他的经脉是不是还干瘪的，可是现在似乎饱满了一些，而且，他体内的生命气息也变得浓郁不少。”绯雨发现了点状况，连忙提醒。

“他在恢复！”苍炎脸色一变。

这是何等惊人的生命力？被冰封在雪山中几千年不死，一朝醒来居然还能恢复，简直耸人听闻。

“怎么以前从未听说有这样一个种族？”几人面面相觑，一头雾水。

“天下之大，无奇不有，我们不知道的事情多着呢。力丸，去通知祖师，问问他现在该怎么办。”苍炎沉声吩咐。

“好。”力丸当即闪身消失。

本来带杨开来这里，只是想给他提个醒，却不料杨开居然掌握了一些情报，这让苍炎立刻重视起来。

不大一会功夫，楚凌霄急急赶来。

“情况我都听力丸说了，杨开，你对这个骨族了解多少？”楚凌霄正色询问。

“不多。”杨开摇了摇头，“我只知道，想要彻底抹杀他的话，最好是将他的骸骨焚烧成灰，否则等他真的恢复过来，会很难对付。”

“确实，这么一个怪异的种族，老夫以前也从未听闻，倒是那个冰宗，我略知一二，没想到他们还有血脉在世。”楚凌霄深深地吸了口气。

“祖师知道冰宗？”杨开讶然。

“当然知道，那无尽雪山，在很久以前就是冰宗的立宗所在。”

杨开瞠目结舌。

不过这倒是解释为何此地会出现骨族了。冰宗的没落跟骨族脱不开关系，想必在很久之前，他们与骨族在这里战斗过，而后又追着骨族去了那冰川世界，镇守在那，久不出世。(未完待续。)

第九百五十章 双子阁来人

? 天霄宗，峰底密室中，杨开迸发出体内的真阳元气，汇聚成真阳之火，朝那骨族的骸骨上烧去。

楚凌霄和四位师叔都站在旁边静静地看着，面露忌惮之色。

杨开的真阳之火不是普通的火焰，那是他一身修为的结晶，无比凝练雄浑，鲜有什么东西能抵挡得住它的焚烧。

被锁魔链和种种秘宝捆缚的骨族一动不动，似乎真的已经死透。

但从他体内散发出来的凶煞之气却是越来越浓郁了。

嗤嗤嗤……

密室内不断地响起刺耳的炸响声，肉眼可见地，骨族的骸骨和依附在骸骨上的经脉逐渐被焚烧成灰。

蓦然，两团碧绿的光芒自骨族的眼眶中亮起，如两只阴森森的眼睛，又如两团鬼火，飘忽不定。

愈加狂暴的凶煞之气，轰然爆开。

“吼……”一声愤怒的怒吼，忽然自那骨族的神念中传递出来，渗入到每个人的识海，让每个人都能清晰地感受到他的不甘和狂暴，这吼叫声中夹杂着一股莫名的神识攻击，让除了楚凌霄之外的所有人都神识动荡。

众人勃然变色，杨开更是加大了自己真元的输出力度。

咔嚓嚓，骸骨逐渐粉碎，化为灰渍。

骨族的眼眶中，那剧烈跳动的鬼火，也迅速暗淡下去，很快便失去了光泽。

一炷香后，原地只留下了一团漆黑的粉末。

众人彼此相顾，一时无言。

“他真的没死……生命力好顽强！”绯雨一脸后怕的表情。

“只剩下一副骸骨，如何才能存活？”苍炎也觉得有些匪夷所思。

“说不定，他本来就是一副骸骨，根本没有血肉，或者骸骨才是他的生命精华……”杨开若有所思。

“小师侄的意思是，骸骨不灭，他就不死？”

“恩。”杨开点点头，“不管怎么说，这个种族跟大陆上已知的种族完全不同。也及其危险，日后若是碰到了可不能掉以轻心。”

“放心，以后要是再碰到的话，我一定将他的骨头捻成灰。”力丸暗暗发狠。

“大陆上有这样诡异的生灵么？”楚凌霄眉头紧锁着。以他的见识阅历，今日若不是杨开恰巧到来，也没弄清楚这个被他随手擒拿回来的骨族的身份。

当时他去雪山查探，循着凶煞之气的源头，在百丈积雪下。发现了这具骸骨，察觉他的情况怪异，便随手带回来了。

还好有先见之明地将他封印在此地。

“不过自那一日开始，老夫总觉得这天地有些不同了。”楚凌霄沉声道。

“祖师的意思是……”杨开狐疑地望向他。

楚凌霄沉吟着，片刻后道：“你们境界修为不够，感受的不清楚，但是我想这世上所有抵达入圣三层境的人，都会跟老夫有相同的感受。天地比以前变得似乎更加明朗，在夜晚的时候，许多以前曾经看不到的繁星也能看到了。”

杨开神色一变。

“老夫不知道这是为什么。但是看样子，似乎是要变天了啊。”楚凌霄幽幽叹息着。

四位师叔身躯微震，这才明白为什么自那一日开始，祖师时常会在夜晚离开闭关的密室，抬头仰望星空。

他们不知道祖师为什么会有这种怪异的举动，还以为楚凌霄是要参悟大道，听他这么一说，这才明白他是因为发现了一些不寻常的地方，才会去仔细观察。

在天霄宗又待了两日，杨开与凌太虚和苏木三人返回九天圣地。

临走之时。祖师千叮咛万嘱咐，日后定要一切小心，若是再碰到如骨族那样怪异的生灵，定要知会他一声。

杨开满口答应。

一路上。杨开沉默不语，陷入沉思。

凌太虚发现他的心不在焉，询问道：“是不是发生了什么事？”

杨开点点头，将那骨族的事情讲了一遍，凌太虚也微微变色，不过他却没法给出什么意见。毕竟他来到通玄大陆才没多久，连这个世界有多大都还不清楚，更不要说是什么骨族了。

以前在大汉，他们可是连魔族和妖族都不知道的。

只以为这天下间，有神智的生灵只有人族一族。

等来到了通玄大陆，才明白自己的见识短浅。

“师公不用担心，天塌下来有个高的顶着。”杨开呵呵一笑，心情放松了不少，转头看向苏木，笑道：“你得了什么好东西，一直咧着嘴笑个不停？”

苏木嘿嘿笑道，献宝似的拿出一个乾坤袋：“看，这是祖师给我的。”

“乾坤袋！”杨开点点头，“知道怎么用吧？”

“当然知道了，祖师和几位师叔还给了我不少秘宝，武技典籍什么的，都放在里面了。”苏木将乾坤袋珍重地放在胸口处，轻轻地拍了拍。

“送了你这么多东西，你可得好好利用，莫辜负了祖师和你那几位师叔的期望。”凌太虚语重心长地教导。

“弟子知道的。”苏木正色点头，忽然又道：“姐夫，什么时候把姐姐找回来啊，我们整个宗门都已经过来了，是时候该让姐姐回来了。”

“恩，这次送你们回去，我就去找苏颜。”杨开应道。

即便苏木不提醒，他也是这么打算的，一分开便是七八年，杨开也不愿再过这种相思成疾的日子了。

如今夏凝裳也在九天圣地，只要找回苏颜，那便是全家团圆。

对这样的生活，杨开很是向往！

两日后，三人重返战魂殿旧址。

才刚回到此地，闻讯而来的徐汇便汇报道：“圣主，两日前有人来到圣地，想要求见于你。”

“什么人？”杨开问道。

“说是双子阁的阁主，叫什么吴法吴天！”徐汇汇报着，说完之后自己也忍俊不禁，显然也是觉得这两人的名字太过嚣张。

“哦？他们亲自来了？”杨开眉头一扬。

带着大汉这群武者赶往九天圣地的路上，龙凤府的府主陈州便让长老萧翎前往双子阁报信，如今几个月过去了，得到消息的双子阁确实会有所行动。

只是两位阁主亲自赶来求见，说明他们果然是很重视胡家姐妹的。

这让杨开很满意，最起码他们表现出了足够的诚意。

“圣主，要不要见见他们？”徐汇询问。

“见，当然要见，他们现在在哪？”

“人在圣地！”

“恩，继续招待着，告诉他们我马上就回去。”

徐汇应了一声，迅速离开。

待他离去之后，杨开放出神念，在战魂殿内搜索着，片刻后，找到了胡家姐妹所在的位置，身形晃动间，急速朝那边赶去。

战魂殿占地面积不菲，血战帮所在位置是战魂殿的西北方，那里有一片建筑群，正好可以安置血战帮的弟子。

胡家姐妹两人和帮主胡蛮此刻正在与众弟子一起打理这个新住处，修葺破损的房屋，清扫地面，忙得不可开交。

看到杨开现身，胡蛮爽朗大笑着走了过来，抱拳道：“杨贤侄过来了。”

胡家姐妹也是美眸一亮，笑靥如花。

杨开微微颔首，询问道：“这里怎样，还满不满意？”

胡蛮连忙道：“哪有不满意的地方，贤侄早已安排好了一切，又送来许多修炼物资，我们只需要安心居住修炼就行了，我们对现在的修炼环境可是一百个满意，根本没有可挑剔的地方。”

“那就好。恩，若是你们有什么需要的话，只管告诉我圣地长老，他们会尽一切可能地满足你们的。”

“没什么需要的。”胡蛮大笑着，话锋一转：“只不过贤侄若是得闲，能抽空指点下我这两个女儿，那胡某就感激不尽了，恩，最好能日夜指点，贴身教导也无妨啊，胡某很放心的，嘿嘿嘿嘿！”

“爹你不说话没人把你当哑巴！”胡娇儿脸色一红，瞪了自己老父一眼。

自来到这里之后，胡蛮就整日在她们姐妹两人耳畔边念叨着杨开的好，他打的什么心思胡家姐妹哪里不晓得，如今又当着杨开的面说出那样的话，顿时让胡娇儿有些吃不消。

他的打算已经明摆着写在脸上了。

“你们聊，你们聊！”胡蛮干笑着，很识趣地闪人了。

“你别理会他。”胡娇儿走到杨开身边，脸上红晕未消，“他疯言疯语惯了。”

“你来找我们有什么事么？”胡媚儿询问道。

“双子阁来人了。”杨开正色回道。

胡家姐妹两人娇躯一震，都目光灼灼地望着杨开。

“来人是双子阁的两位阁主，来意很明显，也够诚意，现在就看你们怎么想了。”

姐妹二人对视一眼，似乎都有些无法做决定，片刻后，胡娇儿道：“你说怎么做，我们便怎么做，都听你的。”

她们将选择权交到了杨开手上。

“想去么？”杨开笑吟吟地问道。

姐妹两人一起点头，胡娇儿道：“想去看看那是个什么样的宗门。”

她们的心情杨开也能理解，正如杨开在得知龙凤府是自己和苏颜传承的源头的时候，会不自主地将之与自身联系到一起。

给孙玉那么大的机缘，对龙凤府态度和善，也是因为这个原因。

“想去便去吧！在那里，你们说不定能找到一些有共同语言的人，而且去了那里搞不好还有更大的收获。”

陈州担保过吴法吴天的品格，再加上自己这层保障，想必胡家姐妹就算去了双子阁，也不会吃什么亏。

那吴法吴天只会将她们当成瑰宝一般对待。(未完待续。)

第九百五十二章 生灵涂炭

? 九峰外，杨开亲自将胡家姐妹和双子阁的两位阁主送了出去。

吴法吴天两人在前方走着，杨开领着胡娇儿和胡媚儿落后几步，仔细叮嘱着一些事情。

姐妹两人来到这个世界才没多久，现在又要去另外一个地方，确实有一些地方需要注意的。

娇儿媚儿都一直点头，一副乖巧的样子。

说了许久，杨开顿住了步伐：“那就送到这里了，你们去了那边低调做人，尽量不要给别人惹麻烦，若是受什么委屈了，就回来找我，我帮你们出气。”

“喔……”胡媚儿似乎有些依依不舍的样子。

胡娇儿却将娇躯贴了上来，一伸手拧住了杨开的背心肉。

“你干嘛？”杨开一脸的无动于衷，愕然地望着她。

“你居然说我们是邻家的妹妹……”胡娇儿咬着银牙，“媚儿也就算了，她本就比你小，你喊她妹妹倒也没什么，但是我呢……要不要姑奶奶喊你一声杨哥哥呀。”

她一副妖娆的模样，声音酥酥嗲嗲，媚态丛生，杨开听得心神一荡，不迭地点头：“好啊。”

“你还能再无耻点么？”胡娇儿哭笑不得。

论年纪，她要比杨开大的。

只不过因为她和妹妹长得太过相像，所以不知情的人都会误以为她们两人是双胞胎。

“那不是介绍起来方便么。而且我那么说，也是抬高你们的地位，你心里清楚就行了，当真干什么？”杨开表情无奈。

“知道你的用意。”胡娇儿松开了手，神色忽然变得幽幽，嬉笑道：“若真有你这么个邻家哥哥，倒也不错！”

杨开愣了一下。

趁他发怔的功夫，胡家姐妹已经快步上前，与吴法吴天走到了一起。

双子阁两位阁主回过头，抱拳道：“杨圣主。我们就此告辞了，两位姑娘的安全问题你无需担心，只要我们兄弟二人活着，就没人能欺负她们。”

“有劳两位阁主。”杨开正色回礼。

娇儿媚儿对视一眼。也不知道是出于什么样的心理，忽然一起扬手娇呼道：“杨哥哥再见啦，我们会想你的。”

身形渐行渐远。

怔怔地望着她们消失的方向，许久之后，杨开才打了个激灵。感觉浑身发冷，连忙返回九天圣地，找小师姐寻求温暖去了。

十日后，一切安排妥当。

战魂殿那边，来自大汉的各方势力和平共处着，早期的筹建工作都已经完成，剩下的也只需要时间，他们便能熟悉这个世界。

圣地中，诸多事宜杨开也都无需操心，大长老徐汇都处理的很妥当。

辞别众人。杨开独自一人踏上了前往冰宗的道路。

他要去将苏颜带回来与宗门众人团聚。

这一趟他谁都没带，丽蓉和寒菲倒是要跟他一起，只不过杨开没答应。

去寻自己的女人，还带个美人过去算怎么回事？就算苏颜大度不会猜疑，杨开也会不好意思的。

所以他坚决地拒绝了丽蓉和寒菲一道前去的要求。

冰宗要如何走，杨开不太清楚，所以他准备先去一趟水神殿，以水神殿为中转，便能顺利地找到冰宗了。

天空中青光悠忽，转瞬百里。杨开站在飞天梭上，信步疾驰。

翻过崇山峻岭，跨过大河江流，距离水神殿越来越近。杨开的心情也越来越激动。

离苏颜越近，他越是生出一种类似于近乡情怯的心情。

也不知道苏颜如今是什么样的修为了，不过杨开估计以她的资质和那边的修炼环境，修为方面她应该不会弱于自己。

当年追着她和夏凝裳来到通玄大陆，杨开唯一一个念头就是尽快找到她们两人。

却不想这个简单的愿望用了足足十年才达成！

当时也根本不曾想过，自己会有今日的成就。

超凡三层境的修为。真元化圣的境界，身为九天圣地之主，可号令古魔一族，暗藏了龙皇的身份。

除了实力稍微还差一点之外，可以说杨开已经立足于这个世界的巅峰，是绝对的一方霸主。

而实力的提升，也只是时间上的问题。

才来到这里的时候，他宛若来自一处山野之地，什么都不懂，跟在独傲盟云萱等人后面，默默地用自己的一双眼睛观察着这个世界，形只影单，毫无依靠，为独傲盟的强大而震惊骇然。

可是现在，诸如独傲盟这样的势力，他一句话便能让其毁灭，独傲盟盟主云城更是因为能与他扯上点关系而沾沾自喜。

心思百转，杨开摇头失笑。

下方忽然传来一阵惊慌失措的叫喊声，许多武者正在朝自己这个方向迅速飞奔，其中有不少人的表情惊骇欲绝，不时地回头张望，似乎背后有什么东西正在追逐他们一样。

杨开皱了皱眉头，放缓了自身的速度。

他不太清楚下面到底发生了事居然让这么多人仓皇逃窜。

前方三十里的地方，有一座城池，是水蓝城，杨开当年为了寻找苏颜，曾经来过这里，知道这个水蓝城是属于水神殿的地盘。

举目望去，此刻水蓝城内一片乌烟瘴气，鸡飞狗跳，耳畔边还向着一阵阵惨嚎和惊恐的尖叫声。

杨开脸色一沉，化为青光消失在原地。

片刻后，待他再现身的时候，已经来到了水蓝城上方，低头望去，眼帘不由地一缩。

整个水蓝城几乎可以用人间炼狱来形容，处处可见殷红的鲜血，断肢碎肉，场面惨不忍睹。

杨开迷茫了，不知道这里到底发生了怎样的变故，居然让整座城池都变成了修罗场。

这里是水神殿的地盘，水神殿难道不理会么？

神念放开，杨开很快便发现了一些不同寻常的地方。

城内不少位置，有着一股股让他感到熟悉的凶煞暴戾气息，毫不遮掩地迸发着，那煞气之浓郁，让人遍体冰寒。

朝距离自己最近的一个地方望去，杨开怔在当场。

在那个位置，赫然矗立着一具骸骨，那骸骨通体殷红，内部还传来潺潺的流水声，似乎是有鲜血在其中流动着。

那两只眼眶中，碧绿如鬼火般的眼睛跳跃，让人不寒而栗。

骸骨的身旁，有不少惨死的武者，此刻，一股莫名的吸引力正从这具骸骨身上传出，肉眼可见地，那些倒在地上的死尸和碎肉居然化为一股股精纯的能量，被骸骨迅速吸收。

吸收了这些死人的血肉精华之后，骸骨的表面隐约多了一层薄薄的血肉，覆盖在骨骼之上。

看上去，就宛若一个瘦的皮包骨的人，被活剥了一层皮般。

杨开惊骇欲绝，失声惊呼：“骨族？”

眼前这具骸骨流露出勃勃的生机，分明就是一个骨族，只不过和杨开在冰宗和天霄宗见到的都不太一样。

——他好像完全活过来了。

浑身上下散发着属于入圣一层境的强大气息。

杨开心中一阵呻吟，根本无法解释眼前这诡异的现象了。

就在他失神的时候，那骨族忽然扭头朝他望了过来，碧绿如鬼火般的眼睛牢牢地盯着他，凶戾的神念锁住杨开。

旋即，他裂开血盆大嘴，似乎露出了一抹微笑。

杨开只感觉浑身冰凉，总算明白水蓝城的居民为什么要仓皇逃窜了，任谁见到这诡异的一幕，只怕都会心生惊恐。

更何况，水蓝城的居民实力本就不是多高，可眼前这个骨族至少也是入圣境的强者！

整个水蓝城，不止面前这一个骨族，在杨开的神念下，他察觉到最少也有四五个凶煞的气息，分散在城池的不同角落。

杨开的忽然出现，似乎让那骨族相当感兴趣，看了他一阵之后，骨族竟然直直地朝他走了过来。

他分明没有皮肤，但所过之处却异常干净，流淌在他身体表面的鲜血根本没有洒落分毫，也没有沾染在地面上。

走到半途，那骨族莜地化为一道血光，消失不见。

与此同时，杨开心中警兆骤然升起，体内真元爆发，直直地朝前推出一掌。

巨大的掌印如大山倒塌般袭去，一声撞击声响起，消失的骨族被遮天手拍中，显露出身形。

滴滴如宝石般的鲜血，从他身上溅射而出，刚凝结出来的薄薄血肉也一下子被震散不少，掉落在地上，露出一根根血红的骨头。

那骨族愣了一下，眼眶中如鬼火般的眼睛跳跃的越发迅速，似乎没想到杨开居然能挡下他。

气息明显暴怒不少，张开大口，发出如鬼哭狼嚎般的厉吼声，啸声过耳，杨开如被一柄大锤击中，识海内翻滚起惊涛骇浪。

对方这啸声，分明蕴藏了及其强悍的神魂攻击。

杨开脸色一冷，一柄金光灿灿的长矛出现在手上，狠狠地朝他投掷过去。

咻……

诛天矛化为一道金光，以迅雷之势贯穿了那骨族的大嘴，从他后脑处激射出去。

一个透明的窟窿呈现出来，杨开站在这骨族的前方，能透过这个窟窿看到他脑后的事物。

这骨族却无动于衷，颈脖间薄薄的血肉蠕动狰狞着，创伤很快便恢复如初，看不出一点被打穿的痕迹。

杨开顿时觉得有些不妙了，心情也变得沉重不少。(未完待续。)

第九百五十八章 像不像

? 一路时光便在梦无涯的咒骂和愤懑中度过。

可见他对长渊当年动用阵法对付他一事而耿耿于怀，杨开苦笑不迭，暗想早知道梦掌柜对这事这么在意，自己就不多嘴去询问了，搞的自己现在倍受煎熬，根本就是搬石头砸自己的脚。

几日后，魔都在望。

远远望去，整个魔都就如匍匐在地的蛮荒凶兽，散发着亘古荒凉的气息，远在几十里开外，杨开便感觉到那边传出一阵阵强横的凶煞邪气。

那是居住在魔都中的魔族强者的气息。

整个魔疆虽然只有五位入圣三层境，但是魔都要地，却有不下十几位入圣境档次的高手坐镇。

魔尊长渊一般情况下都是在闭关参悟天道武道，不怎么理会魔疆里的事情，有传言，他想突破当前的桎梏，更上一层楼，期望能够达到大魔神当年的高度。

可惜几十上百年过去了，他的修为似乎一直没有进步，依然停留在当前的境界。

绕是如此，他也是魔疆内第一高手，比四大魔将要厉害的多。

魔族的城池和人族不太一样，不但体现在建筑风格上，这里的建筑都显得狰狞粗犷，有一种狂野的美感，而且魔族的城池是无人看守城门的。

随便是谁都可以从城门处自由进入，不像人族的城池，都会有人矗立在城内前，需要缴纳晶石才有资格进入。

一行四人，也根本不遮掩本来的面露，大刺刺地从城门处走进了魔都。

刹那间，无数道目光齐齐地朝杨开激射过来，饶有兴致地打量着他。

“人类？”

“嘿嘿，有意思了，居然有人类敢随意闯入我魔都！”

“这小子胆子不小啊，是不是太不把我魔族放在眼中了？”

原本行走在魔都城内的那些魔族武者，都一脸狞笑地朝杨开望了过来，面上涌现出森冷的杀机和不善。不少人更是不着痕迹地朝杨开这边靠近，欲要给他点颜色看看。

梦无涯冷哼一声，威严的双眸扫向四周，但凡被他盯上的魔族武者。纷纷顿住了步伐，一股寒意从心底升起，如坠冰窖。

这才知道，那个人类青年敢闯进魔都，原来是有所依仗。

杨开淡淡地笑着。驻足在原地，没再继续行走了，被数百魔族武者围了个里三层外三层，若是再继续走下去，恐怕立刻就要开战。

“有能说得上话的人么？”杨开环顾四周，朗声喝问。

魔族众多武者只是望着他，没人回答。

杨开忽然将目光盯向人群中的某一处，在那里，有一位修为达到了入圣两层境的魔族武者正大步朝这边走来，神色冷峻异常。一身魔元浮沉不定，在望向杨开身后站的三人的时候，眸中充满了忌惮之色。

其他魔人没眼力，看不出梦无涯和丽蓉寒菲等人的厉害之处，可是他却不同。

那三人，无论是谁都给了他莫大的压力，自然知道对方不是无名之辈。而这样的三个顶尖高手居然只是跟在一个人类青年的身后，这个人类青年又是何方神圣？

“阁下何人？来我魔都又有何事？”那魔人走到杨开前方十丈处站定，不敢再靠近分毫，远远地吆喝起来。

“你们魔尊邀请我来的。能不能跟他通报一声，就说杨开来了！”

“杨开？”那魔族眉头一皱，隐约记得似乎在哪听过这个名字，可一时间又想不起来。厉声喝问：“果真是魔尊大人邀请你来的？”

“我难道还能骗你不成？”杨开失笑道。

“好，你们在此等候片刻，我去魔宫请示！”那魔人沉声叮嘱道，不过话才刚说完，忽然身躯一阵，侧耳倾听起来。好一会才正色点头，面含恭敬道：“是！”

望向杨开，他抱拳道：“魔尊大人刚才传讯过来，让我即可带你们前往魔宫，无需请示了，这边请！”

杨开点点头，与梦无涯等人跟上他的步伐。

无数魔人都好奇地望着杨开等人的背影，不知道魔尊大人邀请这样一个人类来魔都干什么。

魔宫前，有一座巨大的广场。

广场上矗立着一个个漆黑的石柱，那石柱中蕴藏了一些微妙的玄机，隐约可见一些能量在其中流动着。

不少石柱上束缚着一些人，那些人有的已经死去，有的还气喘游丝，眼瞅着即将毙命的样子。

整个广场散发着一股腐臭的气息，有飞鸦啼叫着落下，落在那些死尸上，啄食着那些腐肉。

杨开跟着那魔人经过这个广场的时候，忍不住好奇地多看了几眼，眉头微皱着。

那个魔人似乎也看出杨开的狐疑，主动开口解释道：“这些都是忤逆了魔尊大人的罪人，要在此地承受九十天的极裂之刑，才会被允许死去！”

“九十天？魔尊的手段未免太残忍了点吧，杀人也不过头点地而已。”杨开面露不喜。

那魔人冷笑一声：“魔尊大人已经对他们手下留情了，若换做是我，绝对会抽出他们的神魂，永世折磨！”

杨开撇了他一眼，暗暗摇头。

虽然知道魔族人都凶狠暴戾，可这种手段还是有些太残酷了。

“被束缚在这里似乎并不全是魔人啊，我怎么看到还有人类的踪影。”杨开看向其中一个石柱，那个石柱上死去的尸体，并无魔元的痕迹，分明就是一个人族。

“哦，那是极少数的，这些人都是你们人族所谓的高手，敢来犯我魔疆，自然是要付出点代价！”那魔人嘿嘿狞笑着，浑不在意地说道。

杨开点点头，世上总有一些人吃饱了撑得没事干，以为自己实力了得，想来魔疆搅风搅雨，好要扬名立万，却没认清自己的底线，结果偷鸡不成蚀把米。

对这种人，杨开也觉得他们活该，一点同情的心思都没有。

“杨开！”梦无涯忽然顿住了步伐，神色严肃地望向其中一个石柱。

“怎么了？”

“你看看那个人！”梦无涯指向不远处。

顺着他指的方向杨开望去，只见到那石柱上束缚着一个披头散发的魔人，一身气息微弱，宛若风中烛火随时都可能熄灭。

他耷拉着脑袋，乱糟糟的长发遮挡住了面貌，让人看不清真容。

而且他的双手双脚更是被一种漆黑的长钉整个贯穿，钉了在石柱上，让他动弹不得。

从那伤口处流出来的鲜血早已干涸，看起来无比凄凉。

丽蓉和寒菲两女不由地皱起眉头，暗暗庆幸跟随的主人并非像魔尊长渊这般残暴！

那领着杨开等人过来的魔人也看了一眼，咧嘴一笑道：“那家伙是个硬骨头，连我都佩服他了。”

这般说着，自顾地解释道：“他也算是我魔疆内的后起之秀了，十年前他还名不见经传，没什么名气，但是这十年来，他的实力提升飞速，如今已到了入圣一层境的顶峰，只怕再给他两年时间便能修炼到我这样的程度。可惜啊……可惜他不愿效命魔尊，魔尊便让人将他钉在这里，告诉他什么时候想通了便会什么时候放了他。这都已经好几个月了，他死活就是不松口，魔尊大人倒是说了，他早晚能修炼到入圣三层境的境界，假以时日，我魔疆会出现第五位魔将！”

“像不像？”梦无涯没有理会那魔人的絮絮叨叨，而是脸色沉重地望向杨开。

“不是像，根本就是！”杨开面色阴沉，大步朝那个石柱走了过去。

“喂，你干什么？”那魔人眼看不对劲，连忙出言吆喝，同时迈动步伐想要阻拦杨开。

“你闭嘴！”梦无涯别头看了他一眼，眸中杀机涌动，“你敢多一句废话，我现在就杀了你，你敢走出一步，我也杀了你！”

那魔人张了张嘴，脸色涨得通红，果然不敢说些什么，也不敢再有什么动作。

他从梦无涯的眼中看到了浓郁如实质般的杀机。

“主上怎么了？”丽蓉狐疑不解，“他认识那个魔人么？”

“认识！”梦无涯脸色凝重地点点头。

丽蓉娇躯一震，不由关切地朝那边望了过去。

那边，杨开已经来到了石柱边，似乎有些无法抑制心头的激动，面色隐约还有些愧疚，颤抖着手将那魔人乱糟糟的头发往后拨弄，露出了他惨白无色的脸庞。

察觉到动静，那魔人幽幽地睁开双眸，杨开的身形逐渐在眼前凝聚，待看清杨开的面貌之后，原本浑浊无光的眸子在这一刻骤然迸发出一缕精芒，流露出意外至极的神色，干裂的嘴唇蠕动了下，想说什么，却又没说出来。

“我知道。”杨开点点头，“现在别说话。”

那魔人轻轻颔首，对杨开言听计从。

“你忍着点，我把你弄下来。”杨开又叮嘱一句，伸手握住了那钉死了他右手的漆黑长钉，猛地一用力，将那长钉拔了出来，带起一股漆黑的鲜血。

如法炮制，又将剩下的三个长钉取下。

期间，因为剧烈的疼痛，那魔人不断地战栗着，但他的骨气似乎极硬，从始至终一声也没吭。

丽蓉和寒菲看得难受极了。

杨开将那只剩半条命的魔人放了下来，不由分说给他服用了一些万药灵乳，助其恢复，又赶紧查探他体内的情况。(未完待续。)

第九百六十三章 融合魔眼

? 杨开的识海中，变故陡生。

就在他查探完大魔神探索星空之后的秘密之后，一股股澎湃的能量忽然涌进了他的识海。

让整个识海翻起了惊涛骇浪，六彩温神莲幻化出来的岛屿在大海上浮沉着，仿佛随时都有可能颠覆。

杨开努力维持识海的平静，却根本无法阻止。

那些能量如狂风，似闪电，撕裂了他的识海，让他整个人痛不欲生。

悬浮在识海上空的灭世魔眼传出一股吸引力，将那些涌入的能量统统吸纳，旋即，整个识海变得一片黑暗。

这里是杨开的地盘，在这里，他是主宰，他能号令此地的一切，改变这里的景色和布局。

但是当灭世魔眼将那些能量吞噬之后，杨开赫然发现，他丧失了自己对识海的掌控权。

神魂灵体仿佛坠入了无底深渊，永远地跌落，没有尽头，让他心生惶恐。

黑暗之中，只有灭世魔眼散发出来的金光，耀人眼帘。

他的神魂灵体被那金光笼罩，有一种要被吞噬掉的惊悚感。

灭世魔眼的金光，克制一切神魂能量，被杨开击杀的强者，神魂能量都会被牵扯到这里，然后被金光净化。

它从来没有伤害过杨开。

可这一次不同，杨开隐隐觉得，自己如果不做点什么的话，可能也会如那些人的遭遇一样，神魂灵体被净化掉，只留下一些精纯的神魂能量。

到那时候，自己将永不存世。

嘶吼抵抗着，杨开看到了一缕六彩的光芒在黑暗中若有若无地绽放。心神一震，神魂灵体连忙朝那边遁去！

片刻后，他的神魂灵体踏足六彩宝岛。

在那六彩宝岛上，无数只细小而隐蔽的噬魂虫在此地生活着，经过长时间的滋润培养，这些噬魂之虫似乎变得比以前更强大了。

杨开没去理会它们。神念一动，六彩宝岛恢复了原型，变成了温神莲的模样，那一片片莲花花瓣逐渐合拢。将杨开的神魂灵体包裹在其中。

金光大盛，灭世魔眼激射出来的光芒如炙热的太阳，蒸发着杨开识海内的能量，让他的识海迅速干涸。

难以想象的痛苦自灵魂深处传达了出来。

杨开咬紧了牙关，驱使温神莲的力量。源源不断地补充消逝的识海之力。

渐渐地，痛楚变得微弱不少，而且杨开惊疑地发现，自己与那只属于大魔神的灭世魔眼，隐隐有了些不同寻常的联系。

自得到灭世魔眼之后，杨开就一直在尝试炼化它，可惜并没有成功过。

他虽然能够动用灭世魔眼的净化之力，但从根本上来说，这只金色独眼只是存在于他识海中的异物，并非他真正拥有的。

这跟六彩温神莲完全不同。

在经历了一系列的痛楚之后。自己与灭世魔眼真正地有了联系，那些被蒸发掉的识海之力成为了他与灭世魔眼联系的一道桥梁，连通了他和灭世魔眼之间的屏障，让灭世魔眼真正地承认了他。

察觉到这一点，杨开顿时振奋起来。

毫无节制地开始催动温神莲的力量，在识海中不断地滋生出新的海水，再被灭世魔眼蒸发吸收。

随着时间的流逝，那种灵魂上的痛楚越来越轻，逐渐地消失不见，反而还让杨开生出一种心旷神怡的感觉。

终到某一刻。杨开感觉灭世魔眼真正地成为了自己的所有物。

一直悬浮在半空中的灭世魔眼在这一瞬间，也如流星般从空滑落，直直地朝杨开撞击过来。

包裹着杨开的六彩温神莲舒张开花瓣，杨开无惊无惧地凝视着朝自己撞来的灭世魔眼。任由它冲进了自己的神魂灵体中消失不见。

天地一下子变得有些不同了，一种微妙的欣喜从心底升起。

白茫茫的世界中，杨开霍地睁开了双眸。

疼痛感在左眼处蔓延开，身旁梦无涯等人都关切地望着自己，神情紧张。

“杨开，发生什么事了？”梦无涯急忙询问。

话一出口。忽然怔在当场，眸中溢出骇然之意，指着杨开道：“你的左眼……”

那左眼已不再是之前黑白分明的眼睛，而是一只金瞳，狭长的金色瞳仁充满了无尽的威严，那种眼神也淡漠至极，一如梦无涯之前见过的大魔神，冷眼俯瞰着芸芸众生。

隐隐地，一个无形的漩涡自那金瞳中衍生出来，疯狂地牵扯着梦无涯的神魂，似乎要将他的神魂吞噬，让他神魂不稳。

梦掌柜脸色大变，连忙移开目光，厉喝道：“闭上你的左眼！”

杨开一怔，很快意识到发生了什么，伸手捂住了左眼眼眶。

手掌心处一股湿热，还有一股鲜血的味道。

直到这一刻，丽蓉寒菲和地魔三人才重重地呼了一口气，眸中溢满了骇然之意。

“少主，你那左眼怎么回事？”地魔颤声询问，“老奴的神魂险些被吸走了。”

“灭世魔眼，是大魔神的灭世魔眼！”长渊在那边疯狂地惊叫起来，即便隔了很远的距离，刚才他看向杨开的时候，也感受到了那股吸引力。

一如他亲身面对着大魔神，压力如山！

四大魔将也都脸色惨白，目光复杂地望向杨开。

大魔神有种种神通，其中一项神通便被他修炼在了自己的左眼上，那是灭魂金光，典籍记载，大魔神的左眼可堪破世间一切虚妄，克制一切神魂。

只是让长渊无论如何也想不到的是，隔了几千年时光，那灭世魔眼居然还能重现。

重现在一个人类的身上！

这让他很是失落。

不知道杨开这小子何德何能，居然能如此幸运。

“我要闭关一阵！”杨开捂着自己的眼睛，擦着从眼中流出的鲜血，淡淡道。

梦无涯点点头，那只金眼实在太危险了，若不能收放自如的话，以后任何靠近杨开的人都可能会遭殃。

“那你就在这里闭关，我们先出去，等你出关了我们再谈别的事。”梦无涯沉声叮嘱。扭头望向长渊：“你们没问题吧？”

长渊摇了摇头。

杨开这才祭出魔神秘典，打开出口，让其他人先行离去。

等他们走后，杨开立刻沉浸心神。开始研究那融入自身的灭世魔眼。

……

时间一晃，一个月后，魔宫内魔尊长渊，四位魔将和梦无涯等人都在焦急等待。

这一个月的时间，杨开闭关不出。他们也无所事事。

直到今日，他们才忽然察觉到杨开的气息出现，顿时明白他应该是出关了，纷纷赶到长渊居住的厢房内，凝视着那密室的入口。

不多时，甬道内传来一阵脚步声。

再过片刻，杨开的身形出现在众人的视野中，所有人都心有余悸地朝杨开的左眼处望去，赫然发现那眼睛又恢复了常态，变得黑白分明。

“成功了？”梦无涯急忙询问。

“恩。”杨开轻轻颔首。

花费了一个月的时间。他才总算能将灭世魔眼收放自如，这只蕴藏了大魔神神通的眼睛，可以极大地增强他的战斗力。

“既然杨圣主已经出关，那咱们便好好商议下之前看到的事吧。”长渊不想在灭世魔眼的问题上深谈，语气酸酸地道。

众人对视一眼，都纷纷颔首。

这事他们憋在肚子中已经一个月了，不谈不快。

大殿内，魔族众人和杨开等人分别落座。

沉默了一会，长渊轻咳一声，朗声道：“我想本尊之前看到的一切。在座诸位也都看过了。”

众人一起点头。

“大魔神确实陨落了，只不过并非如传言的那样在探索星空中陨落，而是为了整个通玄大陆而亡。”长渊唏嘘着，神色感慨。“魔神大人可佩可敬！”

梦无涯嗤笑一声：“人都已经死了几千年，就不用说这些场面话了吧。”

长渊淡漠地望向他：“这是魔神大人的丰功伟绩，无人可以否认。若非他当年力战而竭，这片大陆早已是那些星外来客的天下了。”

“随你怎么说吧。”梦无涯撇撇嘴，虽然他不太喜欢魔族，但不可否认。大魔神当年的做法确实改变了通玄大陆的命运。

只可惜，那些骨族中人并没有死绝，虽然在大魔神留下的讯息中，众人看到星外来客全部死光，但肯定有一些骨族偷偷地潜伏了起来，避开了大魔神的视线。

隔了几千年，他们再次复苏。

“多亏了魔神大人，我们知道在入圣境之上，还有一个更高的层次，圣王境！”长渊沉声低喝，“魔神大人当年就已经达到了圣王境！”

正是因为有凌驾于这个世界的实力，所以大魔神留下来的种种禁制，连梦无涯和长渊这样的强者也无法破解。

实力上的巨大差距，让他们束手无策。

“那些星外来客中，也有圣王境，但是都败在了大魔神手下，被他击杀！”

“我有些想不明白，魔神大人当年为何要利用遍布天下的虚空甬道，布置下那惊天大阵，将整个通玄大陆封印起来？”蒙戈不解地询问。

“因为他察觉到了那些星外来客的危险！”杨开沉声道：“大魔神当年的手段，也并非封印，大概只是淡化的一种手段。星外来客中有圣王境这样的强者，他知道一旦自己死了，以后再有这样的强者来通玄大陆，便无人能够抵挡，所以才会布下大阵，让通玄大陆淡出星空，这样一来，再有什么星外来客经过通玄大陆附近，恐怕也很难发现这里有生灵活动的气息，这应该是一种保护。”(未完待续。)

第九百七十章 各显神通

? 过节了，祝各位书友看官中秋节快乐

*******

天地变色，海啸狂卷，冲在最前方的上百骨族族人在那无数秘宝的威能下，骤然爆成齑粉，尸骨无存。

更多骨族的身影自那腾空而起的海浪之后密密麻麻地显露出来，悍不畏死地冲向人妖魔三族。

他们借助海水的阻拦和上百族人的死亡，挡下了秘宝的攻势。

混战一触即发，当那两三千骨族冲过来的时候，人妖魔三族联军瞬间被分割开来，不得不各自为阵。

骨族也知道，今日这一战将会决定整个大陆的走势。

他们若是败了，必定会被赶尽杀绝，再无法像几千年前那样保存一丁点血脉。可他们若是胜了，那便能高正无忧地奴役整个大陆。

所以科罗放手一搏，倾尽了全族之力，不顾己方的损失。

厉啸声，惨叫声在刹那声响彻云霄，不绝于耳，不断地有人从空中跌落，鲜血如最美艳的花朵般绽放开。

骨族占据了人数上的绝对优势，即便被杨开用噬魂之虫打了一个出其不意，他们依然有着比人妖魔三族强者多出两三倍的人手。

他们还不畏惧一般的伤势，纵然是心脏、脑袋被捅穿，那血肉蠕动之下，创伤也能迅速恢复，只要作为他们生存根本的骸骨没有受损，他们就是不死之身！

但是，他们没有秘宝！

或许在几千年前，他们踏足通玄大陆的时候是拥有秘宝的，但是几千年过去了，得不到血肉和力量的温养，他们的秘宝早已化为齑粉，无法再使用。

他们只能用自身的力量作战。

人妖魔三族就不同了，每个人手上都有几件档次不错的秘宝，攻击的，防御的。层出不穷。

他们在入圣境强者的数量上，也不如人妖魔三族。

各有优劣，所以当这决定整个大陆未来格局的战斗爆发的时候，短时间内竟陷入了一种僵持的局面。

骨族的族人迅速被击毙。一个又一个骨族族人骨头被打断，骨身被焚烧，在凄厉的惨叫声灭亡。

人妖魔三族也有损失，但是相比较骨族来说，损失的人数无疑要少很多很多。

各方强者。各展神通，手段层出不穷。

一片浓稠的墨云，如被墨水染黑了般，笼罩在天空，似一块厚厚的帷帐。

烈日的光辉没有一丝一毫能够穿透那墨云，整个海面都被遮蔽住了。

天地暗淡，墨云压顶，如大山倒下，积雪崩塌般的威压从天而降，沉重的压力压在骨族族人的心头。身上，让他们步履沉重，行动不便。

在那墨云下，长渊带领着魔族的众多强者，自成一方强兵，当那墨云成型的时候，长渊率先发难。

一个个巨大无比的漆黑能量球从那墨云上滚滚落下，如落石一般砸入骨族的阵营中。

这些能量球每一个都漆黑如墨，有涟漪般的波纹在其中涌动，蕴藏着毁天灭地般的威能。

当这个漆黑能量球砸进骨族阵营的时候。一团团漆黑的光芒爆发出来，诡秘无声。

涟漪扩散四周，席卷了骨族的骨身。

海水如被分割开来，一道道巨大的沟壑在海面上成型。

就连远在十里之外的水神殿的海岛。也承受不住这样的诡秘攻击，岛屿刹那间四分五裂，岛上建筑不堪负重，纷纷倒塌。

咔嚓嚓……

无数被那涟漪波及到的骨族族人，在下一刻变成了一块块的碎肉，似被锋利的刀子切割过般。整齐至极。

超凡境的骨族族人根本无法承受这样的攻击。

即便是那些入圣境的骨族强者，也一瞬间遭遇重创，险些被分尸，若非逃的迅速，定也是同样的结局。

在察觉到长渊的强横之后，一双双碧绿的双眸中涌出浓浓的忌惮之色。

四大魔将紧随在长渊之后，每个人都神色狰狞，滔天魔气冲天而起，如发了狂般冲进骨族阵营中，肆意杀戮。

梦无涯孤身作战。

他的双手在虚空中拉扯着，姿态狂放，惊人的气势以他为中心，轰然朝四周扩散。

没有哪个骨族敢靠近他，察觉到他气息的强横，纷纷远远地避开。

拉扯之中，一道道莫名的能量围聚到他身边，逐渐地化为一只只蛮荒巨兽的身形，那些蛮荒巨兽体型庞大至极，顶天立地，每一个看上去都无比的亘古苍凉。

它们仿佛是在沉重之中被惊醒，在睁开双眸的刹那，一股灾难般的气息同时降临。

天地战栗。

蛮荒巨兽共有八只，地上跑的，天上飞的，甚至连海里游的，应有尽有。

它们凝为了实质，如活生生的妖兽，冲杀进骨族阵营中，张口吞噬着一个个骨族，骨头都不吐出来。

楚凌霄领着苍炎等四人在战场中精准地寻觅到了一个入圣三层境的骨族强者，合五人之力，只求迅速将其击杀。

赤炎雷龙，裂地神牛，冰玉蟒，三位妖族大尊也不再保留实力，纷纷化为本体，率领妖族那些强者横冲直撞。

赤炎雷龙口中吐出炎热的火浪，所过之处，骨族纷纷融化，成为一滩骨水，他的身上还有电弧缭绕，那一道道比人身还要粗硕的闪电被他从九天之上引动下来，威力无穷，劈落在骨族强者身上，让他们浑身战栗，毫无反抗之力地便被击毙。

裂地神牛所过之处，大地崩裂，一道道深达几百丈的裂缝诡异出现，从那裂缝中，无比浓郁的土之气息散发出来，如一个巨大的漩涡，牵扯着骨族，将他们吸进裂缝内，旋即裂缝合拢，将他们挤压成渣。

冰玉蟒通体如晶莹白玉，美丽非常，肉身防御强横至极，骨族的攻击打在她身上，只溅射出一点点的火花。根本不能伤她分毫。

蟒尾甩动，没有哪个骨族能承受她一击之力，血肉横飞，骨头散架。

古魔一族中。丽蓉的身影悠忽变幻，芊芊玉手探出，以优雅的姿态掠取骨族人的生命。

寒菲裹着一身寒气在战场中飘忽，所过之处，大地变成冻土。天空降落冰雪，一朵朵艳丽的冰花在骨族人的胸口处成型，将他们冻成冰雕，然后爆碎开来。

人妖魔三族，没有哪个强者藏拙，在这一刻都各展神通，使尽全力。

他们不计己方的损失，只求尽快地灭杀到那些星外来客。

他们被杨开之前单枪匹马闯敌阵的骄勇感染了。

杨开不过是超凡三层境，却能孤身一人闯入那三千骨族，瞬间灭杀几百敌人。

他们不肯示弱。

出发之前。杨开被三族委任为发号施令之人，但他不会对旁人去指手画脚，也不想这样做。

他没有用说的，而是用实际行动激发了三族的斗志。

让他们暂时抛弃了种族的界限，合力为这片大陆谋求生路。

所有人都在奋战，杨开也不例外。

超凡三层境的水准，在这样的混战之中能起到的作用实在是太小，那些骨族每一个都是超凡境的修为，而且及其难缠，杨开费劲手脚。才动用九天神技击杀不到十个敌人。

心中浮现出一丝不耐，杨开迅速凝聚着体内的炙热真元。

背后那金龙图案在肉眼看不到的位置活动起来，如被赋予了生命，在他身体各处游走着。

下一刻。耀眼的金光自那金龙图案内爆发，闪耀了每一个人的眼帘。

浓如实质般的威严气息轰然爆发。

高亢的龙吟声传出，如利剑刺破云霄，响彻天地。

一条硕大的金色巨龙蓦然自战场的某一处腾空而起，金龙就如一颗散发着光芒的太阳，炙热的力量汇聚。焚烧着所有靠近它的骨族。

一眨眼的功夫，四五个超凡境的骨族便被烧成灰烬。

“龙皇之威！”龙凤府的府主陈州呼吸一滞，怔怔地望着那在半空中翱翔，肆意杀戮骨族的金龙，面上涌现出一丝激动的潮红，低喝道：“我龙凤府龙皇之威再现！”

事隔了好几年，陈州依然记得这似曾相识的一幕，那一天龙凤府附近的幽寒洞天大举来犯，就在宗门苦苦不支的时候，龙皇之威呈现出来，轻易毙敌，挽救了龙凤府的命运。

而今日，在这与星外来客作战的战场上，龙皇之威又一次出现了。

“萧翎！”陈州在激动之后，忽然沉着脸怒喝一声。

“府主！”正在陈州附近与他并肩作战的萧翎长老应声赶了过来。

“孙玉来了么？”陈州急急询问。

“没啊，龙皇大人实力不够，这一次并没有前来。”

“那这是怎么回事？”陈州愕然地望着那巨大的金龙。

孙玉是龙凤府的龙皇，他如果没来的话，那这里又怎会出现龙皇的影像？

他一脑袋雾水，想不明白。

“真龙的气息！”

与此同时，雷龙大尊也忍不住停下了手上的动作，怔怔地望着那金龙，失声惊呼。

他此刻也是龙身，不过是赤炎雷龙。与那条金龙比较起来，无论是体型还是妖气的纯净度，都相差了不止一筹。

那金龙散发着最为纯正的妖中之皇的味道。

一时间，雷龙大尊心中翻江倒海，似乎没想到时到今日，居然还能在这天地间感受到这样的气息。

就连裂地神牛和冰玉蟒，也神色肃穆，望向金龙的双眸变得崇敬和向往。

众多妖族强者在这一刻也如打了鸡血般，化为各自的本体，嗷嗷叫着，发狂一般在骨族中肆虐。

真龙的气息让整个妖族的情绪都变得高亢起来。(未完待续。)

第九百七十三章 自爆了？

? 自从有了星梭，杨开在赶路的时候都会动用这件速度奇快的秘宝。

风雷羽翼被他搁置了。

但是这双几乎已经衍化成他身体一部分的翅膀依然有着不可替代的作用。

风起雷涌间，杨开已经化为一道流光，迅速飞远。

他深知自己与科罗之间的实力差距，所以根本不会逞匹夫之勇去与他争斗，他只要拖延住足够的时间，让梦无涯楚凌霄和长渊雷龙等人抽出手来，就能奠定大局。

而他也吃定了科罗是不会让他逃跑的，因为他手上有血精石，有科罗晋升圣王境需要的庞大血气精华。

科罗的脑子若是还算正常，就绝对不会放过他。

杨开看穿了科罗的内心。

果然，当他迅速飞远之后，科罗眼帘一缩，神色变得狰狞起来，一双碧绿的眼睛死死地盯着杨开的背影，面上涌出浓浓的杀机和愤怒。

身形晃动，迅速朝杨开追了过去。

他的速度奇快，丝毫不逊于施展了风雷羽翼的杨开，甚至还要超过。

空间的束缚对他根本不起任何作用，他一步踩出，人已在几百丈外开，再踩出一步，又来到了另外一个地方，将自己和杨开的距离迅速拉近。

背后那凛然的杀机让杨开浑身冰凉，奔袭中，杨开尝试着撕裂空间，却骇然发现那空间变得粘稠无比，冥冥之中有一股诡异的力量封锁着自己的周边，让自己根本无法将空间撕出裂口。

这个科罗应该对空间法则也有一定的研究，否则即便他的修为境界比自己高，也不可能做到这一点，杨开心头雪亮，暗暗警惕。

一追一逃，似乎永无止境。

杨开有目的地开始转圈，并没有闷头朝某一个方向奔驰，他还需要等待其他人的驰援。若真的跑远了，那些人恐怕也追不上来。

死亡的气息时刻压在心头，让他压力如山。

他从未遇到过如此艰辛无力的战斗，科罗的实力比长渊梦无涯等人都要强大。乃是真真正正的大陆第一人。

咻咻咻……

背后一阵破空的声音袭来，攻击未到，杨开竟生出一种己身要被切开，灵魂颤抖的错觉。

心神大骇，银叶秘宝祭出。化为水波围绕在身侧，同时变更方向，如灵蛇般在半空中灵活前进。

轰轰轰……

那些攻击还是无比精准地轰击在他的后背，剧烈的疼痛传来，杨开感觉自己的后背处一片模糊，渗出温热的感觉。

那圣级上品的银叶秘宝也被瞬间打散。

“你跑不掉的，乖乖束手就擒，我可以给你个舒服的死法！”科罗的声音响在耳畔边，他似乎已经胜券在握。

下一刻，他便出现在杨开的身侧。与杨开并肩齐驱，用一种戏谑的目光斜睨着他，伸出一指点向他，那指尖能量涌动，威能骇人。

不待他攻击过来，杨开双掌合十，兽魂印推出，白虎神牛怒吼着朝科罗撕咬过去，同时他顿住步伐，灵巧转折。朝另一个方向驰去。

争取到的那一瞬间的时间，让杨开再一次拉开了和科罗之间的距离。

心中暗暗焦急，一个劲地祈祷着梦无涯等人那边速战速决。

“我要你死无葬身之地！”

科罗厉啸，神态狰狞。

似乎是因为追了这么久没能奈何得了杨开。让他彻底恼羞成怒了。

滔天的煞气席卷天地，科罗动用了十二分的本事，不肯再玩这猫追老鼠的游戏。

天空突然昏暗下来，天际边一缕缕通红的光芒，如是浓稠的鲜血凝练而成，如闪电。似长虹，以迅雷之势朝杨开袭去。

杨开心头警兆顿生，银叶秘宝再一次祭出，同时在背后凝练出好几面浩天盾以做防御。

但还是有一种莫大的危机感，似乎这样万全的防备也一样起不到多少作用。

“冰封！”一声娇叱忽然传来，杨开看到前方一道靓影正在迅速朝自己接近，那是寒菲。

寒菲的神色冷漠，如亘古不化的冰山，俏脸上攀爬着狂野的魔纹，让她看上去比平时还要冷厉。

她的素手上持着一柄冰晶长剑，那长剑挥舞着，缕缕寒气溢出，冰封天地的力量在杨开身后爆发。

咔嚓嚓……

大地变成冻土，那追击过来的血气似乎也在一瞬间被冻结。

寒菲越过杨开，似乎是想替杨开抵挡科罗一阵。

杨开却一把将她搂住了，旋风般地逃离，低喝道：“不可力敌！”

寒菲不可能是对手，她留下来最好的结局便是被重创，极有可能被击杀。

咔嚓嚓的声音依然在蔓延，那冰冷至极能量确实阻拦了科罗一瞬，让他的步履变得稍微迟缓，身上也覆盖了一层薄薄的冰霜，但只是一刹那的功夫，那些冰霜便融化开。

科罗更加狂暴地追击过来。

“主上！”寒菲骇然地望着身后，低呼道：“这人是谁，怎么如此了得？”

“骨族首领！”杨开将她松开，急急询问道：“你那边情况怎样？”

“逃跑的骨族基本上斩杀殆尽，很快追出去的人就要回来了！”寒菲迅速答道。

杨开眼帘一亮，忍不住咧嘴微笑起来。

就在这时，不远处四道身影从侧面飞驰过来，遥遥地看到杨开带着寒菲在逃跑，科罗紧随其后穷追不舍，齐齐愣了一下。

那是四大魔将！

又有两道身影随之而来，站在四位魔将身旁。

那是妖族的另外两位大尊！

六人追杀完逃跑的骨族，本以为战斗已经结束，回来的时候却发现了这一幕。

六人并肩站在一起，目光不善地盯着科罗，如天地崩裂般的威压汇聚成一股，朝科罗冲击过去。

科罗总算发现不妙了，追击杨开的步伐蓦然顿住，别过头，冷冷地打量那六人。

冷哼声从他那边传出，他闭上眼睛，一动不动，周身上下散发着及其危险的气息，似乎是在召唤着什么。

片刻后，遥远的天空中，飞驰过来六七个房屋大小的骷髅头。

那是之前纠缠着长渊和梦无涯的骷髅头，本来有十几个，但是此刻却只剩下了一半。

那飞蛇般的秘宝也同时飞了回来，齐齐灌入科罗体内，让他本就暴戾残酷的气息更上一层楼。

“科罗，你完了！”杨开也停止了逃跑的步伐，与寒菲并肩站在不远处，目光冷然地望向他。

他的话音刚落，一道道身影出现在他的身旁，正是追着那些骷髅头和飞蛇秘宝而来的梦无涯等人。

十一位入圣三层境，一位入圣两层境，算上杨开，总共十三人，阵容空前强大，耸人听闻。

十三人呈铁桶之势将科罗团团包围，所有人的气势都朝科罗汇聚过去，给予他压力，防止他逃跑。

“完了？”科罗神态从容，呵呵一笑，“这可不一定。”

这般说着，瞥了杨开一眼道：“你以为我不知道你在打什么鬼主意？无非是想等他们一起前来，以多欺少而已。”

杨开眉头一皱，心中隐隐涌出些不安。

科罗实在太淡定了，淡定的让杨开不知道到底是谁的算计得逞。

“我说了，就算不到圣王境，在这个世界也没人是我的对手，你们来多少人也无济于事！”科罗厉喝着。

“休得猖狂，本尊面前还轮不到你来放肆！”长渊神色阴霾，心情极度不爽。

“你若真有通天手段，不妨施展出来看看。”梦无涯冷眼望着他，口上虽然说的云淡风轻，实则圣元涌动，警惕至极。

“那便如你们所愿！”科罗大笑着，忽然盘膝坐了下来，一双碧绿的眼眸剧烈地跳动，从那眼眸中绽放出一缕缕七彩神光。

他的双手不断地掐着不知名的灵诀，口中念念有词。

一身气血之力涨潮般地攀升上来，那肌肤表面渗出了通红的光芒，似乎随时可能滴出鲜血。

一声声脆微的细响声从他的身体各处传出，他的骨头似乎在这一瞬间都断裂了，那肌肤表面崩裂出无数道细小的伤口。

殷红的鲜血从那些伤口中流出，让他刹那间成了一个恐怖的血人。

“小心！”楚凌霄低喝。

这必定是科罗最后的手段，从他语气和神态的自信来看，这一手段必定威力绝伦，在不知深浅之前，无人敢轻易朝他发起进攻，一试锋芒。

众人全都神色凝重，一个比一个紧张。

科罗体内的鲜血源源不断地流出，似乎永无止尽，将大地染红。

冲天的血腥气弥漫开。

蓦然，科罗仰天长笑，长身而起，大叫道：“就让你们见识下我骨族的禁术血池肉林，你们会死而无憾的！”

随着他的厉喝，他的肉身忽然爆裂开来，一块块碎肉四下纷飞，他的骨身也在这一瞬间全部崩碎，一根根骨头溅射出来。

“自爆了？”众人目瞪口呆。

谁也没想到科罗那般气势滔天，到最后居然将肉身爆裂开。

“不对，快退！”杨开蓦然厉喝，感觉到危机来临的瞬间，身形急速朝后退去。

“迟了！”科罗桀桀怪笑，笑声响彻在众人的耳畔边，那边爆碎开的血肉和骨头忽然全部都宛若活了一般，汇聚成滔天血海，将这天地淹没，将一行十三人全部吞噬。(未完待续。)

第九百七十九章 凤巢解封

? 凤巢，一片冰天雪地，冷冽的寒气弥漫在丛林间，让整片丛林的上空都笼罩着一层白雾，恍若人间仙境。

属于凤后的传承便隐藏在这片密林之中，几千年下来，无人真正地获得。

只有一些修炼了寒属性功法的人，会时常来凤巢附近修炼，借助这边的天时地利。

而那之前欲对龙凤府不利的幽寒洞天，宗门根基也就设立在凤巢不远处，依附着凤巢的寒气而生。

杨开盘膝坐在凤巢的某一处，冰寒加身，阻塞他体内圣元的流转。

即便已到入圣境，他也能从这天地间感受到一股非同凡响的意境和能量，那意境和能量影响着天地，无处不在，让他的头发和衣服上结满了冰霜。

如果苏颜能在此地，她只需运转阴阳合欢功，便能将整个凤巢内的冰寒之力全部吸收。

但是她无法来到这里。

杨开不断地尝试着，神念放出，去感悟那股意境，想要将其接纳。

毕竟这一次前往星空，也不知道猴年马月才能回来，若是运气好能够找到苏颜的话，就可以直接将隐藏在这里的凤后传承直接交给她了，助其提升实力。

不过杨开无法肯定自己能够做到。

冰寒之力和那股意境与他修炼的真阳诀完全相克，与他体内的圣元属性也截然不同。

他只能耐心尝试，不去强求。

时间流逝，杨开在凤巢内枯坐了半个月，一点进展都没有。

倒是因为那冰寒之力的影响，让他刚刚晋升的入圣境境界，慢慢地稳固下来。

才刚晋升一个大境界，这个时候最忌贪功冒进。

那冰寒之力加身，逼着他用炙热的圣元抵挡，在消耗体内力量的同时，感受圣境和圣元与之前的种种不同。

他收获良多。持续着这样的状态，什么也不想，反而暗合了稳固境界的真谛，让入圣境的修为变得愈发凝固。让圣元也愈发纯净雄浑。

这段时间的努力，让他有了一个缓冲期，成为他稳固境界的奠基石，体内的力量也在慢慢地变强，领悟着圣境的奥妙。

在这个过程中。体表那条金龙图案却无时无刻地都在游动，身处在凤巢内，它似乎得到了某种特别的滋润，不但没有安稳，反而显得很是迫切，欲要冲出杨开的身体，与那冰寒的力量融为一体。

龙皇凤后，本就是龙凤府的两大支柱，也是异体同心。

金龙图案中蕴藏了庞大的能量，是龙皇的最终传承。在凤巢中有所异常也是理所当然的事。

又是半个月后，凤巢还是毫无动静。

杨开在这段时间内一直向四周传递着神念，企图洞悉凤巢的奥秘。

但是他失败了。

持续了整整一个月的时间，毫无收获，杨开只能放弃。

他觉得自己带不走留在这里的最终传承。

就在他睁开眼睛，准备离去的时候，凤巢内的冰寒之力忽然有了些不同寻常的变化，与杨开体表的金龙图案遥相呼应着，隐隐之中达成了一种微妙的联系。

杨开身躯一怔，回想着刚才的动作。连忙屏气凝声，停止了自己体内力量的运转，任由金龙图案在自己身体上游走起来。

那种微妙的联系变得越来越清晰，杨开的眼睛变得明亮。隐约有些明白过来。

凤巢内那庞大无比的冰寒力量正在朝某一个方向汇聚，而那个方向正是杨开的面前不远处。

逐渐地，整个凤巢内一直覆盖了几千年的冰霜开始溶解，只有杨开面前一小块区域内，冰寒之力异常的浓郁。

似乎所有的冰寒，全都聚集了过来。

杨开的眼前出现了一只冰凰的虚影。

它高贵。华丽，通体雪白，晶莹如玉，毫无瑕疵，如不食人间烟火的仙子。

它让杨开想起了苏颜。

两者的气息如此相向，几乎是同出一源。

胡娇儿曾经评价过苏颜，说她就像是个冰娃娃，这句评价并不为过，任何人在见到苏颜的第一印象都是如此，她的冰冷只有在面对杨开的时候才会融化。

变得如火一般炙热，足够焚烧世上最坚硬的磐石。

龙吟之声响彻天地，那冰凰的虚影高昂着头颅，凤鸣九霄，遥相呼应。

杨开伸出一只手，温柔地注视着它，就如同注视着苏颜。

他向那冰凰虚影发出了最诚挚的邀请。

冰凰虚影注视着他，宛若拥有自己的生命和智慧，它看进了杨开的内心，看到了占据杨开心灵的那一道靓影，洞悉了她对杨开的重要性。

它做出了回应。

华贵的身躯莜地崩散，如雪山崩塌，如海啸泛滥，凶猛地朝杨开卷了过来。

杨开不动，任由那冰寒之力冲进自己的身体，结实的身躯表面刹那间凝结出冰层，咔嚓嚓的声音不绝于耳。

那庞大的冰寒之力涌入，似乎要在刹那间将他冰封。

体内的炙热圣元不由自主地暴动起来，企图要抵御入侵的寒气，杨开连忙压制，将所有的圣元撤回丹田。

牙关轻颤，浑身发紫，只是一瞬间，杨开便已被冻伤。

庞大的冰寒之力源源不断地涌入，许久之后，残留在天地间的冰寒之力才全部消失不见。

杨开紧绷颤抖的身躯在这一刻骤然放松下来，本来隐约有些无法承受的寒冷也烟消云散。

自己的身体内似乎多出了什么东西，正在肌肤表面游走着，带起一股清凉的感觉，让他精神一震。

解开衣衫，低头望去，正见到一龙一凤的图案追逐取闹，和谐相处。

那两个图案内，都蕴藏了足以毁天灭地的威能。

杨开满意微笑，显得有些意外。

他来到这里只是想尝试一番而已，并没有想过真的会成功，但是结果却超乎了他的预期。

凤后的最终传承真的响应了他的邀请，进入了他的身躯。

闭上眼睛感受着，他感觉到了凤后的气息，将自己的身体当成了容身之所，暂留在那。

它是异物，尽管能量庞大，杨开却无法动用，他能做的，只不过是代替苏颜暂为保存。

又仔细地确认一番，确定那冰凰的图案不会对自己造成不利的影响，杨开这才满意起身，大步朝凤巢外走去。

阳光普照，凤巢解封。

存在了几千年的冰天雪地，到了今日终于开始融化。

去往龙凤府，将凤巢的事跟陈州说了一下，杨开便与他道别，祭出星梭，驰往九天圣地。

他回到圣地的时候，徐汇等人也早已回归。

整个圣地直到今日还一直喜气洋洋，热闹非凡。

杨开召集自己的亲朋好友，将要去星空的事告诉了他们。

出乎杨开的意料，他们听到这个消息之后似乎没有太多的反应，仿佛早已知晓。

杨开看了丽蓉一眼，知道应该是她提前说过这事，让众人有了心理准备。

“决定了？”梦无涯悠悠地询问。

“恩。”杨开轻轻点头。

“决定了那就无需多说什么了，你一路小心，这边的话你不用牵挂，老夫会替你照看着的。”梦无涯轻轻颔首。

“有劳梦掌柜了。”杨开正色点头。有梦无涯这句话，他就算离开也能放心。

如今九天圣地一切都走上了正轨，有没有他这个圣主都无所谓，杨开唯一有些放不下的就是居住在战魂殿旧址的亲朋好友们，不过只要梦无涯在这里一天，他们就永远不会被谁欺负。

“你先去探个路，说不定哪一日老夫也会去看一看，到时候必定会去找你。”梦无涯笑了笑。

“我等着。”

嘤嘤的啜泣声从一旁传来，董素竹眼眶红肿，有些祈求地望向杨开，仿佛是不想让他离开。

十几年前，杨开离开中都，一去不返，杳无音讯。

直到不久前，一家人才再次团聚。

可董素竹还没来得及和自己的儿子好好聊聊，享受下天伦之乐，杨开又要踏上新的征程，而且是前往那广袤无边的星空。

她哪里舍得？

杨四爷铁打般的汉子，也是虎目含泪，眸中尽是不舍之意。

杨开心中满是愧疚，正欲张口安慰，杨四爷沉声道：“去吧，爹支持你，也相信你！”

杨开身躯一震，重重颔首。

有杨四爷这句话，杨开也安心了，他可以放下一切心理负担，去做自己想做的事。

“去之前，你该跟凝裳好好聊聊。”梦无涯微微叹息一声，“她这半个月一直闷在屋子里面没出来。”

“我知道。”

是夜，月如星盘，皎洁照人。

圣主苑，杨开漫步来到这里，安灵儿正好从里面走出，见到杨开忍不住愣了一下，旋即冲里面的一间厢房奴了奴嘴，抿嘴轻笑着快步离开，一脸的幸灾乐祸。

杨开瞪了她一眼，这才整整衣衫，朝夏凝裳的房间走去。

房门外，杜万等五位大师正围聚在一起，冲里面吆喝着，劝说着，一个个苦口婆心，一个个谆谆善诱。

房间内毫无动静。

“诸位大师晚上好。”杨开干咳一声，吸引了他们的注意力。

黑暗中，五双目光齐齐射了过来，一副很是不待见杨开的模样。

“你小子……”常保浑身肥肉抖动，倚老卖老开始训斥起来：“真是身在福中不知福，夏姑娘何等人物，看上你小子是你的福气，你居然敢让她伤心，真是气煞老夫了！”(未完待续。)

第九百八十二章 跳脱，超越

? 那般做法就好像一个乞丐，去乞求旁人的疼爱，秋忆梦可拉不下那个脸。

“不要怕，我支持你，过了这村就没这店了。”安灵儿继续谆谆善诱着。

秋忆梦似乎被她说的有些意动，仔细地想了片刻，忽然又摇了摇头，站起身来道：“等他回来吧，等他下次回来……我不会再放过他！安姑娘晚安，我先回去歇息了。”

“喂你别走啊，我一个人……”安灵儿扬手呼唤着，秋忆梦却很快不见了踪影。

耳畔边又传来粗重的喘息和呻吟，似乎还有水浪拍案的声响，安灵儿咬着红唇，将身子缩成一团，双手捂住耳朵，嘴里喃喃地诅咒起来，诅咒杨开从此不能尽人事，今夜便是他最后的晚餐……

第二日，杨开与夏凝裳两人一起走出了圣主苑。

圣主苑外，站了密密麻麻的人，从大汉那边来的各方势力首脑，杨家众兄弟和长辈，还有圣地诸位长老，古魔一族的几位统领，二三十位圣级炼丹师，天藏老人李瑞和翟耀师徒二人……

他们似乎都在静候杨开出现。

见他从里面走出，一束束目光齐齐激射过去，意味深长。

夏凝裳脸蛋羞红，忍不住往杨开身后缩了缩，走起路的姿势都有些不太自然。

任谁都可以看得出来，夏凝裳此刻光彩照人，比以前更加美艳，似乎被什么滋润过一般。

都是过来人，大家心知肚明。

杨开大笑一声，抱拳道：“诸位怎么都在啊。”

“来送你！”李老走前一步，“你今日便要离开了吧。”

“恩。”杨开点点头，“多谢诸位了。”

“旁的不多说，一路小心，若事不可为，尽快返回！”李老言简意赅。

“小子谨记于心。”杨开正色应道。

杨四爷夫妇也走了上来，董素竹一脸不舍地千叮咛万嘱咐，杨开一一答应。

“小子。可一定要安全回来，凝裳比任何人都不希望你出事。”梦无涯压低了声音在杨开耳边轻喝。

“我知道。”杨开一脸严肃地保证：“我不会让小师姐伤心的。”

“但愿你能做到。”梦无涯深深地吸了口气。

与一个又一个熟悉的人告别，倾听着他们对自己的关怀，杨开身心温暖。

又与圣地诸位长老交代了一番。再与丽蓉等人辞别，杨开安排好一切，亲吻小师姐的额头，在她耳边诉说着山盟海誓，祭出星梭。化为一道青光消失不见。

他踏上了新的征程。

所有人都在圣主苑前与他挥手道别。

等到杨开的身影逐渐消失不见，玉莹长老才幽幽叹息着：“灵儿，不要哭了，圣主一定会回来的。”

“谁哭了？”安灵儿一脑袋雾水。

“那你眼睛这么红？”玉莹抿嘴轻笑，以为她不好意思承认。

“我眼睛红是因为……”安灵儿张了张嘴，回想昨夜的事情，实在是说不下去了。

看了一眼那蒙着面纱，泪流满面一脸不舍的夏姑娘，安灵儿佩服的五体投地！

昨夜她可是在圣主苑外看了一夜的星星……

那两人的精神和体力也实在是太充沛了，最难得的是。这位夏姑娘早起居然还容光焕发。

安灵儿想不通这一切到底是为什么。

杨开离去了，几日后，古魔一族在丽蓉等几位统领的带领下也离开了九天圣地，按照之前与长渊的约定，前往魔疆。

地魔随行！

他毕竟也算是魔族中人，只有在魔疆中，他才能有最好的修炼环境。而且以他的特殊情况，用不了十几二十年便能抵达入圣三层境，成为魔疆内另外一位魔将。

胡家姐妹也离开了战魂殿旧址，前往双子阁深修。

梦无涯坐镇九天圣地。守护九天。

战魂殿旧址，大汉的各方势力利用从九天圣地输送过来的物资资源，埋头发展自身。

近三十位圣级炼丹师几乎把九天圣地当成了丹师总会，谁也不愿意离开。因为那神龙见首不见尾的李老已经告知他们，今后他与自己的徒弟会在这里安家落户，不再云游天下。

而李老，也成为了九天圣地名誉上的首席炼丹师。

有李老和夏凝裳两人在此，那些圣级炼丹师哪里舍得离开？纷纷找出借口缘由，赖在这里不走了。

刹那间。九天圣地几乎成了整个大陆实力最为雄浑的一股势力，其他任何宗门家族都黯然失色。

一切都欣欣向荣。

……

星空广袤，无边无际。

冰冷而黑暗的星域中，杨开御使星梭，不断地前进着。

他是从冰宗那边的入口来到星空的，因为冰主青雅是带着苏颜从那边进入星域，所以他希望能够找到一些蛛丝马迹。

可惜毫无发现。

他不知道自己该前往何处，也不知道哪里会有生灵，他唯一可以确定的，就是在这黑暗冰冷的星空中，确实有其他的生灵存在。

骨族就是这么踏足通玄大陆的。

他期望有朝一日，自己能够发现一些生命痕迹。

星梭绽放出青光，在广袤的星空中一闪而逝，一层薄薄的光幕笼罩着杨开，阻拦星空之力对他身体的侵蚀。

如果没有星梭的话，杨开根本无法在星空中行走太远的距离，而且也会无时无刻地消耗自身的力量，来抵御那庞大的星空威压。

御使星梭的力量跟这个比较起来，无疑要小很多！

他不知道自己在星空中漂流了多久，入圣一层境的境界早已彻底稳固，他甚至还在星梭上修炼了好一阵子。

一直没有什么特别的发现。

他的经历与大魔神当初探索星空差不多，闯过星空风暴，还踏足过陨石海，随着陨石漂泊。

所过之处，没有一点生灵留下的痕迹。

杨开不禁迷茫起来，他不知道自己再继续这样探索下去，会是什么样的结局。

或许会永远地迷失在这星域中，在这里孤独老死。

但他不准备打退堂鼓，因为苏颜还在这星域的某一处。

某一日，他闲来无事，将魔神秘典取了出来，任由星梭飞驰，静静地端详着手上的魔神秘典。

自得到这本魔神秘典之后，他的一生就发生了翻天覆地难以想象的变化，杨开也知道，自己能有今日这样的成就，与这本魔神秘典脱不开关系。

从这本秘典中，他得到了傲骨金身，得到了灭世魔眼，得到了大魔神的传承。

大魔神在临死之前，似乎为他安排好了一生的道路。

但是今日此刻，他终于踏上了与大魔神晚年一致的目标——探索星空。

也是到今日此刻，他跳脱出了大魔神当年的安排。

杨开相信，在不久的将来，他会超越大魔神，做到他当年没有做到的事，他青出于蓝而胜于蓝。

“咦……”沉思间，杨开蓦然怔住，皱眉凝视着手上的魔神秘典。

他发现自四面八方，一缕缕星辰之光化为一道道能量，居然齐齐地朝魔神秘典内部涌了进去。

与此同时，一直被安置在秘典中的神树忽然传讯过来。

杨开倾听了一番，点头回应：“我马上进来。”

这般说着，神魂灵体忽然遁入魔神秘典中，仔细地打量那星辰光芒涌入的尽头。

居然是那两块漆黑圆石。

这两块诡异的漆黑圆石给杨开造成了太多的疑惑，直到今日他也不知道这两块石头到底能用来干什么。

它们汲取了大量矿物的精华，圆石的表面生出一道道如人体经脉般的纹路，内部似乎还传出一阵阵有节奏的蕴动。

宛若具备自己的生命！

而此刻，从星空中涌进来的能量，便被这两块漆黑圆石吸收了。

吸收了星辰的威能之后，它们表面的那些纹路变得愈发凝练清晰，从内部传来的蕴动也逐渐增强。

“我觉得它们好像是有生命的。”神树忽然传讯，它一直待在魔神秘典中，有大量的时间来观察这两块漆黑圆石，它比杨开要更了解，“它们给我的感觉就像是这株月华草，很相似！”

“你是说，它们也算天地灵物？”杨开扬眉。

“谁知道呢。要不你把它们切开看看？”神树提议。

“还是不要了吧，如果它们真是天地灵物，切开了就太浪费了。”杨开摇了摇头，“它们比以前已经有很大的不同了，你继续监视着它们，若是有什么不对劲的地方立刻告诉我。”

“我知道了。”神树回应着。

不管它们到底是什么，杨开相信只要耐心等待下去，总有一天能够弄清真相。

也不急着将魔神秘典收回去，就这么放在外面，任由星辰的威能涌入，灌进那两块漆黑圆石中。

他继续前进。

前方不远处，又是一股席卷了偌大范围的能量风暴。

杨开眉头一皱，不清不愿地运转圣元，准备硬闯前方的凶险。

自他踏入星空，这种情况已经是家常便饭了，不像当初晋升超凡境的时候，闯过星空风暴死去活来，如今以他的境界修为和肉身强悍，已经可以无视那星空风暴的袭扰。

风暴袭来，他御使星梭在风暴中闲庭信步，神色从容。

无数块大大小小的陨石卷在风暴中，增强了风暴的威力。

杨开的眼帘蓦然被其中一块陨石吸引住了，身形一晃，踏足上面，仔细地打量了一会，身躯轰然巨震，露出极为兴奋的神色。(未完待续。)

第九百八十五章 混乱深渊

? 一番查探，杨开脸沉如水。

他发现自己居然在不知不觉的情况下，来到了一片星域的禁地。

这里就算是实力达到圣王境的强者，也不敢轻易踏足，所有星图中刻画的正确路线都会远远地避开此地。

周旁的美丽星辰，在闪烁动人光泽的同时，也蕴藏了巨大的危险。

那危险不单单只是能让人迷失方向的混乱域场，还有更恐怖的事情。那女子并没有在神念光球中告诉杨开到底是什么恐怖，可杨开却深知那是足以让他丢掉性命的危险。

他再度陷入茫然无助的境界中，不知该何去何从了。

将对方留下的信息吸收归纳之后，杨开停在原地沉思了好一阵，这才御使星梭开始寻找生路。

他不愿放弃，他才刚来到广袤的星域，还未曾见识到这里真正的精彩之处。

时间流逝，他认准了一个方向，毫不节制地动用力量，一个劲地朝前飞去。

但是似乎永远都没有尽头，无论他飞驰多久，他依然还处在那无数美丽星辰包围的中间。

他甚至忍不住生出了一种错觉，自己在围绕着一个位置，不停地转着大圈！

那混乱的域场影响了他对方向的把握和位置的判断，往往在他认为是正确的方向，其实只是在做无用之功。

星辰闪烁，星空浩渺，杨开不知道自己在这里流浪了多久。

或许是一两个月，或许是一年半载，他也没有时间流逝的观念。

久到他的修为境界稳步增长，在那浓郁的能量环境中，迅速地朝入圣两层境冲击着，实力提升之快，超乎他的想象。

他总算找到了一些慰藉心中不安的喜悦。

暗暗觉得一直留在这里也没想象中那么坏，他只要继续找下去，总有能寻找到出路。

某一日，杨开正盘膝坐在星梭上。任由星梭往前飞驰，自己打坐修炼。

他此刻心静如水，已经不像最开始那么紧张。反正暂时找不到出路，不如趁这个机会提升自己的实力。他相信就算是在整个星域中，这样的修炼环境也是极为难得的。

只要实力够强，就能破开这混乱域场的束缚和迷惑。

两股不弱的神魂波动和生命气息忽然印入他的感知中。

是之前碰到的那两姐妹！

杨开莜地睁开眼帘，神色变得怪异。

他没想到在自己居然还能再见到她们，她们好像也一直没找到出路。在这混乱深渊中迷失着。

此刻，她们歇身在一块巨大的陨石上，没有继续飞驰，任由陨石带着她们漫无目的地前进。

她们两人是杨开这一路行来碰到的唯一生灵，杨开不禁生出一种同病相怜的微妙感觉。

想了想，御使星梭朝她们所在的陨石飞了过去。

片刻后，杨开落足陨石上，转头看了一圈，并没有发现她们的身影，倒是在不远处某一个地方。发现了一个洞穴的入口。

她们藏在里面干什么？杨开皱了皱眉。

径直地来到洞口处，杨开扬声喊道：“你们在里面吧。”

“你进来说话吧！”里面传来姐姐的声音，她们也从来人的生命气息判断出杨开的身份，所以并没有防备警惕。

杨开弯腰钻进洞穴，一路往内深入，九曲十八弯，转了好几个方向，才见到不远处，有两个模糊的身影正盘膝而坐，依偎在一起。

此刻。两女的情绪似乎都不高，杨开隐隐还感觉到那叫禾苗的妹妹心情很是低落的样子，仿佛因为迷失在这混乱深渊中而感到绝望。

“又见面了。”姐姐冲杨开轻轻颔首。

“是啊。”杨开咧嘴笑了笑，虽然这不是什么另人高兴的事情。“你们藏在这里干什么？有什么危险么？”

“没有危险，我们只是不想出去浪费体力和圣元。你没发现躲在这里不需要运转力量抵挡星空之力的侵蚀么？”

听她这么说，杨开这才醒悟过来，仔细感受一番，发现充斥在整个星域的星空之力确实没法深入到此地，待在这里。可以变得及其轻松。

“我们的圣晶和丹药都用完了，所以只能躲在这里。”妹妹禾苗幽幽道，这一次见面，她也不如上次那么古灵精怪了，神色黯然。

“用完了？”杨开惊愕。

“我们在这里已经迷失很久了。”姐姐解释了一声，“再出去的话，若是找不到出路，等到我们的力量耗完，那等待我们的就是死。”

“你们可真惨……”杨开明白了她们的处境，忍不住有些唏嘘。

“你幸灾乐祸什么呀……”禾苗吸了吸小鼻子，语气酸涩。

“我有么？”杨开愕然。

“有！”

“随你怎么说吧，那你们现在准备怎么办？就这么一直躲着？”

“还能如何？”姐姐美眸复杂地望了杨开一眼：“我们可不像你，肉身坚固强悍，根本无需运转力量也能抵挡星空之力。”

杨开干笑一声，也不知道该说什么了。

黑暗中，禾苗的美眸莜地明亮，开口道：“对啊，你不怕星空之力的侵蚀，这么说的话，你根本不需要圣晶和丹药补充力量，那你身上有没有多余的圣晶和丹药？如果有的话能不能卖……恩，借我们一点？”

她一副期待的模样，似乎发现了新的希望，美眸盈盈地望着杨开。

姐姐也被她的话点醒，神色顿时变得期待。

“我没有圣晶。”杨开摇了摇头。

姐妹两人同时皱起眉头，暗骂杨开是个小气的男人，一点也不懂得讨美人欢心。

“不过我有晶石，丹药也有一些。”杨开补充道。

“晶石？低等的晶石？”姐姐神色一怔：“晶石也可以，总比没有好。”

“那你愿意借我们一点么？”禾苗楚楚可怜。

“分给你们一些倒也无所谓。”杨开沉吟了下，反正他在星空中不需要用到这里，而且还能不断地从四周获取能量增强修为。

“太好了，你真是个好人！”禾苗欢欣鼓舞，一脸雀跃。

“不过你们能给我什么？”杨开又问道。

禾苗的喜悦僵硬在脸上，姐姐有些警惕地询问：“你想要什么？”

黑暗中，杨开的目光在姐妹两人身上流转起来，心中沉思。

他还真不知道该找这姐妹两人要什么东西弥补自己的损失。

“算了。”姐姐的脸一下子阴沉起来，态度也变了，冷厉道：“当我们没说，我们宁愿一直躲在这里。”

“臭男人！”禾苗也娇叱一声，美眸狠狠地瞪向杨开，满脸防备之色，“小心我们姐妹联手，揍你一顿！”

她们明显误会了杨开，以为他想趁人之危。

杨开摇头失笑，从魔神秘典内取出一些晶石和灵丹来，放在她们面前道：“就当我借给你们的吧。”

他没取出太多的晶石，拿出来的丹药也只是灵丹，圣丹都没拿出来，尽管他有很多圣丹。

毕竟他和这两个女人只算萍水相逢，也没多少交情，真要拿出圣丹或者太多的灵石，搞不好会让她们生出什么觊觎之心，姐妹两人真的联手来对付他。

他不得不防。

杨开的这番举动让姐妹两人怔在当场，不知道他为什么突然变得这么好说话。

姐姐脸上的冰冷有些消融的迹象，略显歉意地道：“若有机会，我们一定十倍奉还。”

“那就祝你们好运了。”杨开笑了笑，“我也得继续去寻找出路了，就不打扰你们了。”

这般说着，转身朝洞穴外走去。

就在他快出洞穴的时候，背后传来那姐姐的声音：“我们是剑盟的人，我叫禾早，我妹妹叫禾苗！”

“我记住了，但愿我们后会有期。”杨开回了一声。

待到杨开离去之后，洞穴内禾早禾苗姐妹两人忽视一眼，禾苗道：“真是个奇怪的人，也不告诉我们他的名字，懂不懂礼节呀。”

“最起码他不是什么坏人。”禾早望着眼前的晶石和灵丹，面上隐隐有一些感激。

“还真是从很偏僻的地方来的啊，这些晶石和丹药档次这么差劲，也补充不了多少力量。”禾苗噘了噘嘴，对杨开留下来的东西评头论足。

“知足吧，有这些东西，我们最起码可以再探索一两个月，不用担心会耗完自己的力量，虽然希望渺茫，但是我们也不能放弃，师傅可能已经在找我们了，若是她能带人来，我们未必就会死在这里。”

“姐姐我好想师傅呀，我以后再也不来这鬼地方了。”

“今次若非被紫星的人追击，我们也不可能落到今日这般田地，更不可能深入到混乱深渊来。”

“那紫星的人会不会追过来啊，他们肯定不会放过我们的。”

“有可能，毕竟那东西还在我们手上，真是可恶，也不知道怎么走漏的消息。”

“盟里定是有内鬼。”禾苗断然道。

“先不管这些，眼下这情况，我们还是活命要紧。”

姐妹两人说着话，将那些晶石和丹药仔细收起来。

这些以前她们从来都不会看上一眼的低等级物资，此刻却成了她们最后的希望，她们不敢不珍惜。

在洞穴内简单地恢复了一阵，待到精气神达到巅峰，姐妹两人这才走出洞穴，前往了一个与杨开截然不同的方向，去寻找那微小的生机和出路。(未完待续。)

第九百八十六章 姐姐保护你

? 星空中，杨开依然流浪。

与禾早禾苗姐妹两人分开已经有一段时间了，他毫无进展，也没有再幸运地碰到她们。

这一日，正当他在左右观望的时候，莜地，三股气息忽然从他背后接近过来，那气息凌厉至极，杀伐血腥，气息蔓延过来，杨开骤然感觉浑身肌肤如被针扎了一般刺疼，让他不由地微微变色。

不是禾早禾苗！

因为来人有三个，而且从他们的气息上推断，是三个入圣三层境的高手！

他们的气息让杨开很是不喜，也感觉到有些危险，就好像来的不是三个人，而是三只嗜血的凶兽。

避开还是等待？两种矛盾的念头在杨开心中一闪而过，旋即他停了下来，静静地等待着。

对方三人明显已经发现自己了，要不然也不会这么直直地冲过来，这个时候若是避开，只会让他们兴起追逐之心。

杨开不确定以自己的星梭速度是不是能够摆脱他们。

最关键的是，他终于碰到第二批生灵了，或许有机会找到一个突破口，若是能将他们的星图拓印过来，那是最好不过的。

禾早说过，只要有星图，就有机会离开这个混乱深渊，尽管机会不大，但值得一试。

三个入圣三层境，杨开估摸着就算真打起来，以他如今的实力，全力以赴的话全身而退应该没多大问题。

所以他有恃无恐。

三道青光在星空中急速飞驰，拖着长长的青色长虹，朝杨开接近过来。

不大一会功夫，青光顿在杨开面前，三道人影显现。

这三人，每个人都拥有自己的星梭，不像禾早禾苗姐妹两人，是共乘在一个星梭上，可见他们的财力雄厚。

两男一女，其中一个男人魁梧至极。神态不怒自威，另外一个男人身形瘦小，脸上浮现着玩世不恭的笑容，手上把玩着一柄银光闪烁的匕首。眼中时不时地绽放一抹寒光，不怀好意地望着杨开。

而那个女子，身段妖娆，一双桃花眼水盈盈的，饶有兴致地上下打量杨开。不一会便流露出有意思的神色。

他们莜一现身，杨开就知道自己的担忧成真了。

并非人人都像禾早禾苗姐妹两人那么好说话，这三个人一看便不是什么好东西，搞不好等会真要生出什么风波。

“小子，你从哪里来？”那身形魁梧的男子冷冷地盯着杨开，声音低沉地询问，自有一股不可忽视的威严，似乎一点也没把杨开放在心上，能随意掌控他的生死，神情冷漠。

“从一个低等大陆来的。”杨开斟酌了下措辞。小心翼翼道：“我在这里迷路很久了，一直找不到出路，若是方便的话，几位能不能将你们的星图借于我拓印一份？”

这话是禾早之前跟他说过的，尽管他不知道该如何拓印星图，但只要能拿到对方的星梭，他觉得自己应该能揣摩明白。

“拓印星图？”那男子嘿嘿冷笑，沉吟了下，点点头，神色玩味：“可以。不过你得老实回答我一个问题。”

“什么？”杨开没有表现出一点欣喜的神色，因为他不觉得对方真如看起来这么好说话。

在那男子答应他的时候，另外一个身形瘦小的男子伸出自己的舌头，舔了舔手上的匕首。一副马上就要大开杀戒的模样。

杨开估计，等自己回答完问题，那瘦小男子就会立刻下手——对方根本没想过要让他拓印星图。

“你说你在这里迷路很久了？那你有没有见过两个姑娘？恩，她们应该穿着白色衣衫，胸口处绣有剑型标记。”

杨开眉头一皱，顿时明白他是在询问禾早禾苗两人。

脑海中灵光一闪。突然想起，自己在与那两姐妹第一次见面的时候，禾苗曾经说过一些另人发省的话，她们似乎在被什么人追击。

就是眼前这三个人在追击她们？

杨开的沉思露出了些许破绽，那身形魁梧的男子眼睛莜地明亮，往前踏出一步，厉喝道：“你见过她们对不对？”

“你们找她们做什么？”杨开不答反问。

“小子，这事就不是你该打听的了，只管回答问题便是，有你的好处，当然，你若是不愿回答，我不介意让你乖乖合作。”那瘦小男子阴测测地笑着，如毒蛇般盯着杨开。

事到如今，否认也没有意义，杨开干脆点头：“是，我是见过她们。”

“什么时候见过的，她们现在何处？”魁梧男子急切询问，仿佛禾早禾苗对他们很是重要。

“具体时间不知道，大概一个月前，她们在一块陨石上落足，我跟她们打听了下路线。”杨开一副很老实的模样。

“一个月前？那陨石什么样的？位置在哪？”

杨开耸耸肩膀：“记不得了！”

“无能！”魁梧男子怒喝一声，显得有些气急败坏。

杨开眼中一缕隐蔽寒芒划过。

“柳山你跟他生什么气呀……”那妖娆的美妇嘻嘻笑了一声，风情万种，丰臀扭了扭，荡出一圈圈勾魂夺魄般的涟漪，“他一个小家伙，迷路在这里，能知道些什么？不过我们最起码确定那两个小贱人确实在这里。”

这般说着，又温柔地望向杨开，酥声道：“小家伙不要怕，姐姐问你，她们两人是不是也迷路了？”

那声音如一只无形的小手，撩进了杨开的心间，拨弄着他的心弦，让他血液沸腾，内心深处涌出一股原始的欲望。

媚功！

杨开心中一阵恶寒，忍不住有些浑身发冷，却还是做出一副色授魂与的模样：“是的，她们确实迷路的，我听她们说，她们星梭里的星图损坏了。”

杨开的表现让那美妇相当满意，得意地望了一眼叫柳山的魁梧大汉，不过那大汉似乎很为不齿美妇的手段，望向杨开的目光愈发不善，觉得这小子就是个色痞，根本抵挡不住美色的诱惑。

“哈哈，迷路了就好！”瘦小男子大笑一声。

“杀了他吧，既然他不知道那两个小贱人的下落，留着也没什么用了。”柳山不耐烦地挥了挥手。

瘦小男子身上骤然爆发出一股阴冷的气息，似乎迫不及待要冲杨开下手。

“急什么呀！”那美妇连忙出言阻止。

“你要他干什么？别忘了我们还有任务在身，只要完成这次任务，到时候你想要多少男人都随你喜欢。”柳山沉着脸喝道。

“那人家想要你行不行？”美妇冲柳山抛了个媚眼。

“免了，我不想跟你有什么瓜葛，我还想多活几年。”柳山冷哼，一点也没有心动的意思。

“那你就不要杀他，入圣境的小伙子可不是随随便便能弄到的，一刀杀了也太浪费了吧？”美妇板起脸，“再说了，我们现在已经打探到一些重要的情报，是不是应该赶紧回去汇报？难道你还想继续探索？在这茫茫星域中，想找两个人哪是那么简单的？”

柳山沉吟许久，这才道：“算了，这次就随你的意思吧，我们也确实该回去汇报一声了！”他似乎不愿意惹恼那美妇，最终还是妥协了。

“小伙子到姐姐这里来，姐姐保护你，有我在，没人会伤害你的。”美妇热情洋溢地冲杨开招了招手。

“谢谢。”杨开嘴角一抽，沉吟了下道：“我可以跟你们合作的，其实我跟那两个小贱人也有些恩怨。”

“哦？什么恩怨？”美妇好奇地望着他，就连柳山和那瘦小男子也狐疑不解。

“她们的圣晶和丹药用完了，所以便把我的全抢走了。”杨开一脸愤怒地道。

美妇不由地捂住了小嘴，柳山和瘦小男子的神念也在杨开身上迅速扫了一圈，发现他身上果然没有空间秘宝，顿时信以为真。

他们都知道禾早禾苗有怎样的修为境界，杨开这个入圣一层境理所当然的不会是她们的对手。

所以杨开的这番说辞倒也没什么破绽。

“等找到她们，她们随你处置。”美妇挽住了杨开的胳膊，在他耳畔边吐气如兰，饱满硕大的酥胸被杨开的胳膊肘挤压的有些变形，娇躯不断地往杨开这边靠拢，胴体火热。

“当真？”杨开惊喜交加，一脸淫亵的表情。

“当真，到时候我们一起折磨她们！”美妇笑吟吟地点头，“我最喜欢干这种事了。”

瘦小男子在一旁幸灾乐祸道：“当然，前提是你得活到那个时候才行，小子，我若是你，我宁愿选择现在被杀死，也不会想要跟她回去。”

“流沙，不说话没人当你是哑巴。”美妇恶狠狠地瞪了瘦小男子一眼。

流沙耸了耸肩膀，不再多言。

“跟你回去很危险么？”杨开扭头望向美妇，一副贱贱的模样，仿佛不知道死字怎么写的，一边说着，一边还拿胳膊肘顶了顶对方的丰挺酥胸。

如此近的距离，只要他全力爆发，这个美妇必定没有活命的希望，但他没有贸然行动，他觉得这三人虽然不是好东西，但跟着他们最起码应该能离开混乱深渊。

这才是杨开现在最想要的，所以他按兵不动。

“怎么会呢？”美妇吃吃地笑着，“不但不会有危险，姐姐还会让你有此生难忘的经历。”

“那我试目以待。”杨开颔首。(未完待续。)

悲剧了

? 那领着杨开来到这里的中年人和叫柯蒙的武者简单地交谈一阵，便直接离开了。

他们交谈的时候，杨开一言不发，默默地观察四周，这样的表现让柯蒙很是满意。

“小你跟我来！”柯蒙冲杨开招了招手，领着他在这巨大的密室中走动起来。

不多时，便来到了一个**隔开的格前。

这个地方原本有一个武者，被镣铐束缚住了双手双脚，只能盘膝坐在地上，但是此刻，他早已死去，生机消泯 。

临死之前，似乎还承受了大的痛楚，双眼瞪圆，嘴巴张大，颈脖间经脉迭起，看起来骇人至。

他在生前定也承受了难以想象的折磨，浑身上下没有几两肉，瘦得皮包骨，皮肤苍白，没有一丝血色。

“过来，把这尸体丢出去。”柯蒙冲一旁吆喝着。

立刻便有个武者快步来到此地，将那尸体从镣铐的束缚中解开，随手拎起，迅速消失。

柯蒙嘿嘿冷笑着，冲杨开道：“小，老老实实听话，我不会给你苦头吃，毕竟你算是碧雅大人要的人，我也不想惹她不开心，所以你合作点，对你对我都有好处。”

杨开轻轻颔。

柯蒙大笑道：“如此最好，恩，你就坐在这里吧。”

他指着刚才那个死去的人所坐的位置。

杨开老老实实地坐下，任由他将那镣铐捆缚在自己的双手双脚上。

这个被他们称呼为战舰动力室的地方。暗藏着许多入圣境的高手，杨开甚至还能从那隐蔽的地方感受到一股属于圣王境的气息。

所以他不敢妄动。

当那镣铐加身之后，杨开脸色骤然一变。

因为他发现那镣铐内传来一股恐怖的吸引力，正疯狂地吸取着自己体内的圣元，自己体内的力量顺着镣铐涌进战舰内，与那些巨大的圣晶化为的能量一起成为战舰行动的动力。

杨开这才明白为什么会有不少武者被束缚在此地。

也明白那些被束缚在这里的武者们为什么每一个都萎靡不振，气息虚弱了。

被这样不停地抽取力量，无论是谁，都无法保持长的时间，实力强大者。可以维持的时间长一些。实力若是不够，只怕用不了多久就会因为这种无节制的抽取而惨死当场。

之前坐在这里的那个武者，恐怕就是这么死掉的。

“不要怕！”柯蒙蹲在了杨开面前，居然开口安慰他。“战舰的动力基本上都是由这里的圣晶来提供的。”

他一边说。一边指向旁边排列整齐的巨大圣晶。“你们这些人只是辅助而已，所以没什么好担心的，恩。这些给你，你别想多，只管吸收就行了。”

他手上的戒指光芒一闪，杨开的面前便多出了十几块拳头大小的圣晶。

这些圣晶内蕴藏了及其浓郁的能量，尽管在档次上无法与旁边排列的那些相比，但也很不错了。

“用完了怎么办？”杨开拿起一块圣晶，握在手心处，抬询问。

“用完了喊我一声，我会给你的，你是碧雅大人的人嘛，对你我自然不会小气！”柯蒙大有深意地笑着。

万一碧雅那贱女人回来之后，发现这小有气无力不能尽兴，搞不好他要受什么责罚。

“好！”杨开也不再多说什么，直接闭上眼睛，开始运转玄功，汲取圣晶中的力量，来补充自身的损耗。

柯蒙直起身，满意点头，继续隐蔽到暗处，忙活自己的事情去了。

待他走后，杨开才睁开眼，偷偷地打量四周。

这个动力室被至少被囚禁了五六十个武者，这些武者基本上都很虚弱，有的气喘游丝，似乎随时都可能会毙命，就在杨开暗暗观察的时候，他忽然发现，在黑暗中，一双双眼睛四面八方地朝他望了过来，犹如雪地里觅食的饿狼，个个都流露出贪婪的神色。

这些目光正是那些被囚禁的武者的，他们并非对杨开感兴趣，而是对柯蒙留下来的那十几块圣晶感兴趣！

锁住他们的镣铐不断地在抽取他们体内的力量，唯一的补充方式就是汲取圣晶，他们可不会受到柯蒙的厚待，被分发这么一大笔财富。

如今这局面，圣晶就意味着生命。

杨开心头一动，顿时明白他们为什么会有这样的反应了。

不着痕迹地，杨开将那十几块圣晶圈在自己的两腿间，遮蔽那些觊觎的目光。

闭上眼睛，感受着镣铐抽取自身力量的速，杨开一颗心渐渐安稳下来。

他发现镣铐抽取力量的速并不是很快，利用圣晶完全可以补充的过来，甚至还超出很多，这也就是说，他坐在这里不但不会有什么生命危险，甚至还能利用圣晶在提升自己的修为。

不过隐隐地，他还是感觉事情有些不简单，毕竟这里有那么多人都惨淡无比，前车之鉴后事之师，他觉得还是小心为妙。

“朋友，朋友……”耳畔边忽然传来一声轻轻的呼喊。

初始杨开并不在意，可那声音一直响着，似乎正在呼喊自己一样，杨开不禁皱了皱眉，扭头朝声音来源的地方望去。

虽然光线不足，但他依然看到自己的右侧边，正有一个方脸青年正中自己流露出友好的微笑。

那微笑甚至还有些谄媚的味道。

杨开嘴角一挑，有些能猜到他到底想干什么，神色冷漠地问道：“喊我？”

“对。”那青年连忙点头，黑暗中，露出一口洁白的牙齿，“我叫神荼。朋友怎么称呼啊？”

“关你什么事？”

青年依然嬉皮笑脸的，似乎也不在意杨开的冷漠，一脸自来熟地道：“同是天涯沦落人，大家交个朋友嘛，用不着这么警惕吧？”

“我不喜欢跟陌生人交朋友。”杨开摇头。

“别这么说啊。”神荼眉头跳动，一脸的猥琐：“俗话说，一回生两回熟，回轻车熟，聊着聊着大家就不是陌生人了。”

杨开果断地闭上眼睛，不去搭理他。

神荼脸色一苦。嚷嚷道：“喂喂。你别不理我啊，反正坐在这里怪无聊的，大家聊聊天，解解闷也是好的。”

“放心了。我不打你圣晶的主意。这蠢货镣铐根本奈何不了我。我就是让它抽个一年，它也抽不死我的。”

“我真不打你圣晶的主意啊，你看看我的气色。你感受下我的生命波动，我跟那些要死的人完全不一样啊。”

神荼喋喋不休，杨开不理他，他也唠叨个没完没了，一副杨开不说话他就誓不罢休的模样。

“对了，刚才听那人说，你是被一个叫碧雅的女人抓过来的？啧啧，兄弟你真有福啊，被谁抓到不好，偏偏被那个贱人抓到，我劝你一句，如果她要对你做什么，绝对别答应她，她的艳名早已传遍了整个星域，谁跟她上床都不会有好结果，你只会被她吸成人干，那可是最惨烈的死法了，想想都让人打冷战。”

他企图以杨开感兴趣的话题来引起他的注意力，唤醒他的危机意识。

杨开依然不为所动。

“兄弟你没听过我的名字啊？大家交个朋友嘛，等以后从这里出去了，保证有你的好处，我可以让你享尽荣华富贵，衣食无忧，圣晶，秘宝，美人，要什么有什么。”

杨开一直紧闭的双眸莜地睁开，在黑暗中绽放出一缕神光。

神荼一愣，立刻咧嘴笑了起来，他以为自己终于找到了杨开感兴趣的事，正要继续说的时候，迎面忽然飞来一个东西。

神荼眼疾手快，将那东西抓在手上，待察觉到那到底是什么之后，神色大喜，感激无比地望着杨开：“兄弟，谢谢了，你可真好说话。”

他没想到，杨开居然不声不响地送了他一块圣晶！

这正是他向杨开示好的目的。

虽然每一日柯蒙都会给被束缚在这里的武者们分发一些圣晶，维持他们被抽取的力量和生机，但分发下来的圣晶根本入不敷出。

神荼被抓到这里来的时间并不算长，实力也不低，所以还勉强生龙活虎的，但若是再继续下去，他也不敢保证自己能坚持到什么时候。

今日杨开一下就得到了十几块圣晶，柯蒙还很大方地说用完了再找他要，就坐在杨开身边的神荼听到这番话，自然动了心思。

以前富贵荣华加身，神荼浑不在意，他从来没想过，区区一块下圣晶就能让他心花怒放。

这一块下圣晶，比最的女人还要让他爱不释手。

“兄弟，能不能再给一块啊？反正你那么多，暂时也用不完。”神荼厚着脸皮央求起来，有些不满足的样。

杨开咧嘴冲他一笑，笑容怪异。

神荼不知道他是什么意思，正失神间，却听到杨开忽然吆喝了一声。

柯蒙迅速现身，急步来到杨开面前，有些不悦地道：“做什么？小，你是不是忘记我刚才跟你说的话了？我让你给我老实点。”

“他趁我不注意抢了我一块圣晶！”杨开伸手指向旁边的神荼。

柯蒙顺着他的手指望去，正见到神荼用力地握着那块下圣晶，宝贝一般捧在怀里，死死地不撒手。

神荼脸上的笑容一下僵硬了，呆若木鸡。(未完待续……)

ps：电脑终于修好了，原来是cpu问题。

今天就一更吧，人很憔悴，实在没精力多码了，诸位书友见谅。

第九百九十五章 你们还敢回来

? 紫星战舰内，一间华贵至极的厢房中，有一个身材矮胖的老者，正面色焦急地拿着一块罗盘秘宝，往内灌入神念，企图联系动力室内的柯蒙，可无论他如何努力，也得不到任何回应。

“到底怎么回事？”矮胖老者擦了一把额头上的汗水，急的直跺脚。

略一沉思，他急匆匆地打开房门，准备亲自赶往动力室去看看情况。

房门才刚打开，便见到两个一身煞气的青年正朝这边飞奔而来。

老者也没想太多，张口便冲那两人厉喝道：“你们两个过来！”

领头走在前方的神荼眼前一亮，低声道：“就是这老家伙，他就是这艘战舰上的图师，我那天见他去过动力室！”

杨开不着痕迹地点点头，跟在神荼后面，迅速来到那老者面前。

“动力室那边什么情况，为什么柯蒙不回老夫的传讯？”老者一脸愤怒地嚷嚷起来。

神荼冲他咧嘴一笑，露出阴森森的獠牙：“柯蒙已经死了，当然没法给你回讯！”

老者表情一呆，猛地意识到不妥。正欲转身回房的时候，神荼体内却涌出一条明光灿灿的电蛇，那电蛇犹如活物，直接缠上了老者的身躯，将他捆缚起来。

强大的电流让老者身体刹那间麻痹，僵硬无比，动弹不得。

“带着他闪人！”神荼左右观望一眼，确定附近没人注意到这边，一转身又朝另外一个方向驰去。

杨开冷着脸，将那被电蛇捆住的老者提在手上，淡淡道：“想活命就乖乖合作，要不然杀了你！”

这个紫星战舰的图师年纪虽然不小，但是实力并不高，只有超凡三层境的水准，所以才会被神荼一个照面轻松拿下，被杨开提在手上也根本反抗不得。

一般图师的修为都不高。因为他们将大量的精力和时间投入到了研究星图和星空奥秘上去了，根本没有多少时间用来修炼。

这也导致了他们在遇到危险的时候，没有多少自保之力。

“你们是什么人？”老者厉喝。

“我们是什么人你管不着，你只要带我们离开这混乱深渊就行了。等离开这里，我们自然会放了你，保证不会伤你一根汗毛！”神荼一边疾奔一边冷声道。

“好，我带你们离开，不过你们得先去战舰动力室。否则就是死路一条！”老者急匆匆地嚷道。

神荼冷笑不迭：“你当我们是傻子？我们好不容易才从动力室逃过来的，那边现在聚集了很多紫星的人，现在过去不是自投罗网？”

“你不明白啊，我要你去动力室自然有我的道理，不是要你去自投罗网！”老者声音悲切，“你若是不带我过去，不但我们三个要死，这艘战舰也保不住了。”

“战舰保不住最好，关我屁事！”神荼一脸的幸灾乐祸。

“怎么跟你说不通啊……现在有巨大的危险正要席卷整个混乱深渊，我们要是再不快点行动。没人能活下来。”

神荼的步伐猛地顿住，回过头怔怔地望着那老者：“什么意思？说清楚点。”

“你自己看看外面！”老者没有回答，反而朝外面示意。

神荼和杨开对视一眼，都觉得这老者并不是在危言耸听，纷纷窜到走廊的一侧，透过那透明的窗户朝外张望。

外面，还是那一颗颗巨大而美丽的星辰，但是此刻，那些美丽的富有浓郁无比的天地能量的星辰表面却浮现出一抹氤氲的光圈，看上去虚无缥缈。如坠云端。

这些星辰本身产生的强大域场，似乎有些紊乱了。

而原本正在大战的剑盟和紫星的双方武者，也都没再战斗下去，而是驾着各种光芒。急速朝各自的战舰靠拢。

“他们要回来了，怎么回事？”神荼脸色大变，“不会是因为我打出去的那一发晶炮吧？”

杨开悠悠地看着他，一言不发。

神荼被看得很是窘迫，耸耸肩道：“我没想到会这样啊，我就是想出出恶气……”

“我觉得应该不关你的事。要不然剑盟的人也不会退去，而是会追过来，他们两方都在后退，应该是察觉到了什么危险靠近。”杨开望着被他提在手上的老者，沉声道：“那危险到底是什么？”

“域场暴乱！你们在这里是感受不到的，他们之所以全部都回来了，正是因为感受到混乱深渊内那些星辰的域场与之前有很大的不同，所以才不敢在外面停留。我们要赶紧离开这里，若是晚了，就算躲在战舰内都不得平安！”

“域场暴乱？”神荼脸色一变。

“混乱深渊内最大的危险！”老者急匆匆地解释着，“你以为那些混乱的域场只是让人迷失方向这么简单？你错了，混乱深渊内的星辰，蕴藏了难以想象的天地能量，这些天地能量时刻都保持着一种饱和的状态，是这个空间能够承受的极限，平常它们还能保持一种平衡，但若是有过度的力量刺激，这个平衡就会被打破，那些域场就会爆开，结果如何你们也能想象的到吧？”

杨开和神荼忽视一眼，都脸色惨白。

“你们到底懂不懂啊？”老者唾沫星子乱飞，一点也没有身为监下囚的觉悟。

“你懂？”神荼幽幽地问了一句。

“废话！老夫是图师，老夫若是不懂谁懂？”老者劈头盖脸地训斥起来，直把神荼训得哑口无言。

“你既然懂，为何在双方大战之前不阻止？就是因为他们大战，才会打破这里域场的平衡吧？”杨开冷眼望着他。

老者神色一讪，也没有刚才的盛气凌人了，嗫嚅道：“他们开战之后，我才看出了来的，老夫的观星术也不是全知全能啊……谁能想到这里这么危险？”

“观星术？”杨开眉头一皱。

“图师们都会精通的一门奥秘，改天再跟你解释，我们现在怎么办？这老家伙看着也不像是在说谎。”神荼刹那间没了主意。

真要是如这老者所说，那他和杨开费劲心思抓了这老家伙根本没有意义，一旦混乱深渊里的域场爆发开，他们连躲的地方都没有。

留在战舰内，最起码还有一层防护。

这可是一艘圣王级上品战舰！

但紫星的诸多强者，马上就要回归战舰了，留在这里也不是完美之策。

“你拿个主意啊，你的思维不是很敏捷么？”神荼目光灼灼地望着杨开，期望他能给自己指条活路。

“这个图师在紫星的地位怎样？”杨开忽然问道。

“地位极高！”神荼看着那老者：“乌索大师在整个紫星势力内，绘制星图的本事也能排上前三，向来是其他各大实力极力招揽的对象。”

“你认识老夫？”老者诧异地望着神荼。

“有所耳闻。”神荼咧嘴一笑。

“去动力室吧。”杨开沉声道。

神荼的眼睛一眯，看样子有些迟疑，但是仔细沉吟了一会儿之后，也点点头道：“听你的，他说的如果是真的，去了外面也是死路一条。”

“走！”杨开提着那叫乌索的图师，一路朝着动力室返回。

动力室外的走廊处，人满为患，从混乱深渊战场处归来的武者们，以及之前留守在战舰内的人，纷纷都赶了过来，想知道刚才为什么会有一发晶炮打了出去，不但杀了不少敌人，连自己人也被一并击毙了。

他们都很愤怒，因为刚才若是一个运气不好，被击杀的就可能是自己。

但是在了解了动力室内的情况之后，他们的怒火顿时湮灭了下去。

动力室内无一活口，柯蒙和其他十几位圣境武者全都被不知名的敌人击毙了。

动力室内，一个身穿锦袍的中年男子背负着双手，神情不怒自威，那双冷峻的眸子扫视动力室内的情况，目光停留在那两副被打开的镣铐上，冷哼一声：“废物！”

以他的眼力，自然看得出来柯蒙到底是怎么死的，虽然不知道这里曾经具体发生了什么，但大致的情况也能猜测出来。

被镣铐锁住的武者绝地反击，趁柯蒙大意之下将其击毙，抢了钥匙，释放同伴，在动力室内掀起一阵腥风血雨，击毙了所有人之后，那两个逃跑的小老鼠控制战舰，冲战场打出一发晶炮，让紫星武者损失惨重。

柯蒙这个废物，死不足惜！

中年人心中恼怒至极。

正欲下令搜查那逃窜之人的时候，动力室外却忽然传来了厉喝的声音：“你们是什么人！快放了乌索大师，要不然有你们好看！”

中年人神色一冷，抬头朝外望去。

那边，传来一个有些玩世不恭的声音：“让一让，让一让，恩，不要妄想做些什么，你们一动手，你们的乌索大师也就完了。”

片刻后，一行三道身影出现在动力室内。

两个陌生的青年，一人大刺刺地走在前方，另一人神色冷峻地拿捏着乌索的命脉，神念和圣元将其笼罩，随时可能动手的模样。

中年人眼帘一缩，低喝道：“你们还敢回来？”

虽然从未见过杨开和神荼，但是中年人敢肯定，就是这两只小老鼠从动力室内逃脱，发射晶炮击杀了几十个紫星武者。

望着他们，中年人心中泛起了滔天怒意，恨不得立刻将他们毙于掌下，以泄心头之恨。(未完待续。)

第一千章 他怎么有些生气？

? 剑盟的月曦是个中年美妇，身材丰腴，腰肢曼妙，美腿修长，那洁白的衣裙罩在她身上正是恰到好处，高高鼓起的酥胸处，顶着那剑盟独特的剑型标记，娇躯上下散发着成熟端庄的气质。

禾早禾苗姐妹两人领着杨开来到她面前，恭敬地喊了一声。

月曦脸色还显得有些苍白，洁白的衣袍上也多有殷红，闻言螓首轻颔，狐疑地望了一眼跟在她们身后的杨开，略显警惕地问道：“你们领着一个紫星的人过来干什么？”

她没见过杨开，理所当然地以为杨开是紫星那边的武者。

“师傅，他不是紫星的人。”禾苗走上去挽住了月曦的胳膊，指着杨开笑嘻嘻地介绍道：“他就是在混乱深渊里面给我和姐姐那些晶石和丹药的人，他叫杨开。”

“是他？”月曦秀眉一扬，似乎有些意外。

在混乱深渊里找到禾早禾苗的时候，她也听姐妹两人说过那段时间的遭遇，知道若不是杨开给她们提供了一些恢复品，姐妹两人早就不支了。

不过她对杨开的来历还是有些怀疑。

一个入圣一层境的小武者，怎么会无缘无故地跑到混乱深渊去？他有这个本事？

心中这般想，月曦神色不动，轻启朱唇道：“小伙子，谢谢你之前对我两个徒儿的照顾。”

“前辈客气了。”杨开淡淡点头，“举手之劳而已。”

“恩，之前你给禾早禾苗提供了一些帮助，这样吧，我就送你一千块圣晶，当作谢礼。”月曦这般说着，伸手朝一旁示意了下，立刻便有一个武者走了过来，上下打量杨开，嗡声道：“朋友你的空间戒呢？”

杨开愕然。摇头道：“我没有这种东西。”

那武者有些为难地望着月曦，杨开没有空间戒，他就算是想把一千块圣晶交过来也无法做到。

月曦皱了皱眉，吩咐道：“把你的空间戒给他吧。反正也不是什么太贵重的东西。”

“是。”那武者有些不清不愿地点点头，手上戒指光芒不断地闪烁着，从空间戒内取着属于自己的东西，交给同伴保管，片刻后。他才将空间戒取下，递给杨开道：“这里面还剩下一千块圣晶，你数数。”

“我过来不是要报酬的。”杨开神色古怪。

他忽然感觉，这月曦似乎有些迫不及待要把自己给打发了一样，生怕自己再继续留在这里。

他不知道这到底是为什么。

“那你想要什么？”月曦黛眉一皱，神色有些不悦。

那个伸手将空间戒递过来的武者也撇嘴笑道：“朋友，一千块圣晶已经不少了，我还送了一件储藏秘宝，应该知足了吧？”

“我说了，我不是要报酬的。”杨开也皱起了眉头。他忽然意识到，对方似乎觉得自己是想夹恩图报。

这让他很不爽。

“师傅，是这样的。”禾早走了上来，开口道：“他被那个吕归尘下了禁制，一身力量无法动用，所以他想请你帮忙解除禁制。”

“力量无法动用？”月曦讶然地望着杨开，神念扫过来，确认一番，这才道：“我看看。”

一边说着，一边伸手朝杨开点来。

杨开没有动弹。虽然对方误会自己让他有些不开心，但这个时候解除自身的禁制还是最主要的。

所以他乖乖配合。

月曦的手指点在杨开的额头上，一股如涓涓溪流般的能量从那手指涌入杨开体内。

不知道为什么，杨开忽然生出一种奇妙的感觉。那能量涌过的位置，变得及其舒服，整个人的精神也不由自主地放松了下来。

下一刻，杨开脸色一变，如遭雷噬，身躯微颤间猛地朝后退了几步。避开了月曦的手指，目光阴沉地朝她望去。

这女人……刚才居然在自身的力量中悄无声息地夹着一道神念，刺进了自己的识海内。

若不是反应快速，将识海封闭，杨开估计自己识海内的秘密已经暴露在她的眼皮子底下了。

杨开的识海中，有六彩温神莲，有神识之火，有已经与他融为一体的灭世魔眼，无论是那一样，他在平时的时候都可以完美隐藏，但一旦有人窥探他的识海，他就无法隐瞒了。

不管这个月曦这么做的目的到底是什么，都已经触犯了杨开的底线。

所以他立刻避开。

月曦的俏脸上涌出一丝讶然，似乎没想到杨开的感觉如此敏锐，居然能察觉到她动的手脚。

“杨开你怎么了？”禾苗见杨开脸色不对，大吃一惊，连忙询问。

“没什么，前辈的修为太高，打进我体内的力量我有些无法承受。”杨开随口解释道，他没有将实情道出，因为那对他一点好处都没有。

月曦怔了一下，也微笑道：“是我手脚重了些，让你受惊了。”

“师傅，他体内的禁制解开了么？”禾早关切地询问道。

月曦摇了摇头，苦涩道：“若是以前，我还能解开，但是刚才我被那莫名而来的老者伤了一些根本，他体内的禁制，我暂时无能为力。”

禾早禾苗顿时流露一抹失望的神色，再望向杨开，姐妹两人都一副抱歉的模样。

“没什么，解不开就算了。”杨开一点没有失望，伸手将月曦身边那个武者手上的空间戒拿了过来，抱拳道：“无论如何，多谢前辈好意和厚赠。”

说完，转身就走。

“杨开你别急，等师傅恢复几日就能帮到你了。”禾苗一脸天真地呼喊，却没有得到任何回应，忍不住撅嘴道：“他怎么好像有些生气啊。”

“这小子很可疑啊。”月曦身边那个武者凝视着杨开的背影，“按两位师妹所说，他应该流浪在混乱深渊里才对，怎么会跟着紫星的人一起？他能出现在这里，分明之前是在紫星的战舰内。而且他一个小小的入圣一层境武者，吕归尘为何大费手脚禁锢他的力量？”

“什么意思？”禾早望着那人。

那武者嘿嘿笑了笑：“我是觉得两位师傅该不会是被他给骗了吧？说不定他本来就是紫星的人，装作无意中与你们在混乱深渊相遇，然后从你们这打探消息。我记得你们说过，与他前后碰到了两次对不对？”

“那又如何？”禾早黛眉凝成一线。

“不如何，师妹别生气啊，我就是给你们提个醒，你们一直跟在师傅身边修炼，没怎么出来过，外面的世界乱着呢。”那人笑嘻嘻地解释，似乎真的只是随口一说。

“姐姐，他不会真是紫星的人吧？”听师兄这么说，禾苗也有些起疑心了。

“不太像。”禾早缓缓摇头，前后与杨开两次碰面，他也没跟自己姐妹二人打探过什么重要的情报，而且第二次碰面的时候，他还无偿地送了一些晶石和灵丹。

如果他真是紫星的人，根本没必要这样做，只需要将消息透露给吕归尘，自己姐妹也等不到师傅到来。

所以她并不相信那个师兄的推测。

“小心点总没有错的。”月曦发话道。

“师傅……”禾早神色怪怪地望着月曦，一副欲言又止地模样。

“你想说什么？”

“没，没什么，师傅你先休息吧。”禾早将到了嘴边的话咽了下去。

她本来想问自己的师傅是不是真的无法解除杨开体内的禁制，可这话怎么也问不出口。

望着杨开那孤独离去的身影，禾早心里有些不是滋味。

严格算下来，杨开算是救了她和妹妹一条性命，那根本不是一枚空间戒，一千块圣晶能够抵消的。

幽幽叹息一声，禾早给妹妹打了个眼色，两人悄悄地走了出去。

待姐妹两人离开之后，盘膝坐在地上恢复的月曦忽然睁开了眼睛，冲之前那个武者吩咐道：“卫武，注意那个青年的动向，不要让禾早禾苗与他有太频繁的接触，我觉得他有些问题。”

卫武眼睛一亮，连忙抱拳应诺。

月曦的美眸深邃，轻声呢喃着：“怎么这么古怪？”

刚才一缕神识刺进杨开识海的瞬间，她忽然生出一种惶恐的感觉，也因为杨开及时地将识海封闭，所以那感觉也是一闪而逝，让月曦没察觉的太仔细。

她不知道那识海内到底隐藏了什么样的秘密。

不过这么一弄，他的来历也更加令人深思了，月曦不得不慎重行事，免得自己两个徒弟真被人给骗了。

徒弟们的性格她最了解，善良，不惹事，也知恩图报。

那青年救过她们一命，她们肯定会想着报答恩情，这事要是处理不好，肯定是个麻烦。

杨开远离了剑盟的人，独自找了个地方坐了下来。

他觉得自己还是不要接近那个月曦为妙，这个美妇显然对自己的识海起疑心了，而且她对自己的态度，原本就不算太好。

紫星的人现在也不敢招惹是非，杨开估计短时间内自己算是安全的。

身心一放松，他才总算感受到这个大陆灵气之浓郁，他此刻无法动用体内的力量，也无法运转玄功，但是那天地灵气却依然自主地朝他体内涌入，钻进他的皮肤，融入他的血肉中，让他酣畅淋漓。(未完待续。)

PS：

继续求月票！！！

第一千零三章 不识抬举

? 悬空大陆上，老者潇洒离去，留下紫星和剑盟一群人杵在原地，无所适从。

尤其是剑盟的人，个个都如死了爹娘一样，神情悲愤得不得了，月曦这个美妇的俏脸都扭曲了，美眸凝视着老者离去的方向，敢怒不敢言。

吕归尘瞥了她一眼，哈哈笑着道：“这下好了，大家抢来抢去，结果却是为他人做嫁衣，白忙活一阵。”

“你还敢说！”月曦猛地扭头，怒视着他，银牙紧咬：“若不是你们紫星的人追着我两个徒儿，她们早已带着星门令回了剑星，她们不会闯进混乱深渊，我们更不会落难到这里来，看人家脸色行事，这都是你们招惹出来的是非！”

吕归尘脸色一冷：“这话说错了吧，你那两个徒儿找到星门令的地方可是在我紫星的一块大陆上，严格算下来，那可是我紫星之物，我还没找你们算偷窃之罪，你倒反打一耙？”

“吕归尘你给我记着，若是有朝一日我能从这里脱身，定让你万劫不复！”月曦恨恨地喝道，将星门令被抢之祸归咎到紫星的头上。

“你能脱身再说。”吕归尘嗤笑一声，也不在意她的威胁，冲紫星的那些武者们招手道：“都过来，把这里面的东西清点下，看看有多少是属于我们的，别再让人把东西给偷走了。”

几十个紫星武者顿时涌向那座小山般堆积在一起的物资。

月曦娇躯轻颤，让剑盟的人也开始清点。

百多号人顿时涌簇在一起，开始寻觅属于自己的东西。

“星门令，居然是星门令，我的天，居然是星门令！”神荼不断地嚷嚷着，神色狂热，似乎激动的有些无法自已。

自那老者拿走星门令开始，神荼就开始兴奋了，直到此刻也没有平复下来。

杨开一言不发地坐在他旁边。等他不再喋喋不休了才开口问道：“那东西是什么，怎么好像每个人都想要？”

“当然想要！”神荼沉声低喝，“那可是星门令！星门令出，星域臣服。那可是一件大杀器，我若是能得到那个东西……”

他喃喃自语着，双眸精光闪烁，犹如一头在雪地里觅食的饿狼,畅想自己得到星门令之后的种种美好。

“我懂了，怪不得紫星这些人。不惜闯进混乱深渊也要追逐剑盟，原来是为了星门令，哈，这倒也是，一枚星门令确实足以吸引他们冒险了。”神荼若有所思，“可惜啊可惜，最后居然被那个老怪得了去，哎，东西到了他手上，只怕是不可能再拿回来了。”

他一副扼腕叹息的模样。仿佛那块星门令是属于他的。

杨开正要跟他仔细打探下关于星门令的信息，却忽然发现那个叫月曦的美妇居然迅速地朝这边走了过来，不禁眉头一皱，暗暗警觉着。

杨开对这个女人不太放心。

好像是因为刚才所遭受的待遇让她很愤怒，月曦此刻的脸色并不好看。

她直直地来到杨开面前，抿了抿红艳艳的嘴唇，欲言又止。

“有事？”杨开皱眉。

“能不能把你那枚空间戒还给我？你也看到刚才的事了，那位老前辈把我们所有的空间戒都拿走了，我们现在没有秘宝来储存东西，很不方便。”月曦有些尴尬地道。

她昨天对待杨开的态度不算太好。而且现在又要收回本来送出去的东西，神情有些不太自然。

若非逼不得已，她也不会这么做。

说完之后，静静地凝视杨开。等待他的答复。

“我没记错的话，这戒指是你昨天给我的，已经算是我的东西了。”杨开神色怪异。

“是。”月曦颔首，“但是我们现在需要这枚戒指，所以我想把它收回来，放心。只要离开这里，我给你更多的报酬，一定让你满意，怎样？”

“我无法拒绝吧？”杨开淡然一笑。

“你可以拒绝。”月曦神情冷漠，“而且只在还在这里，你拒绝了我也不会对怎样。”

“那也就是说，等以后离开了，你会对我怎样了？”杨开品味着她中的意思。

月曦没承认，也没否认，只是道：“我可以现在帮你把体内的禁制解开，让你恢复自身的力量，这样你行动起来也方便一些。”

“不必了。”杨开摇头，经历昨天的那事，他根本不可能再让月曦对自己施展力量。

这般说着，神念一动，将戒指里那一千块圣晶倒了出来，取下手上的戒指朝月曦抛去：“我只想告诉你，我之前给禾早禾苗那些恢复品，并非是为了你们的报酬，不过这一千块圣晶我就留下了，咱们两清，谁也不欠谁。”

月曦将那戒指接在手上，表情变得怪异，她似乎有些过意不去的样子，轻启朱唇道：“没有我帮你，在这里的任何人都解不开吕归尘下达的禁制。”

“不劳费心！”

月曦俏脸微变，冷哼一声：“不识抬举！”

她没想到自己一番好意居然被杨开给拒绝了，在她想来，这个青年应该感恩戴德才对，毕竟这是一片未知的大陆，谁也不愿无法动用自己的力量。

这让她有些恼羞成怒，觉得自己一张热脸贴上了冷屁股。

放在以前，以她的身份地位，哪会跟杨开这样的小角色直接对话？

但是现在落难至此，她不得不纡尊降贵。

再也不愿与杨开多费口舌，拿着那枚空间戒转身离去。

“兄弟，你跟那女人有仇？”待月曦离开之后，神荼才悄悄地问了一句，“你怎么会招惹到她的？”

“我没招惹她，是她疑心太重。”杨开摇了摇头，也不在意。

“不过她说的没错，在这里若是没有她帮忙的话，你根本无法解开吕归尘的禁制，就算我恢复了，也帮不上你什么。”神荼无奈道。

“我自己想办法。”

“算了，不说这个了，让人闹心，这一千块晶石怎么处理？就这么放在这里也不太好吧？”

“我有这个。”杨开说着，手上忽然出现了一些精致的小袋子，他随手抛了两个给神荼，然后自己拿起一个，往袋子里装着圣晶。

那一块块拳头大小的晶莹剔透的圣晶被放进袋子中，如被吞噬了一样，不见踪影，让神荼看得目瞪口呆，忍不住问道：“这是什么玩意，怎么也具有储藏的功能？”

“乾坤袋，我们那个大陆用的储藏秘宝。”杨开随口解释，这些乾坤袋都是他以前或收缴战利品，或历险所得，被他放在魔神秘典中没怎么用过，这一次倒是派上了用场。

那神秘老者在打着空灵晶的主意，杨开可不想暴露自己魔神秘典的秘密，一个不小心，魔神秘典都可能会被他给抢走。

眼下也只能用乾坤袋来掩人耳目了。

神荼啧啧称奇，一边学着杨开的动作，将圣晶塞进乾坤袋里，一边笑道：“不错啊，你们那个低等级大陆居然也能开发出这种秘宝，看样子也不是毫无长处嘛，就是这空间小了一些。”

他对乾坤袋似乎很感兴趣，将两个乾坤袋装满了之后塞进了自己怀里，大刺刺地道：“这些晶石就归我了，以后还给你。”

“恩。”杨开无所谓地点点头。

紫星和剑盟的武者们还在清点分配那小山般的物资，神荼从乾坤袋里取出圣晶，开始恢复自身。

杨开盘膝坐在他旁边，尝试调动自己体内的力量，但一身经脉都被束缚，阻塞不通，力量根本无法流转，让他倍感无奈。

不得已，他只能沉浸心神，将神魂灵体遁入识海中。

他准备先将那些神魂能量吞噬了再说。

几十团大大小小的神魂能量悬浮在识海上空，这些都是在不久前的灾难中，死在杨开附近的武者神魂。

基本上全是入圣境，还有一个是圣王境强者的神魂能量。

杨开观望了一阵，期待无比地将它们聚集到一起，然后开始调动灭世魔眼的力量。

耀眼的金光普照，那是能让任何人魂飞魄散的灭魂金光，是大魔神修炼出来的神通。

一阵刺啦啦的声响传出，那一团团神魂能量如被丢进了沸水之中，一道道漆黑如雾霭般的东西从中浮现出来，被净化干净。

这些都是那些死者生前的记忆和一生的阅历。

杨开无法吸收这些，也不敢吸收，要不然可能会让自己的思维变得混乱，变得连自己是谁都不知道。

眨眼的功夫，几十团神魂能量基本上被净化的干干净净，留下来的，尽是那些武者对于天道武道的独特感悟。

其中有一团能量，显得有些与众不同，在灭世魔眼的金光下，它居然还坚持了一段时间，才被净化掉。

那是圣王境高手的神魂能量。

杨开不禁动容！

细细打量过去，这一团能量中承载的养分比起其他似乎要浓郁很多，这让杨开欣喜不已。

也不浪费时间，立刻开始吞噬炼化，将这些精纯的神魂能量吸收进识海中，融为自己强大的资本。

时间一点点地流逝，也不知道过了多久，几十团能量几乎被杨开炼化完毕。

他从中发现了一些问题。

这些武者对天道武道的感悟，要比通玄大陆的武者深刻得多，也精纯得多，他们对力量的运用和法则的领悟，也远非通玄大陆的武者能够比拟的。

这也就意味着，这些武者的战斗力，要比通玄大陆同等级的武者强上一线，因为他们对力量运用有更深的理解。(未完待续。)

PS：

今日两更，继续求保底月票。。。。

第一千零六章 炼丹

? 丛林中，杨开与神荼两人行动如风，一株株档次极高的灵草灵药被收入囊中。

此地出产的药材，最起码都是圣级档次的，大多数都是圣王级。

神荼兴奋的脸庞都扭曲了。

他从没想过，这个大陆的物资居然如此丰富，几乎每隔个几十丈距离，便会有一株生长了无数年的草药等待着他和杨开的摘取。

这片大陆中的灵草灵药，比星域内任何一个药星都要丰富十几倍，药性凝结，年份十足，最难能可贵的是它们似乎从来都是无人问津的状态。

那神秘老者修为高深，多半是看不上这里的药材，采集回来也没多大用处，所以这才灵草灵药才有了充裕的时间成长。

神荼对草药了解的不多，他平时只会服用炼制好的丹药而已，绕是如此，也被这储量丰富的药材耀花了眼，兴奋的不能自已。

在杨开的精准指引下，他将所过之处，所有成熟的药材清扫一空。

“喂杨开，你过来看看……”神荼忽然在一旁叫嚷起来，声音轻颤，似乎是发现了什么不得了的东西。

杨开急速朝那边走去，来到他面前，正见他蹲在一株奇异兰花的面前，那兰花散发着一股淡淡的清香，嗅之让人醍醐灌顶，通体舒畅，洁白的花瓣上流光溢彩，甚是不凡。

杨开眼帘一缩，低喝道：“七色千结兰？”

这片大陆出产的灵草灵药，与通玄大陆上的基本上差不多，唯独不同的是档次极高，不过也有很多是连杨开都叫不出名字的，那是通玄大陆没有过的草药。

这样一株七色千结兰在通玄大陆上生长的话，最多也只是圣级中品的档次，但是此刻，这朵兰花里却发散着惊人的能量波动和及其恐怖的药力，远远超越了圣级中品。

“杨开，这算是什么档次的。我怎么感觉它有些与众不同啊。”神荼惊叫着，目光灼灼地望着面前的七色千结兰。

“按星域对武者力量的划分，这应该是虚级的药材了。”杨开沉声道。

神荼倒吸了一口凉气，脸色几度变幻。尤其的精彩，喃喃失声：“这里居然有虚级的药材，我的天，这里居然有虚级的药材！”

即便放在整个星域中，虚级的药材也是价值极高的。他们才刚来寻找不久便找到了一株，可想而之这片大陆到底蕴藏了多么丰富的资源。

杨开小心翼翼地将那七色千结兰采集下来，放进乾坤袋内，内心深处也有一些小小的激动。

与神荼两人对视一眼，都一言不发地卖力继续寻找。

悬空大陆盛产药材，紫星和剑盟的武者们被那些药材刺激，似乎短暂地忘记了眼下尴尬的处境，全都发了疯一般四下游走。

不管能不能离开这个大陆，这些药材对武者力量的提升都有巨大的作用。

杨开和神荼两人也收获巨大，大陆的面积不小。紫星和剑盟的武者总共不过百人，四面八方地分散开后，基本上很少有会碰到一起的时候。

他们可以尽情而又安全地搜寻药材。

十几日后，杨开顿住了步伐。

“怎么了？”神荼依然兴致高昂，四下寻找，双目放光，察觉杨开停了下来，忍不住回头问道。

“药材收集的差不多了，我要开始炼丹。”

“炼制那种解除你禁制的丹药？”神荼询问。

“恩。”

“可是你无法动用力量，如何能炼丹？”神荼狐疑不解。

“我自有办法。你自己去寻找药材吧，那边有一个山洞，我暂时到那边去住下，你可以在那边找到我。”杨开指了指不远处。刚才两人一路过来的时候，杨开发现了那个不错的歇身之地。

“行吧。”神荼也不勉强，知道他急着恢复力量，“那你自己小心，我再去搜寻一阵。”

这般说着，洒脱离去。

杨开辨认了下方向。朝那之前发现的山洞方向前进。

不大一会功夫，便来到了山洞前方，神念往内探入搜索一番，确认内部没有任何危险之后，这才朝里走去。

山洞应该是自然形成的，山顶的顶部倒悬着许多上了年份的石乳，从那石乳的尖端，有一滴滴灵气逼人的山涧之水滴落。

杨开接了几滴喝下，顿时感觉神清气爽。

这里的山涧之水并非普通的水液，内部蕴藏了庞大无比的天地能量，几乎就是天地灵气转化而成，任何人服用都有巨大的好处，与万药灵液有着相同的效果，可以改善体质，增强实力。

不过效果要比万药灵液差一些。

杨开一路深入到山洞的最里面，找了一片干燥的地方，盘膝坐下。

山洞的底部面积不小，差不多有几间房子大，光线虽然昏暗，但这样的环境正好给杨开发挥的空间。

他的肉身力量确实无法动用，但神识力量却不受限制！

从很久以前开始，他炼丹就无需用到肉身的力量了，单凭神识之火，他就能炼制出任何自己想要炼制的丹药，而且比起用圣元更加快速方便。

许久每曾炼丹，杨开先找了一些圣级药材出来，准备炼制几枚圣丹熟悉一下。

那小小的丹炉被取出，放在他的面前。

杨开的神念包裹着那一株株药材，神识之火迸发出来，凝练着药液。

不大一会功夫，几株圣级药材被去芜存菁，留下药香浓郁能量十足的药液。

刻画炼丹用的种种灵阵，将之印刻在丹炉之中，再将药液投入其中，掌控火候。

杨开轻车熟路，得心应手。

即便已经很久没有炼制过丹药，但这一切已经成了他的本能。

任何一个细节都没有出现差错，精准的让人无可挑剔。

山洞内渐渐地弥漫出一股丹香。

当那丹香浓郁到一定程度的时候，杨开收敛了神识之火，静待片刻，手指轻弹丹炉。

一枚滚圆饱满的丹药应声飞出，被他捏在指尖。

没有生出丹纹，有些让人感到可惜，但却是一枚货真价实的圣级中品丹。

轻轻颔首，杨开很是满意，随手将那丹药放进了魔神秘典中，闭目恢复。

炼制一枚圣丹，需要消耗的神识力量虽然不多，但也不少，杨开还无法肆意挥霍自己的神识力量，所以他必须得时刻保持在巅峰状态。

一炷香后，继续动手炼制。

早在通玄大陆的时候，杨开就能炼制出圣级上品丹了，九天圣地当时聚拢了大量的药材和财富，能够让他随心所欲地提升自己的炼丹技艺。

但是圣级上品丹，恐怕还不足以解除吕归尘种下的禁制。

吕归尘是圣王境的强者，唯有圣王级的丹药才能破开他的手段。

所以当务之急，他得赶紧利用手上的资源，把自己的炼丹技艺先提升起来。

离开通玄大陆的时候，他带了不少物资，在这个大陆上，他与神荼也采集了更多的圣王级，虚级药材。

他完全不用为材料一事而发愁。

时间悠忽，杨开沉浸在炼丹的世界中，独自一人居住在山洞之中，弥漫在丹香的氛围内，悬空大陆却是热闹非凡，紫星剑盟双方的武者收获巨大，每日都兴高采烈。

不过吕归尘却有些不太高兴。

因为他们手上没有储藏秘宝！

没有储藏秘宝，即便采集到药材也没地方盛放，这还是小事，最严重的问题便是那些药材被采集之后，药效无时无刻都在流逝。

这让吕归尘心疼的几欲滴血，感觉那些圣王级，虚级药材中药效的日日减少，他每一天都痛楚无比。

恨不得去找那神秘老者，将属于自己的空间戒给抢夺回来。

但他也只敢自己想想，真的面对那个老者，吕归尘生不出半丝反抗的念头。

……

在那山峰中，神秘老者神色紧张，小心翼翼地正在一大块平地上布置着什么，这一块平地上，被放置了许多档次极高的圣晶，一排排一列列，绘成一副大阵。

大阵的正中心位置，有一道大门模样的东西，矗立在平地上。

这扇里外通透的大门，正是利用之前捡回来的战舰碎片炼制出来的。

两艘碎裂的战舰都是圣王上品档次，舰身所用的材料档次也都极高，正好给老者用来炼制这扇门。

这个大陆没有珍稀的矿物，所以老者一直找不到合适的材料炼制这最关键的大门。

天知道当那战舰碎片从空洒落，降临到这片大陆的时候，他是多么的兴奋！

那大门的门框和底座上，也都镶满了极品圣晶，看上去美丽非常。

一股奇异的能量波动，从那大门内缓缓流出，强如神秘老者这等人物，也不敢随意地靠近那大门，似乎有什么巨大的危险隐藏在那边。

老者的神色狰狞而疯狂，一边四下游走布置一边喃喃自语：“快了快了，就快了！”

他的眼中绽放出骇人至极的光芒，让人不寒而栗。

布置了一会儿，他忽然停了下来，神念如涟漪般扩散开，眨眼的功夫便覆盖了整片大陆。

在大陆上活动的所有人的动静，都清楚无比地呈现在他的脑海中。

他咧嘴怪笑：“嘿嘿，大家都挺活跃的啊，不错不错，有活力的好，老夫最怕死气沉沉了，老夫孤单了两千年了，再也承受不了这种折磨了，你们要是没活力，老夫可就头疼了……咦，这小子倒是有些意思。”(未完待续。)

PS：

求月票支持！！！

第一千零七章 指条明路

? 神秘老者修为通天彻地，一念生，整个大陆的情况都瞒不过他的感知。

他发现了杨开的怪异之处。

神念迅速朝杨开所在的山洞处聚集过去。

山洞中，正在尝试炼制一枚圣王级丹药的杨开身子蓦然一僵，睁开双眸，猛地抬头朝上看去，神色凝重。

冥冥中，他感觉似乎有一双无形的眼睛，正在窥探自己的动作，这让他不由地紧张起来。

但是仔细查探，又没有任何不妥的地方，不禁摇了摇头，一脸不解，不知道是不是自己有些风声鹤唳了。

被这么一耽搁，正在尝试炼制的圣王级丹药立刻便失败了，丹炉内传出一股焦糊的味道，那些好不容易凝练出来的药液也混杂在一起，无法再使用。

杨开幽幽叹息一声，将那些废弃的药液从丹炉里弄出来，暂时不再动用神识之火，专心闭目养神。

将这一幕尽收眼底，远在万里之外的神秘老者收回神念，狐疑地自语：“感觉这么敏锐？”

他相信，以自己的手段，那个小子根本不可能察觉到他的神念探查，但他还是有所警惕，这分明是天生对危险来临的本能感觉。

摇了摇头，老者没再去关注杨开，继而专心地处理自己手上的事情。

如杨开这等小武者，老者是不会在意太多的。

山洞中，杨开闭门不出，一直在炼制丹药。

也不知道时间过去了多久，他足足炼制了几百枚圣级中品，圣级上品丹，那些丹药中，多有丹纹的存在。

他的炼丹技艺得到了极大的提升，如今他甚至能够炼制出圣王级的丹药了。

某一日，杨开神色凝重地从魔神秘典内取出了一些药材，那一株株药材都蕴藏了及其浓郁的能量，尽是圣王级的档次。

他要开始动手炼制破界丹了！

破界丹的丹方他熟稔于心。这是通玄大陆上本来就有的一例丹方，根据所用药材的档次不同，炼制出来的破界丹等级也不一样。

如今他选择的是圣王级的药材，炼制出来的破界丹自然也是圣王级。

其中几味药材他手上并没有。但找到了替代之物。

杨开如今也算是一个出色的炼丹师，更改丹方这种小事自然难不倒他。

静气凝神，杨开将自己的状态调整到最佳，开始动手炼制。

他的动作行云流水，没有丝毫拖沓。神色淡漠，不紧张不期待，一如炼制一枚普通的丹药。

因为他对炼制这枚丹药有着十足的信心！

他不觉得自己会失败。

事实也确实如此，前后不过半个时辰左右，一枚通体淡黄色，能量内敛的破界丹便被他炼制了出来。

将这枚丹药从丹炉里取出，杨开捏在手上默默地感知着，片刻后，缓缓摇头。

这一枚丹药，是货真价实的圣王级丹药。

不过根据他的观察。应该只有圣王下品档次。

他不知道这样一枚丹药能不能解开禁制，如果吕归尘的实力也是这个水准的话，那自然是毫无悬念的，可杨开估计吕归尘最起码也是圣王两层境甚至三层境。

他没多少底气。

皱眉沉吟一阵，杨开将丹药塞进嘴中，吞了下去。

闭上眼睛，盘膝坐在地上，静待着药效的化开。

片刻后，杨开脸色一变，变得极为痛楚。他感觉到自己的小腹内涌出一股股奔腾的热浪。那热浪似闪电，如洪流，一下子便爆开了，四面八方地朝自己四肢百骸处蔓延。

阻塞的经脉被撑大。一种撕裂的剧痛蔓延全身。

杨开咬紧牙关，不为所动，神念随着药效的流动感知自身的情况。

他清楚地看到自己的血肉内浮现出一道道幻灭幻生的枷锁，那枷锁中蕴藏着吕归尘的气息，正是他种下的禁制。

破界丹的药效就如困龙出渊，以杨开的身体为战场。与那一道道枷锁做着殊死搏斗。

整个过程给他带来难以想象的疼痛。

破界丹药效虽然不错，但显然还不足以粉碎那些枷锁让杨开恢复自由之身，一次次的碰撞消融中，药效逐渐被消耗，那枷锁却不动如山，始终如一，锁着杨开的圣元和经脉。

半日后，杨开一脸虚弱地睁开了眼睛，神色无奈。

圣王级下品的破界丹果然起不到作用。

可是以他如今的手段，最多也就只能炼制出这种档次的丹药了。

并非材料的问题，也并非是他技艺不够，而是修为境界的缘故。

杨开眼下只有入圣一层境，能够跨越一个大境界炼制丹药已是他技艺精纯的体现，想要炼制更高档次的丹药，只有先一步将实力提升。

不过杨开并没有心灰意冷，反而双眸明亮。

普通的圣王下品破界丹不起作用，不代表生出丹纹的破界丹也是如此。

丹药一旦生出丹纹，那内部蕴藏的药效最起码会提升两倍甚至更多。

只要能够炼制出一枚生有丹纹的破界丹，他就有信心破开禁制。

他也不去纠结刚才的失败，利用万药灵液迅速恢复自身，再一次动手。

这段时间跟神荼采集过来的药材还有不少，足够支持他炼制出四五枚破界丹来。

山洞内杨开忙碌的热火朝天，几乎每隔一个时辰，便有一枚破界丹出炉。

尽是普通的丹药，没有生出丹纹。

似乎圣王级的丹药生出丹纹的难度也变大了不少。

杨开不急不躁，心境平稳，不受任何失败的影响，因为就算这些材料耗完了，他也可以再去采集，在这物资丰富的大陆上，药材是取之不尽的。

想通这一点，他觉得就算全失败也没多大问题。

当第五枚破界丹被他从丹炉里取出来的时候，他的双眸莜地明亮，心情振奋。

那丹药上生出了一道道如人体经脉般的纹路，让丹药的药性内敛至极，让药效变得更加庞大浓郁。

成功了！望着这一枚费劲心思炼制出来的丹药，杨开咧嘴微笑。

自他被吕归尘禁锢修为到现在，差不多已经过去两个月之久，在这里他没有外人可以依靠，唯独一个和他相处不错的神荼还没有帮他解开禁制的能力。

他一切都得依靠自己。

如今破界丹在手，一股浓浓的振奋和自豪感油然而生。

杨开没有急着服用丹药，而是再一次恢复起来。

半日后，他才将丹药抛入嘴中，期待无比地等候着。

不愧是生有丹纹的丹药，那药效才刚在腹部内化开，一股股猛烈的洪流便朝四周冲撞，那种剧烈的动静比起上一次要强上好几倍有余。

杨开脸色涨红，一身血液迅速流动沸腾，忍受着那难以想象的痛楚，脸色狰狞，睁开的双眸却熠熠生辉。

他察觉到自己体内的枷锁，正在寸寸断裂。

被禁锢了两个多月的经脉，终于变得松动，一直停滞的圣元也有了开始流淌的迹象。

喀喀喀……

枷锁破碎的声响直传心灵深处，圣元流淌的速度越来越快，自身的力量开始恢复。

照这种情形，用不了一盏茶的时间，那禁制就会被彻底破解。

但就在这时，他忽然神色一动，神念莜地扩张出去。

他察觉到有人来到了附近，不免生出一丝警惕。

在他炼丹的这段时间，也偶尔会有一两个武者路过此地，察觉到了他的生命气息，但都没有深入进山洞内来找他的麻烦。

因为没人敢在那老者的地盘上惹是生非。

不过这一次似乎有些不太一样，山洞外的武者察觉到杨开的存在之后，不但没有走远，反而还直直地走了进来。

杨开眉头一皱，神色不悦。

虽说他不担心在这里被人找麻烦，但这么紧要的关头有人打扰也是一件很不爽的事情。

他更加疯狂地催动药效，加快破禁的速度，表面上不动声色，端坐原地。

不大一会功夫，前方传来了一缕亮光，一道人影从那边显现出来。

那光亮是由一块奇石散发出来的，光线柔和，照耀着偌大一片范围，拿着这块奇石的武者径自地来到了杨开面前，嘿嘿轻笑着打量着他，撇嘴道：“我说是谁躲在这里，原来是你这小子。”

说话间，那奇石的光芒将他的脸色印照的有些阴森恐怖。

“你是禾早禾苗的师兄？”杨开淡然地望着他。

他认识这个家伙，前段日子每一次禾早禾苗想要过来找自己的时候，都是被他给拦截下来的，听月曦对他的称呼，这人似乎是叫卫武。

“不错。”卫武点头承认，“你小子躲在这里干什么？这里也没什么好东西。”

“不干什么，外面很危险。”

“确实很危险，尤其是对你来说。”卫武幸灾乐祸地笑着，“你被吕归尘封印了修为吧？真是可怜啊，孤零零一个人也没个依靠，只能躲在这里苟且偷生，啧啧，想想就觉得悲惨！”

他阴阳怪气地揶揄着，似乎很乐意见到杨开这么凄凉无助的模样。

杨开一言不发。

“小子，我给你指条明路怎样？”卫武忽然在杨开面前蹲了下来。

“什么明路？”杨开眉头一皱。

“你看，你在这人生地不熟的地方也无人庇护，一身修为更被人封印了，一旦碰到什么危险，也毫无还手之力，譬如说哪个对你不怀好意的人接近你！”他阴冷地笑着，一边说一边逼迫地望向杨开。(未完待续。)

第一千零一十一章 空间法阵

? 山腰的平地上，所有人都神情亢奋，双目泛着精光。

“暗星是什么？”杨开扭头询问。

“泛指那些没有被发现，没有被开发过的星辰！”神荼双眸明亮，迅速解释着：“如今整个恒罗星域被几个大势力瓜分，但还有一些地方是从来无人去过的，也无人敢去，在那里，或许存在着一些特别的星辰，这些星辰都是暗星，每一个暗星都意味着一处未被开发的领地，或许有着惊人的财富和物资，这些年来，各大势力都致力于发现和开发暗星，期望能找到一些与众不同的星辰。严格算下来，混乱深渊里的那些星辰勉强也算是暗星。”

杨开点点头，表示明白。

“不过听这位前辈所言，我们好像还留在混乱深渊中？”

“大概吧。”这一点杨开已经通过自己识海中的星图确认过了，所以他并没有惊诧。

“你们难道没发现这里的天地灵气比起混乱深渊有过之无不及么？”老者继续说道：“那是因为混乱深渊里的能量通过不知名的途径汇聚到这里来了，而这里就是一个囚笼，灵气进来却出不去，长年累月下来，便形成了现在的规模，若非如此，老夫倒是宁愿住在这里了，这里可是修炼圣地啊。”

“前辈你说这里是囚笼？难道你也被困在此地？”吕归尘脸色一变。

他与月曦两人在前些日子曾经御使星梭深入过天空，可无论他们飞出多远，也依然见不到日月星辰，见不到星域中应该有的景色，他们始终只能在这一片悬空大陆上空穿梭。

他们知道自己被困住了，被那四面八方包裹悬空大陆的七彩天空给困住了,他们以为那是这老者动的手脚，下达的禁制，设置的结界。

可现在看来，根本不是这样。

吕归尘的话似乎戳中了老者的痛处，他不禁神色有些狰狞。一股阴森的煞气从他的体内蔓延出来，狞声道：“不错，老夫确实是被困在这里了！而且已经被困了差不多两千年！”

“两千年！”一阵倒吸凉气的声音响起，所有人都瞠目结舌地注视着老者。

“老夫被困的时候。还只是个刚到圣王境的小角色而已，但如今……嘿嘿……”他低笑，神情桀骜，一副不把任何人放在眼中的表情。

大家都明白他想说什么，于是不由自主地吞咽着口水。

面前的这位神秘老者。绝对是能够与各大星主相提并论的人物！

“敢问前辈如何称呼？”月曦娇声喝道，在这等强者面前，她再不敢有丝毫放肆，直把姿态放的极低。

老者皱了皱眉头，陷入了沉思，似乎已经很久没有跟别人自报过家门，一时没想起来，好一会才道：“我的名字不提也罢了，反正你们也不知道。”

他明显不愿意将自己的名字透露出来。

众人仔细想想，觉得也是如此。两千年前被困在这里的时候，老者只是刚到圣王境，确实名不见经传，说出来也无人知道。

“那我等该如何称呼前辈？”吕归尘询问，他与月曦虽互为敌人，但在与这老者交流的时候一唱一和，配合的竟相当不错。

“鬼祖！从今以后，你们可称呼老夫为鬼祖！”

“鬼祖……”众人无言。

“鬼祖前辈，你被困此地两千年，难道一直找不到出路么？”吕归尘壮着胆子问了一句。若是连这个自称鬼祖的老家伙都无法找到逃生之路，那他们就更不用想了。

这里可是能困住一位虚王境强者的囚笼。

鬼祖摇了摇头：“这个空间很诡异的，它一直隐藏在混乱深渊中，被那混乱的域场遮盖。平常的时候根本无法发现，也无法探查，只有在特殊的情况下，这个地方才会开启那么一瞬间。”

“特殊的情况？”吕归尘惊疑。

“就是你们上次进来的时候发生的情况，我想用不着老夫提醒吧。”

所有人都回想起混乱深渊中域场暴乱，黑洞吞噬战舰的场景。全都心有余悸。

“但那一瞬间时间太过短暂，老夫想趁机从那里窜出去都不可能……”鬼祖叹息着，显然在上次众人来到这个大陆的时候，他也察觉到黑洞的洞开了，不过却来不及离去，让他扼腕叹息。

“老夫在这里待了两千年，前前后后也有一些人无意中闯入这里，严格算下来，你们算是第三批人，也是人数最多的，之前的两批都是寥寥三五人而已。”

“他们人呢？”月曦发问， 话一出口就知道自己问错问题了，俏脸立刻变得惨白。

那些人的结局下场如何，根本无需多想。

要么是耐不住寂寞，无疾而终，要么就是被这个鬼祖杀了！

他看上去可不像是什么好相处的人。

这也许会是此地近百人的结局。

鬼祖继续道：“老夫被困此地的前一千年，致力于修炼提升自己的实力，后一千年，一直在寻找离开这里的方法，功夫不负有心人，终于让老夫想到一个办法！”

他低喝着，表情亢奋，似乎很为自己想到的办法而自鸣得意。

吕归尘和月曦两人顿时双眸放光，暗暗紧张激动。

这鬼祖若是有办法能够离开这里，他们未必就不能说服对方带自己一道离去，鬼祖的一番话让他们看到了新的希望。

“鬼祖前辈，若是方便的话能不能让晚辈也……”吕归尘急忙道，惟恐被月曦抢了先机。

“我知道你们想说什么。”鬼祖嘿嘿低笑，“恩，老夫也正有此意。”

一脸期待热切的吕归尘和月曦刹那间愣住，一种不好的感觉忽然自心底滋生出来。

若是这鬼祖一口拒绝，他们虽然失望却也不会多想什么，但他竟然毫不迟疑地答应了下来，这就让人觉得有些匪夷所思了。

吕归尘和月曦都暗暗感觉鬼祖似乎在打什么鬼主意。

他们有些不安，请求的话语也咽到肚子中，静待鬼祖的下文。

“不过老夫这个方法只是自己空想出来的，并没有经过实际的验证，到底效果如何，是否能够离开这个地方，老夫不敢保证，所以得让你们一起来帮忙，若是成功，老夫自当带你们一块离开，若是失败，你们也不要怨天尤人，你们觉得怎样？”

鬼祖笑眯眯地询问。

吕归尘和月曦隔着一段距离对视一眼，前者讪笑一声：“但凭前辈吩咐就是！”

胳膊拧不过大腿，他清楚地知道眼下的局势根本容不得他拒绝鬼祖的提议，所以爽快答应。

“我剑盟没有意见，就依前辈的意思行事吧。”月曦也芳心苦涩，言不由衷。

“好，好，甚好，你们都很听话，老夫很高兴，那事不宜迟，咱们这就开始吧！”鬼祖咧嘴大笑，露出一口渗人的獠牙，这般说着，忽然双手捏起玄妙的灵诀，打出几道能量入那平地的大阵中。

大阵上排布的圣晶宛若被什么东西给激活了一般，一枚枚，一颗颗地被点亮，从那些圣晶中，一股股让人心悸的能量波动传播出来，它们如海浪，一浪高过一浪，层层叠叠，短短片刻时间，便汇聚到一种令人恐慌的程度。

天地中浓郁的灵气与之遥相呼应，刹那间整个世界的气氛都变了。

所有人视线之内的景色都变得扭曲怪异，仿佛这空间随时都可能崩坏开来。

武者们个个脸色大变，惊恐溢满了双眸，不知道鬼祖到底在干什么。

杨开深深地凝视那矗立在平地上的大门，面色骇然，他从那里感觉到一丝不同寻常的气息。

——属于空间乱流的气息，那大门所框住的空间的扭曲程度比任何地方都要强烈，杨开毫不怀疑，再这么持续下去，那里的空间真的会崩坏。

他的担忧很快成真，大阵的能量齐齐朝那战舰碎片炼制出的大门汇聚过去，鬼祖的目光在这一刻变得狂热至极，一霎不霎地注视着大门的动静，表情激动。

咔嚓……

一声碎裂的轻响传出，那大门框住的空间，忽然诡异至极地出现了一道裂缝，那裂缝迅速朝四周蔓延，变得如蜘蛛网般密集。

碎裂的声响吸引了所有人的目光，每个看到这一幕的人都遍体生寒。

咔嚓嚓……

那一片空间就如镜面被打碎，寸寸爆裂开。

空间在这一刻崩碎开来！

那大门内，在同一时间出现了一个漆黑的，传出强烈牵扯力的黑洞，一望无际，冰冷黑暗，谁也不知道这个黑洞连通到什么地方。

“虚空甬道！”杨开低喝。

他在通玄大陆上见过无数个虚空甬道，但从来没有亲眼见过虚空甬道的诞生，直到现在才有幸目睹。

“空间法阵！”那剑盟的美妇月曦忽然失声尖叫起来，美眸剧烈地颤抖着。

“前辈你居然懂空间法阵？”吕归尘也变了脸色。

那巨大的阵法，布满了圣晶，虽然粗陋了些，但确实是一种空间法阵，属于传说中的空间法阵！

鬼祖颔首：“略懂，不太精通，只是这一千年苦心钻研的成果，恩，老夫在空间法则的领悟能力上似乎有些不堪，虽然耗费千年时光，却依然弄不明白空间的奥秘，让人倍感无奈啊。”(未完待续。)

第一千零一十二章 为什么偏偏选我？

? 那耗费无数圣晶构建出来的阵法，赫然就是一个空间法阵，居中的大门是由那些散落的战舰碎片炼制出来的，大门的边缘，覆盖着一层薄薄的空灵晶！

这一层空灵晶，正是打开维持虚空甬道的最大依仗，是由上百枚空间戒淬炼出来的。

鬼祖之前抢夺众人的空间戒，为的就是戒指内蕴藏的空灵晶。

吕归尘和月曦直到这个时候才明白鬼祖到底想用什么办法离开这里了——他是想利用这个空间法阵，将自己传送走。

种种疑惑，种种困扰，在见到这个虚空甬道的刹那间全部明朗。

可在场诸人无论是谁都能看得出来，这个空间法阵制造出来的虚空甬道及其不稳定，随时都可能崩坏，这样的东西能用么？而且就算能传送，目的地在哪也无人清楚，万一被传送到什么空间夹缝内，那还不如留在这个大陆上，最起码这里灵气逼人，物资丰富。

一时间，大家全都沉默下来。

鬼祖笑着道：“现在到你们帮忙的时候了！”

此言一出，所有人的心都沉入谷底。

他似乎是想让别人进去探探情况……

洞悉了他的意图，众人全都变了脸色。

“前辈，这不好吧？”月曦急急地说道，想跟鬼祖言明利害。

“恩？有何不好？”鬼祖冷厉地望着她，那阴寒的气息如天幕般将月曦笼罩，让她顿时口不能言。

“你们以为老夫为何不让你们自相残杀，为何放任你们在这里搜集物资？哼，若非你们还有点用处，老夫早把你们这些小辈全杀了，祭我鬼魂幡的英魂，哪容得了你们在这里放肆！”鬼祖桀戾地低喝，这一刻，他的残酷本性暴露无遗，温和的气质也陡然变得嗜血阴森。“谁敢再说一个不字，老夫现在就让他知道厉害！”

众人噤若寒蝉，没人再敢废话了。

以他的实力，就算是用强也无人反抗的了。所以大家顿时老实起来。

鬼祖满意点头，那凌厉的目光在人群中扫视一圈，所有被他盯上的人都不由自主地低下了脑袋，一副生怕被他给看上的模样。

“妈的，别看我。别看我……”神荼眼帘低垂，神态紧张，一个劲地轻声嘀咕着，宛若在念叨着什么咒语，用来改变老者的目光方向。

“你！你小子给老夫过来！”鬼祖忽然把手一指。

众人顺着他指向的位置望去，待看清那边的人到底是谁之后，紧张的心情顿时放松，不少人甚至还流露出幸灾乐祸的神色。

“草！”神荼脸色一黑，心中咒骂，讪讪干笑。搓着大手小心翼翼地自欺欺人地道：“前辈，你是在说我么？你不是在说我吧？”

这一刻，他连死的心都有了，暗暗决定，若是鬼祖真的选他去试探那空间法阵的作用，宁死也不妥协。

“你旁边那个！”鬼祖将目光投向杨开。

“我？”这下轮到杨开变脸色了，用手指着自己的鼻子，愤懑道：“为什么是我？这里这么多人，为什么偏偏选我？”

他一肚子郁闷，此地聚集了剑盟和紫星近百位武者。这鬼祖单单就找上了他，真不知道是不是流年不利还是特别遭到针对。

鬼祖冷哼：“你小子看着有些不安分。”

“就是这个原因？”杨开皱眉，急忙道：“前辈，你放我一马。我以后保证老老实实的。”

“以后？没有以后！”鬼祖神色不耐。

“前辈英明！”月曦嘴角噙着一抹冷笑，娇声喝了起来，美眸斜睨着杨开，神色痛快。

之前杨开才羞辱过她，现在就倒了大霉，现世报也没来得这么快。月曦竟忍不住有些感激这老者了，她巴不得看到杨开痛不欲生，一解心头之恨，为自己的弟子报仇。

杨开的脸色森冷，瞥了月曦一眼，咬牙骂道：“贱婢，我记住你了！”

月曦嗤笑一声，不以为意，讥讽道：“你能活过今日再说。”

“前辈果然够英明啊，我紫星无条件服从前辈的安排！”吕归尘在旁附和着。

只要这鬼祖不选他们的人，吕归尘和月曦都无所谓。

“众望所归，你小子就不要推辞了！”鬼祖哈哈大笑，把手一张，从那掌心处传出无与伦比的吸引力，杨开的身体不由自主地便朝他飞了过去，瞬间来到他的面前，连反抗的力量都提不起来。

盯着那空间法阵打开的虚空甬道，杨开面沉如水。

他能感觉的到，这个虚空甬道跟自己以前见到的完全不一样。

自己以前见到的那些虽说是亘古时期强者大战无意间促成的，但都已经形成无数年了，早已稳定下来。

可面前这个被一扇大门框住的虚空甬道及其紊乱，从内部传来的空间乱流的混乱程度就连杨开都心悸不已。

真要是冲进里面，绝对危机重重，搞不好就会迷失在其中找不到出路，一辈子被困住。

“我也不禁锢你的力量，因为说不定里面会有些什么危险，你进去查探查探情况，若是能活着回来是最好不过，若是回不来你也不要怨老夫……恩，你自求多福吧！”

这般说着，鬼祖便要将杨开投进那虚空甬道中。

“等等！”杨开急忙低喝一声。

“作甚？”鬼祖不悦地看着他。

“前辈你只需要我进去查探下情况是吧？”

“不错！”

“那怎么做就是我的自由了？还请前辈行个方便，让我以自己的方式行事！”

“哦？”鬼祖忽然露出有意思的表情，饶有兴致地打量杨开：“你想用什么方式？你应该清楚，在老夫面前耍花招是没有用的。”

“我没有这样想。”杨开沉着脸，一肚子不爽。

“要多长时间？老夫可没耐心等你。”似乎是觉得杨开马上就要死了，鬼祖竟出奇地好说话起来。

“不用等待！”杨开这般说着，忽然盘膝坐了下来，低喝一声：“出窍！”

伴随着他的低喝，一缕若隐若现的神魂能量忽然自他体内浮现，那能量虚幻飘渺，不断地变幻着形状，不大片刻功夫便凝聚成了杨开的模样。

“神魂灵体？”有人低喝，一眼便看出这其中蕴藏的玄机。

吕归尘，月曦等人全都目瞪口呆。

鬼祖也怪怪地笑了起来。

谁也没想到杨开所说的方式，居然是将神魂灵体遁出躯壳。

他显然是要以神魂灵体进入那虚空甬道中探查。

难道他不知道，神魂灵体无比脆弱，根本无法离开躯壳暴露在外太长时间么？而且这般做法也是及其危险的，这个时候若是有谁冲杨开施展神魂技的话，必定能轻松地将其重创。

没有躯壳保护的神魂灵体，无论多么强大，都如没有刺的刺猬，不堪一击。

“咦……”鬼祖漫不经心的神色一变，凝重无比，神念在杨开身上探查一番，表情古怪起来。

因为他发现杨开体内神魂俱在，根本不是将神魂灵体遁出躯壳后的情况。

再仔细地看了看那神魂灵体，鬼祖赫然发现这个神魂灵体有些呆滞刻板，似乎没有自己的思维。

“小子你修炼的什么古怪秘法，竟然有两个神魂灵体？”鬼祖惊叫，一副不可思议的表情。

强如鬼祖这般人物，也被杨开的手段惊住了。

“分神之术！”杨开淡淡地答道。

分神之术，是属于大魔神的神通！

杨开当年在九天圣地的圣陵之中，吞噬融合了一滴正统的魔神金血，从那血液内窥探到了这一神通，自那之后，他一直在培养自己的分神，时间一晃差不多十年过去了。

这个分神也快要大成，即将能派上用场。

但是在今日，他被逼着不得不动用这个分神，只是为了给这鬼祖探明虚空甬道内的情况。

他心疼的几欲滴血。

“有意思有意思，你这小子真让人意外。”鬼祖饶有兴致地查探那分神的情况，发现这一副杨开的分神与他本身的神魂灵体基本上没有区别，就是弱小了一些，没有自己的思维罢了。

严格说起来，这跟一副傀儡差不多，唯一的区别就是没有实体。

看了一阵，鬼祖又撇嘴道：“这东西必须得找到一副像样的躯壳才能发挥出威力来啊……倒是没什么大用处。”

他一眼就看出分神的弊端。

“罢了，你就这么行动吧。”鬼祖说着，从他体内涌出一缕怨魂，那怨魂张牙舞爪地缠绕在杨开的分神上，拖拽着分神冲进了虚空甬道中。

他可以通过那一缕怨魂的反馈，查探整个过程。

众人都屏气凝声，静待结果的出现。

他们知道，这一次若是不成功的话，如今天这样的情况还会出现第二次，第三次……

这鬼祖会不断地试验下去，直到找到正确的传送方向。

今日杨开被选中，他们幸灾乐祸，暗自庆幸，天知道下一次谁会被选中？说不定就是自己，到那时候谁被选中谁倒霉。

刹那间，大家心有戚戚，竟开始在心中祈祷杨开的分神平安无事，安全归来，每个人都虔诚无比，就连恨不得杨开早死早超生的月曦也俏脸紧张。

时间一点点地流逝着。

那些圣晶的光芒忽明忽暗，内部蕴藏的能量迅速被消耗。

大门旁，杨开盘膝坐着，神情变幻。

鬼祖站在他旁边，神情也跟着变幻。

那圣晶散发出来的光芒将他的表情印照的阴晴不定，愈发恐怖。(未完待续。)

第一千零一十三章 我们很抱歉

? 山腰平地上，紫星和剑盟一群人提心吊胆地观望等待，无人敢出声说话，偌大一片范围内静谧地针落可闻，气氛凝重。

也不知道过了多久，杨开身躯蓦然一颤，脸色变白，似乎遭遇了什么及其恐怖的事情。

那被空间法阵打开的虚空甬道也如张开的兽口开始蠕动闭合，眨眼的功夫，漆黑的虚空甬道消失不见，山腰处那扭曲的空间恢复正常。

在虚空甬道闭合的一瞬间，杨开的分神与鬼祖释放出来的怨魂一并逃也似的从甬道内窜出。

鬼祖把手一招，那怨魂重回他的体内，杨开也收了自己的分神，略一查探，脸沉如水：“前辈，我的分神不能再动用了，已经到崩溃的边缘了。”

鬼祖似乎在查探那怨魂反馈过来的信息，一时没顾上杨开，好一会才点点头道：“恩，你做得不错，恢复去吧。”

“前辈，下次若是还有这种事，不会再找我了吧？”杨开冷着脸询问。

鬼祖咧嘴一笑：“看心情，看你小子老实不老实了。”

杨开脸色一黑，一言不发地从那边飞了回来，落到神荼身边坐下。

“各自忙去吧，不要离开太远，有需要的时候我会再找你们的！”鬼祖淡淡地吩咐一声。

听他这么说，所有人都如梦大赦，赶紧四散开来，逃也似的离开了这个山腰平地。

杨开与神荼两人也急匆匆地下山，再也不愿在这个鬼地方停留片刻。

很快，山腰处就只剩下了鬼祖一人，他盯着自己耗费了巨大心力布置出来的空间法阵，神色颓然，皱眉沉思着，考虑该如何改动阵法，让这个空间法阵起到确切的作用。

这一次虽然没有成功，但他也有心理准备，所以并没有表现的太失望。

毕竟他当年来到这里的时候。只是个刚突破到圣王境的武者而已，自身所学并不算多么高深，能花费一千年时间研究出这个空间法阵，已经算是运气不错了。

可惜空间的奥秘。并非他能够洞悉的，即便如今已到虚王境的高度，那空间之秘也是繁奥复杂。

这种事情需要天赋和机缘！

他端坐在大阵中间，不多时，又开始挪移那些圣晶。构建大阵的阵图。

距离山峰十里地，杨开顿住步伐，停了下来。

“怎么了，继续跑啊。”神荼惊愕地望着他，催促道。

“你想跑到哪去？”杨开表情古怪地看着他。

“不知道，能跑多远就跑多远！”神荼打了个激灵，“我可不愿意被他给盯上，送进那甬道内，生死不能掌控！”

杨开摇了摇头：“在这里，他就是主宰。你跑到哪里他都能找到你！”

“这倒也是。”神荼想了想，点头赞同，“不过兄弟，刚才对不住了，我也实在无能为力，没法替你分忧。”

“没事。是我自己做了一些事，被他给盯上了。”杨开知道鬼祖为何第一个就选中了自己，分明是因为自己击杀了卫武的缘故。

他觉得自己忤逆了他的吩咐，觉得自己不够老实安分。

这与神荼无关，而且就算他想帮忙。在鬼祖的绝对强势下，他也做不到什么。

“在那虚空甬道里，你到底遭遇了什么？”神荼又好奇地询问起来。

“我不太清楚，我那分神没有思维。虽然我附了一缕神识在其中，但观察到的也不多，我只能告诉你，以鬼祖对空间法则的研究……谁进那里面谁死！这一次我的分神能够逃回来，完全是因为没有实体的缘故，神魂的速度可不是肉身能够比拟的。”

神荼脸色苍白：“那他还研究什么？”

“他被困了两千年。当然想离开这里，不过这里对我们来说，却是一个十足的修炼圣地，他能在这里将实力提升到虚王境，肯定跟这里的修炼环境脱不开关系。”杨开轻轻地吸了一口气，苦笑道：“你应该庆幸他现在还有可以研究的东西，如是有朝一日他对空间法阵没了兴趣，觉得自己不可能再逃离此地……那才是真正的灾难！”

“兄弟你别吓唬我啊！”神荼流露惊恐的表情，脑海中想象到那副场景，顿时不寒而栗。

一旦鬼祖对空间法阵没了兴趣，觉得逃生无望，以他的脾气和性格，那大家就可能生不如死了！

“接下来你要干什么？”杨开看着他问道。

“不知道，等死？”神荼嘴角抽了抽，“你呢？”

“找个地方闭关修炼吧。”杨开随口答道。

神荼讶然，有些不明白杨开为何这么云淡风轻，一点也不担忧。

想了想道：“那我也找点事情干吧，哎，整日提心吊胆的真难过！”

在这个大陆上，就只有他和杨开两人能谈得来，剑盟和紫星的人各自为阵，自然不会理会他们。如今杨开要去闭关修炼，神荼连唯一能说话的人都找不到了，顿时心里有些不是滋味。

不知道为什么，他的实力明明要比杨开高出很多，但却有一种自己处处不如对方的挫败感。

杨开遇到任何事似乎都很镇定，在不能掌控的时候他会默默观察，直到自己能够掌控为止。

神荼不禁有些佩服。

两人又随便说了一阵便分开了。

神荼要去干什么杨开不知道，反正他自己要去之前炼丹的那个山洞里。

任何时候，强大的实力都是生存的保障！杨开比任何人都要清楚地明白这一点。

因为吕归尘的禁制，他两个月时间无法提升实力，他实在不想浪费这个难得的修炼环境，所以竟有些迫不及待了。

“前辈，我要去之前你找到我的那个山洞里修炼炼丹，可行？”以防万一，杨开传出自己的讯念，向鬼祖询问。

片刻后，鬼祖的声音响在耳边：“去吧，暂时还用不到你！”

“多谢！”杨开颔首，祭出星梭，朝那边飞去。

才刚飞出没多远，侧面忽然传来一声娇喝：“杨开！”

杨开顿住身形，顺着声音扭头望去，见到那边不远处，禾早禾苗两人正朝自己飞来。

片刻后，姐妹两人来到了他面前。

禾早的表情有些复杂，似乎不知道该怎么开口，禾苗却直言不讳地询问起来：“卫武师兄真是被你杀死的？”

“你觉得呢？”杨开不答反问。

“我觉得不太可能！”禾苗撇撇嘴，“卫武师兄有入圣三层境的修为，一身实力尽得师傅真传，你这么弱小，怎么杀得了他？”

“我很弱么？”杨开愕然。

禾苗认真地打量着他，神念扫视着，嘻嘻笑道：“反正不强，我觉得我可以轻松击败你。”

“是嘛……”杨开轻轻颔首，也不去辩解，开口问道：“你们找我有事？”

禾早轻声道：“我们是想来跟你说声抱歉的。”

她轻咬着红唇，一脸歉意道：“你在混乱深渊帮了我们，算了救了我们一命，本来我们应该好好感谢你的，可是师傅她……”

“不关你们的事。”杨开笑了笑，浑不在意。

“反正……我们很抱歉。而且师傅因为卫武师兄的死很恼火，她让我们找机会杀了你，杨开，日后我们姐妹若是真的对你拔剑相向，还请你不要责怪我们，那不是我们的本意。”

杨开咧嘴一笑：“我知道。不过你们若真的这么做，也请做好被我击杀的心理准备，我可不会任你们打杀还不还手。”

“你好臭屁呀……”禾苗哼了哼，“我们姐妹真要杀你的话，你反抗得了？”

“你试试就知道了！”

“禾苗，不要这么无礼。”禾早轻斥一声。

“知道啦。”禾苗吐了吐香舌。

“没有事了吧？”杨开歪着头，望着她们问道。

“没有了，我们过来就是想跟你说这些。”

“那后会有期。”杨开再次御使星梭，正准备离开的时候，忽然又皱眉道：“问你们一声，若是你们两个死在混乱深渊里，对卫武有什么好处？”

“你什么意思？”禾早惊疑地望着他。

杨开呵呵一笑：“随口一问而已。”

禾早皱眉沉思，认真道：“师傅是剑盟的人，收的弟子也不多，我们姐妹和卫武师兄算是其中比较不错的，若是我们死了，师傅肯定会全力栽培他的。”

“那你们是怎么迷失在混乱深渊的？”杨开又问道。

“卫武师兄给我们传讯，让我们在混乱深渊外等待，却没想到遭遇了紫星的一群人，我们姐妹两寡不敌众，被逼着……被逼着……”禾早说着说着，俏脸陡然变了颜色，似乎是想到了什么，娇躯轻颤，不可思议地朝杨开望去。

“再会了！”杨开也不多说，身形裹在青虹中，眨眼间消失不见。

留下禾早若有所思，俏脸愤怒，禾苗一脸茫然。

好一会之后，禾苗才轻声嘀咕道：“这人果然好奇怪啊，尽说一些没头没脑的话。”

“我倒觉得他比谁都要精明！”禾早的一双美眸中绽放出别样的光芒，“而且你太小看他了，他能杀死卫武师兄，绝对不止表面上看起来这么简单！说不定……他连我们两个都没放在眼中。”

“不是吧，姐姐你是不是太高估他了？”禾苗惊呼。

“你还记不记得，我们在混乱深渊与他碰面的时候，他根本没有躲避，他不知道我们是什么人，对他有没有恶意，可依然在原地等待，这也就是说，他觉得以自己的实力就算我们对他有恶意也无法拿他怎么样！”禾早低喝着。(未完待续。)

第一千零一十四章 暴躁的鬼祖

? 山洞中，石乳倒悬，充满灵气的清泉从那石乳间落下，溅射在地面上，发出叮咚清脆的声响。

整个山洞云雾缭绕，那灵气浓郁的几乎抹不开。

杨开盘膝坐在洞内，浑身亿万毛孔舒张，疯狂地吞噬着那如雾霭般的灵气，一点点，以微不可查的速度壮大自己的力量。

动身前往星域之前，杨开才刚突破到入圣境。

在星域中流浪了许多日子，他也没找到落脚的地方，没时间去修炼。

随后碰到紫星的人，被他们擒拿进战舰内，更加没机会修炼。

还没来得急逃跑，便与紫星的人一道落难到了这个悬空大陆上，一身修为被封印两个月之久。

如今稍微得了一些自由，杨开自然得赶紧利用。

唯有实力强大了，一切才有可能性，即便在最绝望的逆境之中，他也没有过放弃的念头。

这个山洞的地形已经被他人为地改造过了，让灵气更加迅速地朝这边汇聚涌入，能最大程度地被他吸收利用。

自身的境界修为缓慢地增长着。

修炼的乏了，便随手炼制几枚丹药调解下心情，又或者出去走动走动，见识下这个大陆的秀丽风光，从那山涧夹缝和丛林中，搜索一株株高等级的药材。

神荼说的不错，这个鬼地方蕴藏的物资实在是太丰富了，几乎处处都是灵草灵药，而且每一株都年份十足，药性凝练。

任何一个炼丹师来到此地，只怕都会欣喜若狂，激动的心脏病发。

杨开炼制出来的丹药也在修炼的时候辅助使用着，那一枚枚圣丹进入腹中，让他的修炼速度几乎提升到了极限。

他如今的修炼，已经不单单只是力量的聚集了。

实力到了这种程度，每一个层次的提升，都需要力量和境界双重的增强。

那力量包括了肉身和神识两方面。境界包含了心境和对武道天道的感悟种种因素，任何一点欠缺都会导致修为无法提升。

杨开修炼起来，顺风顺水，根本不存在瓶颈一说。

日子一天天地过去。在这绝佳的修炼环境中，杨开以光速成长着，隐隐已经感觉到了入圣两层境的层次。

他估计自他和神荼分别，已经差不多有一年之久。

这么长时间没遇到旁人，也没与谁交流。但是杨开却隐隐能察觉这个大陆上的变化。

紫星和剑盟的武者似乎每隔些日子就少了一个，他们的生命气息从这个大陆忽然消失，命运如何杨开自然清楚。

定是被鬼祖扔进了那空间法阵中，有去无回。

最初的一段时间，他能通过神念感知到附近有零零散散的武者活动，可最近半年来，根本没有人会来这附近了。

似乎整个大陆都只剩下他一个，再无旁人！

这一日，杨开正在静心修炼着，忽然脸色一变。睁开眼睛朝某一个方向望去。

那边，一股阴森鬼厉的气息如大爆炸般蔓延开，刹那间席卷了大半个大陆，即便远隔了万里之遥，杨开也忍不住有些身形发抖，运转真阳元气，抵御那阴寒的侵蚀。

与此同时，杨开敏锐地察觉到，自己所住山洞外的那些植物，正迅速地枯萎下去。大地也在这一刻变得死气沉沉，宛若失去了生命。

鬼祖的咆哮忽然响彻云霄：“为什么！为什么还不成功？老夫苦心钻研了千年之久，为什么无法离开这个鬼地方！”

他的声音歇斯底里。

他一怒，整个大陆风云色变。

杨开顿时意识到。这么长时间下来，鬼祖在空间法阵上似乎还是没有什么进步，之前看到的种种希望在这一刻变成了绝望。

杨开屏气凝声，一动不动。

“小子，给老夫滚过来！”耳畔边忽然响起了鬼祖的声音。

杨开面色一苦，知道是福不是祸。是祸躲不过，不清不愿地站了起来，走出山洞，御使星梭朝鬼祖所在的山峰处接近。

一个时辰后，他抵达半山腰，落了下去。

目光扫过，杨开重重地叹息了一声，他发现原本有将近百人的武者队伍，此刻只剩下了寥寥不到十个人。其他的早已不见了踪影。

而这十人，竟有一大半是他认识的。

剑盟的美妇月曦，禾早禾苗姐妹两人。

紫星的吕归尘，碧雅。

还有神荼。

那柳山倒是不见了踪影，估计凶多吉少。

见到杨开现身，这些人都抬头看了他一眼，一种愁云惨淡的气氛笼罩着他们，让他们大气都不敢出一口。

这一次落难的众人重聚，与上一次的情况完全不同，上一次众人虽然惶恐不安，但最起码还抱着一些希望，觉得早晚有一天能够离开，能够摆脱鬼祖的控制，但是现在，每个人都情绪的低落，眼神昏暗，看不到一丝光明。

他们就仿佛是一群正在等死的囚犯。

神荼冲杨开轻轻点头，算是打过招呼，也没心情多说什么。

“你小子的日子过的挺滋润啊。”鬼祖站在那空间法阵的正中央，冷笑地望着杨开。

“前辈，我这段时间很老实的，一直深居简出，未曾招惹什么是非。”杨开嘴角抽搐，他不明白自己怎么又被这老妖给盯上了。

“老夫知道！你的一切行踪就瞒不过老夫的探查，老夫自然知晓你很老实本分！”鬼祖嘿嘿轻笑着，“不过就是因为这样，才让老夫很不爽！我怎么觉得你一点都不担心自己能不能离开这个鬼地方？”

杨开顿时明白问题出在那了。

正是因为他太老实本分了，所以才被针对。其他人每日惶惶不安，杨开却跟没事人一样，明显有些与众不同。

“晚辈自然担心，不过这种事由前辈操心就可以了，晚辈实力低，见识短，实在想不出什么好办法能够离开这里。”

“少拍马屁！”鬼祖神色一戾，“若是平时你说几句动听的好话老夫恐怕还会高兴，但是现在……哼，老夫不吃这一套！”

杨开顿时不说话了。

月曦和吕归尘等人全都神色仓皇，提心吊胆地倾听着杨开和鬼祖的对话，暗暗祈祷杨开别不识好歹把鬼祖给惹的更怒了。

鬼祖身形踉跄了一下，似乎有些力气不支的样子，那一双眼睛也深陷在眼眶中，眼圈漆黑。

他的脸上浮现出一抹怪异的神色，宛若是在自言自语又似乎是在讲给众人听：“老夫年轻的时候，得了一些奇遇，修炼了一身邪恶力量，实力一步步地提升到了圣王境，那个时候，老夫才不过百岁，正当壮年，可以放开手脚大干一场，让老夫之名传扬星域。但却被仇家寻仇，一夜之间，妻离子散，家破人亡，老夫没死，重伤逃遁，一路逃进了混乱深渊，在那里迷了路，不久后，一次混乱域场的爆发将老夫牵引进了这个大陆。这里物资丰富，灵气浓郁，老夫以为这是上天赐予我的机会，让我在此地修炼强大，再出去寻找仇人报仇雪恨！”

他这般说着，脸色逐渐变得狰狞：“可不曾想，老夫如今都已经到了虚王境！这鬼地方还如囚笼般束缚着老夫，让老夫无法离去。老夫若是无法离去，就算实力通天又有何用？”

“老夫要去寻仇，要将那人杀掉，为我妻儿报仇雪恨。”他冲众人咆哮。

“前辈，两千年过去了，你的仇人说不定早就死了。”杨开皱了皱眉。

“那我就屠尽他的子孙万代，让他的血脉在这个世上消失，所有与他有关系的人我也要杀个精光，他所在的星辰我也要屠戮一空，让那里变成一个死星！”鬼祖宛若疯狂了般，大声叫嚷，一身鬼气缭绕，看起来骇人至极。

“老夫的执念，你们可能理解？”他霍地扭头，望向众人。

大家一起点头，谁也不敢表现出任何忤逆。

“好，你们理解。”鬼祖咧嘴邪笑，低喝道：“那就帮老夫最后一次，这一次之后……老夫不会再找你们了。”

所有人的心头都被一股不安笼罩。

鬼祖也不管众人怎么想，身形迅速地在那空间法阵中忙碌起来，一边改造大阵的布置一边道：“也多亏了你们的到来，让老夫能有多次试验的机会，空间的奥秘老夫不太懂，所以这虚空甬道一直不稳定，具体传送到哪我也不清楚，这一次你们就自求多福，是生是死各看造化。”

说话间，大阵已经改造完毕，那覆盖着薄薄空灵晶的大门处，虚空甬道再一次产生，他冲杨开一招手：“小子你过来！”

“又是我？”杨开愤怒的不得了。

上一次鬼祖召集所有人的时候，他就被第一个给点了上去，这一次的情况跟上次一样，他实在不知道自己到底惹这鬼祖哪里不快了。

“废话什么！”鬼祖不由分说，一只如枯骨般的大手朝杨开探来，直接将他擒到面前。

“前辈，这样对他是不是不太公平？上次你就找过他了，这一次你应该找其他人啊。”一个声音忽然响了起来。

正准备将杨开丢进虚空甬道的鬼祖阴测测地朝一旁望去，正见禾早俏脸苍白地望着这边。

杨开神色一动，有些没想到在这最后关头，居然是她给自己讲了一句好话。

“是啊前辈，你这样太针对杨兄了。”神荼愣了一下，壮着胆子附和起来。

禾苗的一双美眸闪了闪，也紧张无比地点头，一脸赞同的表情。(未完待续。)

第一千零一十八章 做牛做马？

? 鬼祖所居的山腹内，被他开辟出了一个个巨大的石室，每一个石室都占地面积不菲，里面堆积着一些乱七八糟的东西，也不知道鬼祖是从哪里弄来的。

空气干燥，石室内到处点缀着散发柔和光芒的奇石，让这里的光线明亮。

这一座山峰，似乎是整个悬空大陆的正中心位置，山峰内部，四通八达的甬道汇聚成了一个大阵，将大陆的浓郁灵气朝这边聚集。

杨开在万里之外的山洞内布置的手法与鬼祖的手段比较起来，就显得有些幼稚可笑了。

一条小小的溪流从那些石室中穿过，清澈的泉水缓缓流淌着，那并非普通的溪流，而是纯粹由灵气凝结成的灵水，喝上一口等于汲取庞大的天地能量，对自身的修炼大有裨益。

杨开扛着禾早禾苗两人走进山腹内，神念感知一番，不禁微微动容，这里的修炼环境简直不要太好，怪不得鬼祖会将这里选为他的住处。

他也看出了那溪流中的古怪之处，不禁啧啧称奇，顺着溪流的方向，继续往山腹内走去。

自被杨开抗到肩膀上，禾早就一言不发，禾苗倒是吓得瑟瑟发抖，她以为杨开这个衣冠禽兽真要对她做些什么不耻的事情。

耳畔边依然还回荡着月曦那撕心裂肺的怒喝和咒骂声，她的嗓子似乎都喊哑了，也无人理会她。

不多时，杨开停住了步伐，他随便找了一间石室走进去，将禾早禾苗放了下来。

禾苗顿时如兔子般跳到姐姐背后，用手攥紧了自己的衣襟，惶恐地望着杨开，颤声道：“你要干什么？你不会对我们做什么吧？”

“你说呢？”杨开邪恶地笑了起来。

禾苗忍不住打了个冷战，愈发惊慌了。

“别玩了。”禾早淡然地望着杨开，黛眉凝成一线：“有意思么，就算你跟师傅有过节。也不应该这般折磨她，这样做……太残忍了。”

“残忍？”杨开扬眉，冷笑一声，“你师傅那样的人就应该被教训一番。你们跟在她身边时间肯定不短，难道不知道她有什么缺点？”

禾早皱着眉头，轻轻叹息道：“师傅有时候确实冥顽不灵了些，也死不认错，就像前段时间。她分明知道自己不应该过分地警惕你，刁难你，应该跟你道个谦，感谢你救过我们，但始终拉不下那个脸。”

“那是因为我实力低，不被她放在眼中。”杨开缓缓摇头。

“师傅不是坏人，她……”

“不用说了，她曾经有杀我之心，就要付出代价！我会看她表现来决定她的生死。”

禾早娇躯一震，略显不安地望着杨开：“你想杀师傅？”

“看她的态度。我不会放任任何一个对我有敌意的人活在这个世上！”杨开神色冷酷，“就算她是你们师傅也不行！若是你们因此要找我报仇，我也不会手下留情。”

“你这样不是让我们为难么？”禾早苦笑不迭。

“所以我才把你们带进来！”杨开说了一声，又用神念与鬼祖沟通起来。

片刻后，束缚着禾早禾苗的那邪恶能量莜地退去，让她们重新恢复自由。

“自己找地方修炼吧，暂时不要想着出去，你们也出不去！”杨开吩咐一声，径自离开了。

待到杨开走后，禾苗才探头探脑地朝外张望一眼。深深地吸了口气，用小手拍着胸脯道：“吓死我了，我还以为他真的要……”

禾早笑道：“你以为他要做什么？”

禾苗脸色一红，羞羞答答地不吭声。

“他不是这样的人。他带我们进来，一是为了惩罚师傅，二是让我们得些好处。”

“让我们得好处？”禾苗惊愕。

“鬼祖之前要将他丢进虚空甬道的时候，我们不是帮他说过好话么？”禾早展颜一笑，枯寂的石室似乎一下子绚烂多彩起来，“他是个恩怨分明的人。带我们来这，肯定是让我们修炼的。”

“是嘛？我倒觉得他挺可怕的。”禾苗一副心有余悸的表情，现在回想起杨开的模样，都不禁有些打心眼里恐惧，暗暗觉得这个人太过残忍了。

“师傅那边怎么办呀？”禾苗询问道，她依然能听到月曦的叫骂，那嘶哑悲愤的声音回想在耳畔边，让她焦心担忧。

禾早神秘一笑，取出了那传讯用的罗盘秘宝，姐妹二人对视一眼，都美眸明亮。

禾早往那秘宝内灌入神念，给师傅传讯告知她自己姐妹此刻的处境。

另外一间石室中，杨开找了个地方盘膝坐下，思量着以后的打算。

虽说如今他和鬼祖两人达成了协议，但到底能不能通过撕裂虚空离开这个大陆，他心里也没底。

刚才被鬼祖追击，他几次动用撕裂空间的手段，都只能在这个大陆的某一处现身，并没有离开这里抵达星空，这让他很无奈。

若是这个手段起不到作用，鬼祖必定不肯放过他，到时候他会比任何人都要死的凄惨。

好在还能拖延一段时间，杨开觉得自己必须尽快找到解决的方法，最起码得让鬼祖看到一些希望才行。

外面传来的神荼的吆喝声，杨开神色一动，抬头问道：“前辈，我的朋友可以进来吧？”

“你想让谁进来都可以！反正这里的石室很多。”鬼祖的声音响起。

杨开点了点头，神念释放出去，告知神荼一声。

片刻后，神荼抗着大包小包的东西走了进来，他一路走马观花，啧啧称奇，似乎也为此地的修炼环境而感到心叹折服。

一路来到杨开所在的石室中，他将肩膀上抗着的东西轻轻地放了下来，道：“紫星那些人这段时间收集的东西全都在这里了，吕归尘什么都没敢留下。”

“还有圣晶！”神荼的背后闪出一道靓影，那美妇碧雅笑吟吟地出现在杨开面前。

杨开盯了她一眼，又看看神荼。

神荼耸耸肩膀道：“她自己要跟进来的，要不然这么多东西我一个人搬不过来。”

“小哥……人家过来就是想跟你说声对不起的。”碧雅一副楚楚可怜的模样，美眸里泛着水濛濛的氤氲，就如一个做错事的小女孩般惶恐不安，轻咬着薄嫩的红唇，我见尤怜道：“你大人大量，就不要计较以前的事了好不好？”

她的声音酥柔悦耳，美眸幽怨。

那美眸深处，似乎蕴藏着浓浓的后悔之意，让人觉得她是真心认错，顿生一种呵护之心，要原谅她之前的种种作为。

神荼却在一旁忍不住打了个冷战，用手搓着自己的胳膊，不满道：“妈的，害老子起一身鸡皮疙瘩！你不能好好说话，非得这么嗲声嗲气的？”

碧雅恶狠狠地瞪了他一眼，又冲杨开嫣然一笑：“我知道我挺贱的，但是只要小哥不嫌弃，我以后就只听你一个人的话，任你驱使，为你做牛做马，绝无怨言。”

神荼讶然：“你也知道自己很贱啊？”

碧雅脸皮抽搐，一副恨不得将神荼立刻掐死的表情，但碍于在杨开面前，也不敢发怒，俏脸难看。

“做牛做马？”杨开的嘴角浮现出一抹玩味的笑容。

碧雅重重颔首：“人家是真心的。”

“你想要什么？”杨开望着她问道。

“活着。”碧雅言简意赅。

“好，看在你这么诚实的份上，以后你就跟着我吧！”杨开轻轻颔首。

碧雅的一双美眸顿时迸发出动人的光彩，喜出望外道：“多谢小哥，奴定尽心尽力服侍左右，不会让你失望的……恩，那奴以后喊你什么呢……主人好不好？”

她的脸上浮现出一抹酡红，似乎是有些娇羞无限，有些情真意切，有些动人心弦……

神荼不禁看得直了眼，不断地摇头道：“你这女人，真是会演戏啊，若不知道你的底细，我只怕会被你骗了。”

任谁看到她这幅模样，恐怕都会动些恻隐之心，从而对她放松警惕。

“你们主仆二人慢慢玩，我就不打扰了。”神荼说了一声，问道：“杨开，我能不能在这里找个地方住下！”

“可以！”杨开点点头。

“多谢了！”神荼咧嘴一笑，正欲离开的时候，却见杨开随手抛过来一个玉瓶，他伸手接住：“这是什么？”

“一瓶圣丹！修炼用的。”

神荼哈哈大笑：“兄弟有心了，你们自便，我会封闭神识，保证不会听到任何动静。”

他大有深意地说着，很快不见了踪影。

“主人……要不要奴婢帮你捏捏肩膀？我看你好像很劳累的样子！”碧雅美眸盈盈地望着杨开，媚态丛生，她那修长白皙的颈脖处泛起了异样的红光，似乎连呼吸都变得炙热许多。

这般说着，也不管杨开同意不同意，径直地走到他身后，盘膝坐下，娇躯主动地贴了上来，两只芊芊玉手搭在杨开的肩膀上，轻轻地揉捏。

她的动作温柔似水，宛若对待自己的痴情之人，力道恰到好处，一股股莫名的力量透过她的指尖刺激着杨开的身体，让杨开浑身舒坦，被鬼祖追击力量消耗过度的疲劳瞬间不翼而飞，一下子就变得龙精虎猛，神采飞扬。

****

推荐一本朋友的书，《噬龙》，书号2989762，有兴趣的可以去看看。(未完待续。)